{"fieldData": {"title": "Exceptional and temporary regime for compliance with fiscal obligations and social contributions", "title_nationalLanguage": "Regime excecional e tempor\u00e1rio de cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es fiscais e das contribui\u00e7\u00f5es sociais\rRegime excecional e tempor\u00e1rio decumprimento de obriga\u00e7\u00f5es fiscais e contribui\u00e7\u00f5es sociais", "d_startDate": "04/12/2020", "d_endDate": "06/30/2020", "calc_country": "Portugal", "calc_minorCategory": "Supporting businesses to stay afloat", "calc_subMinorCategory": "Deferral of payments or liabilities", "calc_identifier": "PT-2020-16/410", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "04/09/2020", "calc_lastUpdate": "10/06/2020", "descriptionBackgroundInfo": "This exceptional and temporary measure provided for Decree Law 10-F/2020 of 26 March 2020 (amended by the Declaration of Rectification 13/2020\u00a0of\u00a028 March 2020) aims at protecting companies in order to protect employment and jobs, and to create conditions to ensure, as much as possible, business survival. Tax and social contributions payment is thus flexibilised.\rThe measure published on 26 March applies retroactively from 12 March. \rThis measure seeks to address the economic impact of COVID-19 disease pandemic especially among the companies mostly affected by this exceptional situation.\r\r", "descriptionContentOfMeasure": "Aiming at ensuring liquidity to businesses and to preserve their activity and respective jobs, this measure flexibilizes payment of taxes and social contributions, keeping the punctual payment of levies.\r\rIt is approved:\r\r* A regime of flexibilisation of payments regarding\u00a0VAT, withholdings on personal income tax and corporate income tax, due in the second quarter 2020;\r* A regime of deferred payment of social contributions due by employers and independent workers.\r\rThe measures approved aim to support SMEs, but their application to other businesses is not excluded, namely those experiencing a loss in their activity of at least 20%, as well as those that were shut down, by\u00a0the Decree\u00a02-A/2020 of\u00a020 March, and\u00a0to the aviation and tourism sectors.\r\r", "descriptionUseOfMeasure": "Not available.", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "Unknown", "socialPartner_form": "Bi-or tripartite social dialogue bodies", "socialPartner_role": "Informed", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/PT-2020-16_410.html", "isOccupation": "No", "isSector": "No", "sector_privateOrPublic": "Not specified", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "New aspects included into existing measure"}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "264", "sources::title": "Decree Law No. 10-F/2020 of 26 March 2020 that  \u2018Establishes an exceptional and temporary regime for complying with tax obligations and for contributions in the context of the COVID-19 disease pandemic\u2019  establishes  (in Article 1,  paragraph e) and in Article 6) the extraordinary extension of unemployment benefits and of all benefits of the social security system that guarantee subsistence minimums, and suspends  the evaluation of conditions (means test) for maintaining social security system benefits. \rThe measure published on 26 March applies retroactively from 12 March. \rArticle 6\rExtraordinary extension of social benefits\r1 - Unemployment benefits and all benefits of the security system are extraordinarily extended guaranteeing subsistence minimums whose concession period or renewal term ends before the term referred to in paragraph 3.\r2 - The reassessments of the conditions for maintaining the benefits of the Social Security payment system are extraordinarily suspended. \rDecreto-Lei n.\u00ba 10-F/2020 - Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 61/2020, 1\u00ba Suplemento, S\u00e9rie I de 2020-03-2", "sources::url": "https://dre.pt/web/guest/legislacao-consolidada/-/lc/130791178/202003280000/73801526/exportPdf/normal/1/cacheLevelPage?_LegislacaoConsolidada_WAR_drefrontofficeportlet_rp=diplom", "sources::d_date": "03/26/2020", "modId": "4", "downloaded_to": "634d48761b8a3147267e36b440e36e0995b47c3e6ed1eac79884ed39b5c17651"}, {"recordId": "279", "sources::title": "Declara\u00e7\u00e3o de Retifica\u00e7\u00e3o n.\u00ba 13/2020  \rDeclara\u00e7\u00e3o de Retifica\u00e7\u00e3o n.\u00ba 13/2020 - Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 62-A/2020, S\u00e9rie I de 2020-03-28", "sources::url": "https://data.dre.pt/eli/declretif/13/2020/03/28/p/dre   ", "sources::d_date": "03/28/2020", "modId": "6", "downloaded_to": "e0d8192700131bbfb85edba8eeae38ea4bed98f4140fb550a1aa4d0adb830adc"}, {"recordId": "1629", "sources::title": "Decreto-Lei n.\u00ba 51/2020 \r\r\r\uf046 Publica\u00e7\u00e3o: Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 153/2020, S\u00e9rie I de 2020-08-07 ", "sources::url": "https://data.dre.pt/eli/dec-lei/51/2020/08/07/p/dre ", "sources::d_date": "08/27/2020", "modId": "1", "downloaded_to": "a111f26e453221b216d0ea2f318bd934d52cbfdfcce06976afe017ef8d3ede4f"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}, {"recordId": "11", "actors::name": "Social insurance", "modId": "1"}], "targetGroups": [], "funding": [{"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [], "updates": [{"recordId": "307", "updates::d_date": "10/02/2020", "updates::description": "Taking into consideration the evolution of the COVID-19 pandemic, the Decree-Law 51/2020, of 7 August, amends article 4 of the Decreee-Law 10-F/2020, in the following terms:\r\rThe deadline for employers to indicate in the Seguran\u00e7a Social Direta (Direct Social Security) which are the payment deadlines for deferred contributions, which they intend to use, is extended until August 2020.", "modId": "1"}], "regions": []}, "recordId": "301", "modId": "87"}