{"fieldData": {"title": "Temporary and exceptional support to the emergency reinforcement of public and solidary health and social care services", "title_nationalLanguage": "Apoio tempor\u00e1rio e excecional ao refor\u00e7o de emerg\u00eancia de equipamentos sociais e de sa\u00fade dos setores p\u00fablico e solid\u00e1rio", "d_startDate": "04/01/2020", "d_endDate": "06/30/2020", "calc_country": "Portugal", "calc_minorCategory": "Ensuring business continuity and support for essential services", "calc_subMinorCategory": "Smoothing frictions or reallocation of workers", "calc_identifier": "PT-2020-14/426", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "04/09/2020", "calc_lastUpdate": "05/05/2020", "descriptionBackgroundInfo": "The organisations of the social and solidarity sector have traditionally been \u00a0key partners of the state in the provision of services of general interest to the populations and in the satisfaction of collective needs. These organisations are particularly exposed to the effects of the pandemic, which generates unbearable situations of overload.\r\rTherefore,\u00a0the Order\u00a082-C/2020 of 28 March 2020 provides for a temporary and exceptional measure to support the emergency reinforcement of health and social care facilities, in order to ensure the capacity of response of the public and solidaristic institutions operating in the health and social area, during the pandemic of COVID-19.\r\r\r\r", "descriptionContentOfMeasure": "This Order creates a support measure regarding the\u00a0emergency reinforcement of health and social care facilities, in order to ensure the capacity of response of the public and solidary institutions operating in the health and social area, during the pandemic of COVID-19.\rIt also introduces an extraordinary regime increasing\u00a0the monthly grant of \u00abContrato emprego-inser\u00e7\u00e3o\u00bb (CEI)\u00a0and \u00abContrato emprego-inser\u00e7\u00e3o+\u00bb (CEI+) in projects developed in these institutions, with the duration of three months.\r\rEligibility criteria:\r\r1. Public bodies or private non-profit organisations operating in the social and health area, such as health services, hospitals, residential care or home care for elderly or persons with a disability or incapacity may be promoters of the measure.\r2. Projects associated\u00a0with situations of overload\u00a0in the organisations due to the pandemic, namely derived from the increase in the activities or to the temporary impediment of their workers due to illness, prophylactic\u00a0isolation or care for relatives or dependents.\rThese projects are framed within the concept of socially useful work. They have one month duration, that may be extended up to three months.\r\rThe recipients of the measure may be persons who are not aged over 60 and do not deserve specific protection belonging to the following groups: \r\r* unemployed receiving unemployment benefit; \r* unemployed receiving minimum income;\u00a0\r* other unemployed; \r* workers whose employment contract was suspended or with a reduced working time; \r* part-time workers; students, particularly in higher education, and trainees, preferentially in relevant domains, aged 18 or over.\r\rThe promoters ensure food, transportation (or transportation allowance), accidents at work insurance and personal protective equipment to the recipients. They also ensure payment of a grant, co-funded in 90% by the Institute of Employment and Vocational Training (Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional, I.P.\u00a0- IEFP, I.P.).\r\rThe unemployed receiving unemployment benefit are entitled to a complementary monthly grant equal to the social support index (Indexante de Apoios Sociais - IAS) (\u20ac438,81 in 2020). \rThe other recipients are entitled to\u00a0a\u00a0monthly grant equal to\u00a01.5\u00a0times the IAS.\rThe increase in the monthly grant of \u00abContrato emprego-inser\u00e7\u00e3o\u00bb (CEI)\u00a0and \u00abContrato emprego-inser\u00e7\u00e3o+\u00bb (CEI+) is equal to 0.8 times the IAS for the unemployed receiving unemployment benefit\u00a0and to 0.5 times the IAS for the remaining participants. This increase is fully paid by IEFP, I.P.\r\r\r\r\r\r", "descriptionUseOfMeasure": "Not available.", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "", "socialPartner_form": "Bi-or tripartite social dialogue bodies", "socialPartner_role": "Informed", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/PT-2020-14_426.html", "isOccupation": "No", "isSector": "Yes", "sector_privateOrPublic": "Not specified", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "Entirely new measure "}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "291", "sources::title": "Portaria n.\u00ba 82-C/2020 - Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 64/2020, 2\u00ba Suplemento, S\u00e9rie I de 2020-03-31 \r\r\r\uf046 Publica\u00e7\u00e3o: Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 64/2020, 2\u00ba Suplemento, S\u00e9rie I de 2020-03-31 \r\r\r\uf046 Publica\u00e7\u00e3o: Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 64/2020, 2\u00ba Suplemento, S\u00e9rie I de 2020-03-31 ", "sources::url": "https://dre.pt/web/guest/pesquisa/-/search/130956136/details/maximized", "sources::d_date": "03/31/2020", "modId": "5", "downloaded_to": "883f54b9df712f78aa8d65d3fc4e13b53bbddd395fb6eae29b21be3abf82b5a1"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}, {"recordId": "6", "actors::name": "Other social actors (e.g. NGOs)", "modId": "3"}, {"recordId": "8", "actors::name": "Public employment service", "modId": "0"}, {"recordId": "12", "actors::name": "Public support service providers", "modId": "1"}], "targetGroups": [{"recordId": "35", "targetGroups::name": "Unemployed", "modId": "15"}, {"recordId": "39", "targetGroups::name": "Youth (18-25)", "modId": "15"}, {"recordId": "51", "targetGroups::name": "Other groups of workers", "modId": "15"}], "funding": [{"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}, {"recordId": "11", "funding::name": "Other", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [{"recordId": "118", "sectors::code": "Q86", "sectors::name": "Human health activities", "modId": "0"}, {"recordId": "119", "sectors::code": "Q87", "sectors::name": "Residential care activities", "modId": "0"}, {"recordId": "120", "sectors::code": "Q88", "sectors::name": "Social work activities without accommodation", "modId": "0"}], "updates": [], "regions": []}, "recordId": "317", "modId": "86"}