{"fieldData": {"title": "Family care leave for family support introduced", "title_nationalLanguage": "Cong\u00e9 familial pour soutien familial", "d_startDate": "03/18/2020", "d_endDate": "06/20/2020", "calc_country": "Luxembourg", "calc_minorCategory": "Income protection beyond short-time work", "calc_subMinorCategory": "Support for parents and carers (financial or in kind)", "calc_identifier": "LU-2020-12/475", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "04/10/2020", "calc_lastUpdate": "07/14/2020", "descriptionBackgroundInfo": "To limit the spread of the coronavirus, the government introduced a paid family support leave to assist private-sector employees and the self-employed who are obliged to stop working while an approved facility for persons with disabilities or the elderly is closed in order to care for a disabled adult or a dependent elderly person living in their household.\r\rThe legal backgrounds are: the declaration of a state of crisis by the \"Loi du 24 mars 2020 portant prorogation de l\u2019\u00e9tat de crise d\u00e9clar\u00e9 par le r\u00e8glement grand-ducal du 18 mars 2020 portant introduction d\u2019une s\u00e9rie de mesures dans le cadre de la lutte contre le Covid-19. M\u00e9morial A 178 du 24 mars 2020.\rGrand-Ducal regulation of 18 March 2020 introducing a series of measures to combat COVID-19 (R\u00e8glement grand-ducal du 18 mars 2020 portant introduction d\u2019une s\u00e9rie de mesures dans le cadre de la lutte contre le Covid-19. M\u00e9morial A 178 du 24 mars 2020)", "descriptionContentOfMeasure": "The measure applies to employees in the private sector or self-employed persons if they have no other options for caring for a disabled or elderly adult.The following measures should be fulfilled:\r\r1. the approved structure, which in normal circumstances takes care of the adult person with a disability or the elderly person, has notified the Minister of the cessation of its activities or part of its activities in the context of the state of crisis ;-\r2. the private-sector employee or the self-employed person takes care in the home of the person concerned with whom he resides ;\r3. the applicant does not fall under the partial unemployment scheme during the period for which the leave is requested and no other means of care is available.If several people live in the same home as the disabled or elderly person, they may alternate family support leave. \r\rThe household member who is not engaged in a strategically important activity in the current situation (e.g. health professional), should take the family support leave.The leave may be divided among the members of a household but may not be taken into charge by the sickness assurance.", "descriptionUseOfMeasure": "No information are available.", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "not available", "socialPartner_form": "No involvement", "socialPartner_role": "No involvement", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/LU-2020-12_475.html", "isOccupation": "No", "isSector": "No", "sector_privateOrPublic": "Only private sector", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "Entirely new measure "}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "369", "sources::title": "Covid-19: Introduction d'un cong\u00e9 pour soutien familia", "sources::url": "https://gouvernement.lu/fr/actualites/toutes_actualites/communiques/2020/04-avril/03-conge-soutien-familial.htm", "sources::d_date": "04/03/2020", "modId": "4", "downloaded_to": "f8015a82f014e464b62bef6502170052f5aaef3594fc1906f7b7cd6d6117583e"}, {"recordId": "370", "sources::title": "The good, the bad and the ugly \u2013 L\u2019OGBL prend position par rapport aux d\u00e9cisions du Conseil de gouvernement du 3 avril 202", "sources::url": "http://www.ogbl.lu/blog/tr-coogbl-the-good-the-bad-and-the-ugly-logbl-prend-position-par-rapport-aux-decisions-du-conseil-de-gouvernement-du-3-avril-2020", "sources::d_date": "04/06/2020", "modId": "4", "downloaded_to": "b57019e37975d850f358785bdf1a7a28822b1577d7c738161ca8799655650a80"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}], "targetGroups": [{"recordId": "30", "targetGroups::name": "Employees in standard employment", "modId": "18"}, {"recordId": "31", "targetGroups::name": "Self-employed", "modId": "15"}, {"recordId": "51", "targetGroups::name": "Other groups of workers", "modId": "15"}], "funding": [{"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [], "updates": [{"recordId": "199", "updates::d_date": "07/13/2020", "updates::description": "This measure ended with the end of the crisis state on 25 June 2020", "modId": "2"}], "regions": []}, "recordId": "366", "modId": "95"}