{"fieldData": {"title": "Occupational health and safety promotion - Health professionals", "title_nationalLanguage": "Promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade e seguran\u00e7a no trabalho\u00a0- Profissionais de sa\u00fade", "d_startDate": "01/25/2020", "d_endDate": "", "calc_country": "Portugal", "calc_minorCategory": "Protection of workers, adaptation of workplace", "calc_subMinorCategory": "Occupational health and safety", "calc_identifier": "PT-2020-4/532", "dateType": "Open ended", "calc_creationDay": "04/13/2020", "calc_lastUpdate": "05/04/2020", "descriptionBackgroundInfo": "Within the scope of the infection by the new Coronavirus (2019-nCoV or nCoV), and in order to minimise the risks of transmission of this infection, the Guidelines 002/2020 of 25 January, updated on\u00a010 February 2020,\u00a0and 003/2020 of 30 January were issued by the General-Directorate of Health.\rThese are addressed to health professionals, notably aiming at promoting their occupational health and safety.\rThese guidelines may be updated at any time and complementary specific orientations will be issued. The situations not foreseen in these guidelines should be assessed case by case.\r\r\r", "descriptionContentOfMeasure": "In order to minimise the risks of transmission of infection, the General-Directorate of Health issued guidelines addressed to health professionals, notably aiming at promoting their occupational health and safety.\r\rThese guidelines define procedures in this domain regarding:\r- how to\u00a0deal with\u00a0a case suspect of infection;\r- how to implement measures of prevention and control of infection when dealing with patients with a confirmation of infection;\r- how to prevent and control infection in health services, hospitals in particular;\r- the type and characteristics of individual protective equipment to be used according to the level of care to be provided; \r- the disinfection of materials and equipments;\r- environment control;\r- safe clothes handling;\r- safe waste collection.\r", "descriptionUseOfMeasure": "Not available", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "", "socialPartner_form": "Not applicable", "socialPartner_role": "Not applicable", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/PT-2020-4_532.html", "isOccupation": "Yes", "isSector": "Yes", "sector_privateOrPublic": "Only public sector", "calc_type": "Non-binding recommendations or other texts", "statusOfRegulation": "Entirely new measure "}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "427", "sources::title": "Orienta\u00e7\u00e3o n\u00ba 002/2020 - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade", "sources::url": "https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Orientac%CC%A7a%CC%83o-002-1.pdf", "sources::d_date": "01/25/2020", "modId": "4", "downloaded_to": "3690f43e878b2450a3475a7c38a5481c12b76c1265f5d115faafd7954ed3cd8e"}, {"recordId": "428", "sources::title": "Orienta\u00e7\u00e3o n\u00ba 003/2020 - Dire\u00e7\u00e3o-Geral da Sa\u00fade", "sources::url": "https://covid19.min-saude.pt/wp-content/uploads/2020/03/Orientac%CC%A7a%CC%83o-003-1.pdf", "sources::d_date": "01/30/2020", "modId": "4", "downloaded_to": "2642f100b01be227b2490f9a9845dcf184b7ae169757acc18c1e96a769d426b3"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}], "targetGroups": [{"recordId": "32", "targetGroups::name": "Particular professions", "modId": "14"}], "funding": [{"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}], "occupations": [{"recordId": "12", "occupations::name": "Health associate professionals", "modId": "0"}, {"recordId": "6", "occupations::name": "Health professionals", "modId": "0"}], "sectors": [{"recordId": "118", "sectors::code": "Q86", "sectors::name": "Human health activities", "modId": "0"}], "updates": [], "regions": []}, "recordId": "423", "modId": "84"}