{"fieldData": {"title": "Temporary right to suspend or postpone leave requests in critical functions of society", "title_nationalLanguage": "V\u00e4liaikainen oikeus keskeytt\u00e4\u00e4 tai siirt\u00e4\u00e4 loma kriittisiss\u00e4 toiminnoissa ty\u00f6skentelev\u00e4n ty\u00f6ntekij\u00e4n vuosiloma ", "d_startDate": "03/17/2020", "d_endDate": "06/16/2020", "calc_country": "Finland", "calc_minorCategory": "Ensuring business continuity and support for essential services", "calc_subMinorCategory": "Mobilisation of a larger workforce", "calc_identifier": "FI-2020-12/812", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "05/05/2020", "calc_lastUpdate": "07/10/2020", "descriptionBackgroundInfo": "The Emergency Powers Act (Valmiuslaki) (1552/2011) lays down provisions on the power of authorities in emergency conditions. \r\rThe Finnish Government, in cooperation with the President of the Republic, has declared a state of emergency due to the COVID-19 outbreak.  \r\rAs a result of this, parts of the Emergency Powers Act were activated. The Government issued a decree to allow employers to respond to possible labour shortage caused COVID-19  in critical functions of society. Suspending or postponing employees' annual leave is part of this decree. \r\r", "descriptionContentOfMeasure": "Temporary right to suspend annual leaves is a temporary measure. This measure may be applied to all personnel working in health care and social services, rescue services, emergency response centres and police services in Finland. \r\rThis measure is not conncected to any specific professions.\r\rIf this measure is applied and employee's annual leave is either postponed or suspended, employers are required to pay special attention to employee's health and safety. \r\rNo financial support or renumeration is provided. \r\rTemporary right to suspend or postpone annual leaves is a measure seeks to prevent COVID-19 related labour shortages in critical funtions of society. \r", "descriptionUseOfMeasure": "No information up to this date. ", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "No information available. ", "socialPartner_form": "Not applicable", "socialPartner_role": "No involvement", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/FI-2020-12_812.html", "isOccupation": "No", "isSector": "Yes", "sector_privateOrPublic": "Not specified", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "Permanent measure applied "}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "795", "sources::title": "Employers permitted to temporarily derogate from working hours and annual holidays arrangements in critical functions of society", "sources::url": "https://valtioneuvosto.fi/artikkeli/-/asset_publisher/1410877/tyonantajalle-mahdollisuus-poiketa-valiaikaisesti-tyoaikaa-ja-vuosilomaa-koskevista-jarjestelyista-yhteiskunnan-kriittisissa-toiminnoissa?_101_INSTANCE_LZ3RQQ4vvWXR_languageId=en_US", "sources::d_date": "03/17/2020", "modId": "1", "downloaded_to": "d1b6175e422bbce34efeb77a71b1c088a5f8f5074af433dd7896b5d8f903272a"}, {"recordId": "1008", "sources::title": "Use of powers under the Emergency Powers Act to end \u2013 state of emergency to be lifted on Tuesday 16 June", "sources::url": "https://valtioneuvosto.fi/-/10616/valmiuslain-mukaisten-toimivaltuuksien-kaytosta-luovutaan-poikkeusolot-paattyvat-tiistaina-16-kesakuuta?languageId=en_US", "sources::d_date": "06/15/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "6ff00e9a19cad80c07ae2bbc1f465e60c6662d6aa441bf8a1cfeaf0856686f20"}, {"recordId": "1084", "sources::title": "Tehy and Super: The Emergency Preparedness Act has been misinterpreted in hospitals - employee lost a new job due to extended notice period(Tehy ja Super: Valmiuslakia on tulkittu v\u00e4\u00e4rin sairaaloissa \u2013 ty\u00f6ntekij\u00e4 menetti uuden ty\u00f6paikan, koska irtisanomisaikaa pidennettiin)", "sources::url": "https://www.mtvuutiset.fi/artikkeli/tehy-ja-super-valmiuslakia-on-tulkittu-vaarin-sairaaloissa-tyontekija-menetti-uuden-tyopaikan-koska-irtisanomisaikaa-pidennettiin/7862290#gs.acjiga", "sources::d_date": "07/02/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "ce9678f8f7354dabb17074892e9ab30448cc552a1dec5444074509f97ee85b30"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}], "targetGroups": [{"recordId": "30", "targetGroups::name": "Employees in standard employment", "modId": "18"}, {"recordId": "73", "targetGroups::name": "Workers in care facilities", "modId": "8"}, {"recordId": "78", "targetGroups::name": "Workers in essential services", "modId": "9"}], "funding": [{"recordId": "12", "funding::name": "No special funding required", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [{"recordId": "114", "sectors::code": "O84", "sectors::name": "Public administration and defence; compulsory social security", "modId": "0"}, {"recordId": "118", "sectors::code": "Q86", "sectors::name": "Human health activities", "modId": "0"}, {"recordId": "119", "sectors::code": "Q87", "sectors::name": "Residential care activities", "modId": "0"}, {"recordId": "120", "sectors::code": "Q88", "sectors::name": "Social work activities without accommodation", "modId": "0"}], "updates": [{"recordId": "96", "updates::d_date": "07/05/2020", "updates::description": "On 15 June 2020, the Government of Finland announced that as of 16 June 2020 the COVID-19 situation in Finland no longer constituted a state of emergency. The Government issued decrees repealing the use of powers under the Emergency Powers Act. The decrees were first set to remain in force until 30 June 2020.\r\rAs a result of this, employers no longer can suspend or postpone employees leaves. ", "modId": "4"}], "regions": []}, "recordId": "722", "modId": "87"}