{"fieldData": {"title": "Automatic extension of unemployment benefits", "title_nationalLanguage": "Prolongation automatique des indemnit\u00e9s de ch\u00f4mage", "d_startDate": "04/03/2020", "d_endDate": "06/25/2020", "calc_country": "Luxembourg", "calc_minorCategory": "Measures to prevent social hardship", "calc_subMinorCategory": "Protection of vulnerable groups (beyond employment support)", "calc_identifier": "LU-2020-14/840", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "05/11/2020", "calc_lastUpdate": "07/27/2020", "descriptionBackgroundInfo": "In the context of the COVID-19 crisis, the government decided not to discontinue employment benefits during the crisis. The legal basis is the following: R\u00e8glement grand-ducal du 3 avril 2020 portant modification du r\u00e8glement grand-ducal du 27 mars 2020 portant d\u00e9rogation aux articles L.521-9., L.521-11., L.524-5., L.543-11., L.543-20., L.552-2. du Code du travail et aux articles 8 et 10 du r\u00e8glement grand-ducal du 14 octobre 2002 concernant le mode de d\u00e9signation et d\u2019indemnisation des membres, les r\u00e8gles de fonctionnement et les d\u00e9lais de proc\u00e9dure de la commission mixte de reclassement des travailleurs incapables \u00e0 exercer leur dernier poste de travail.\r", "descriptionContentOfMeasure": "Based on a grand ducal legislation of April 2020, the aim of the measure is to protect jobseekers during the current COVID-19 crisis and beyond the compensation period. Paid by the national employment fund, the measure is aimed at jobseekers who are registered at the National Employment Agency ADEM and has as an objective to protect all jobseekers from experiencing social hardship at the moment when their period of unemployment benefits ends. \r\rDuring the COVID-19 crisis, and as long as the crisis status lasts, the payment of unemployment benefits to registered jobseeker is not to be stopped by the national PES. ", "descriptionUseOfMeasure": "The measure concerns all jobseekers registered at ADEM.", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "No involvement", "socialPartner_form": "No involvement", "socialPartner_role": "No involvement", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/LU-2020-14_840.html", "isOccupation": "No", "isSector": "No", "sector_privateOrPublic": "Not specified", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "Entirely new measure "}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "840", "sources::title": "Mesures suppl\u00e9mentaires relatives \u00e0 la situation li\u00e9e au COVID-19 ", "sources::url": "https://adem.public.lu/fr/actualites/adem/2020/04/chomage-etat-crise.html", "sources::d_date": "04/06/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "b9ba7e64e7a547a4183e1fd441767bd50f2a227ac1aa5f44998abff004516791"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}, {"recordId": "8", "actors::name": "Public employment service", "modId": "0"}], "targetGroups": [{"recordId": "35", "targetGroups::name": "Unemployed", "modId": "15"}], "funding": [{"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [], "updates": [], "regions": []}, "recordId": "750", "modId": "62"}