{"fieldData": {"title": "Extraordinary training plan - Exceptional and temporary measure to protect jobs in the context of the COVID-19 pandemic ", "title_nationalLanguage": "Plano extraordin\u00e1rio de forma\u00e7\u00e3o - Medida excecional e tempor\u00e1ria de prote\u00e7\u00e3o dos postos de trabalho, no \u00e2mbito da pandemia COVID-19 ", "d_startDate": "03/27/2020", "d_endDate": "06/30/2020", "calc_country": "Portugal", "calc_minorCategory": "Supporting businesses to get back to normal", "calc_subMinorCategory": "Enhancing employability and training", "calc_identifier": "PT-2020-13/335", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "04/07/2020", "calc_lastUpdate": "05/05/2020", "descriptionBackgroundInfo": "This exceptional and temporary measure, set by Decree-Law 10-G/2020 of 26 March, simplifies the implementation and sets new conditions to the temporary measure provided for in the Ordinance 71-A/2020 of 15 March to respond to the COVID-19 pandemic, which introduced exceptional changes to the regime defined by Labour Code (Law 7/2009) on training during the period of temporary reduction of the normal working time or suspension of the employment contract in a situation of business crisis.\rThe measure aims at supporting vocational training during the period of reduction or suspension.\rThis measure adds the following main provisions: the support to the extraordinary training plan is cumulative to the extraordinary support to the maintenance of the employment contract; the support to the extraordinary training plan has no defined duration (formerly one month duration); and revises the terms to set the amount of the training grant.\r \r", "descriptionContentOfMeasure": "Article 7 of Decree law 10-G/2020 sets that companies in crisis situation as a result of:\r\r* a complete halt in the activity; \ror\r* an abrupt and sharp decrease of activity of at least 40% of invoicing; \r\rhave access to support to an extraordinary training plan. This is cumulative to the extraordinary support to the maintenance of the employment contract.\rThe training plan is approved by the Institute of Employment and Vocational Training (Instituto do Emprego e Forma\u00e7\u00e3o Profissional, I. P., IEFP, I. P.) and is supplemented by a training grant.\rAs provided for in paragraph 5, article 305 of the Labour Code, this training grant is equal to 30% of the social support index (\u20ac438,81 in 2020 x 30% = 131.6\u20ac), paid in equal parts to the employer and to the worker.\rThe training plan is organized by IEFP, I.P. and implemented in articulation with the company. Whenever possible, this may be developed as distance training. \rThe duration of the training should not be longer than 50% of the normal working time.\r", "descriptionUseOfMeasure": "Not available", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "", "socialPartner_form": "Bi-or tripartite social dialogue bodies", "socialPartner_role": "Consulted", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/PT-2020-13_335.html", "isOccupation": "No", "isSector": "No", "sector_privateOrPublic": "Not specified", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "New aspects included into existing measure"}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "151", "sources::title": "Decreto-Lei n.\u00ba 10-G/2020,  Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 61/2020\rSuplemento, S\u00e9rie I de 2020-03-", "sources::url": "https://dre.pt/pesquisa/-/search/130779506/details/maximized", "sources::d_date": "03/20/2020", "modId": "9", "downloaded_to": "e9d8fbc976c62de560003671622248fff63fc534c368c62b209eee8297680a63"}, {"recordId": "175", "sources::title": "Portaria n\u00ba. 71-A/2020, Di\u00e1rio da Rep\u00fablica n.\u00ba 52-A/2020, 1\u00ba Suplemento, S\u00e9rie I de 2020-03-15 ", "sources::url": "https://dre.pt/application/file/a/130251740", "sources::d_date": "03/15/2020", "modId": "5", "downloaded_to": "22338a98741f70fad7827700bc8894a7ba8fae2b5e3eb72d780286d34bca2597"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}, {"recordId": "3", "actors::name": "Trade unions", "modId": "3"}, {"recordId": "4", "actors::name": "Employers' organisations", "modId": "3"}, {"recordId": "5", "actors::name": "Company / Companies", "modId": "5"}, {"recordId": "8", "actors::name": "Public employment service", "modId": "0"}], "targetGroups": [{"recordId": "30", "targetGroups::name": "Employees in standard employment", "modId": "18"}], "funding": [{"recordId": "5", "funding::name": "European Funds", "modId": "0"}, {"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [], "updates": [], "regions": []}, "recordId": "219", "modId": "81"}