{"fieldData": {"title": "Exemption and partial remission of social security contributions for companies with temporary reduction of the normal period of working time", "title_nationalLanguage": "Isen\u00e7\u00e3o total e dispensa parcial do pagamento de contribui\u00e7\u00f5es para a seguran\u00e7a social para empresas com redu\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria do per\u00edodo normal de trabalho ", "d_startDate": "08/01/2020", "d_endDate": "12/31/2020", "calc_country": "Portugal", "calc_minorCategory": "Supporting businesses to stay afloat", "calc_subMinorCategory": "Direct subsidies (full or partial)", "calc_identifier": "PT-2020-31/1282", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "10/15/2020", "calc_lastUpdate": "10/22/2020", "descriptionBackgroundInfo": "Under the scope of the Economic and Social Stabilisation Programme approved by the Resolution of the Council of Ministers 41/2020 of 6 of June, the Decree-Law 46-A/2020 of 30 July creates extraordinary support for the progressive recovery of companies in a situation of business crisis, for the temporary reduction of the normal working time, with a view to maintaining employment. This extraordinary support applies to employers of a private nature, including those in the social sector, who have been affected by the COVID-19 disease pandemic and who are, as a result, in a business crisis situation.", "descriptionContentOfMeasure": "The employers who benefit from extraordinary support for the progressive recovery of companies in a situation of business crisis with temporary reduction of the normal working time are entitled to exemption or partial remission of the payment of social security contributions due for the workers involved. (Decree-Law 46-A/2020, article 9) \rThis exemption or partial remission of the payment of social security contributions due by the employer is granted in the following terms:\r\r1. As to the months of August and September 2020: full exemption of the contributions in respect of workers, in micro, small and medium companies; partial remission of 50% of the contributions in respect of workers, in large companies.\r2. As to the months of October, November and December 2020: partial remission of 50% of the contributions in respect of workers, in micro, small and medium companies companies.\r\r", "descriptionUseOfMeasure": "Not estimated.", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "The trade union confederations CGTP and UGT and the four employer confederations CIP, CAP, CCP and CTP represented at the tripartite Standing Committee for Social Concertation have been consulted. Also the measures provided for in this decree-law will be subject to regular assessment by the Standing Committee for Social Concertation (article 18).", "socialPartner_form": "", "socialPartner_role": "", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/PT-2020-31_1282.html", "isOccupation": "No", "isSector": "No", "sector_privateOrPublic": "Only private sector", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "Entirely new measure "}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "1233", "sources::title": "Resolu\u00e7\u00e3o do Conselho de Ministros 41-2020", "sources::url": "https://dre.pt/web/guest/pesquisa/-/search/135391594/details/maximized", "sources::d_date": "06/06/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "667c734838f4a8ab3c64f57f245fb098e2bf7afcf7152390a01f83d86aca814b"}, {"recordId": "1532", "sources::title": "Decreto-Lei 46-A/202", "sources::url": "https://dre.pt/web/guest/pesquisa/-/search/139209038/details/maximize", "sources::d_date": "07/30/2020", "modId": "2", "downloaded_to": "d742bc141b411798e266540fff77b1eb66d9efacd263fc2d2c33dce79033e1cd"}, {"recordId": "1636", "sources::title": "Programa de Estabiliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f3mica e Social", "sources::url": "https://www.portugal.gov.pt/download-ficheiros/ficheiro.aspx?v=ee61964f-3d28-4a6e-a866-dc74919b11e8", "sources::d_date": "06/30/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "9beff94d67673ea7568598b72cad89017250c50c5d87639647fc600ea88b8e3f"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}, {"recordId": "3", "actors::name": "Trade unions", "modId": "3"}, {"recordId": "4", "actors::name": "Employers' organisations", "modId": "3"}, {"recordId": "5", "actors::name": "Company / Companies", "modId": "5"}], "targetGroups": [{"recordId": "30", "targetGroups::name": "Employees in standard employment", "modId": "18"}], "funding": [{"recordId": "5", "funding::name": "European Funds", "modId": "0"}, {"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [], "updates": [], "regions": []}, "recordId": "1192", "modId": "17"}