{"fieldData": {"title": "Exceptional and temporary regime of justified absences to family care", "title_nationalLanguage": "Regime excecional e tempor\u00e1rio de faltas justificadas para assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia\rmotivadas por assist\u00eancia \u00e0 fam\u00edlia.", "d_startDate": "11/28/2020", "d_endDate": "", "calc_country": "Portugal", "calc_minorCategory": "Protection of workers, adaptation of workplace", "calc_subMinorCategory": "Other", "calc_identifier": "PT-2020-48/1722", "dateType": "Open ended", "calc_creationDay": "01/17/2021", "calc_lastUpdate": "01/20/2021", "descriptionBackgroundInfo": "Given the evolution of the COVID-19 pandemic, the Decree-Law 101-A/2020 of 27 November 2020 makes the first amendment to Decree-Law 10-K/2020 of 26 March 2020 that establishes an exceptional and temporary regime to justified absences related to family care in the context of COVID-19 pandemic.", "descriptionContentOfMeasure": "Article 2-A of Decree-Law 10-K/2020 is added as follows:\r\rIt is considered as justified the absences due to assistance to a child or other dependent under 12 years old or, regardless of age, with disability or chronic disease, as well as to a grandchild living with the worker in the same household and who is the child of a teenager aged up to 16 years old related to the suspension of teaching and non-teaching and formative activities, in the terms of n.\u00ba 1 and 4 of article 22 of Decree 9/2020 of 21 November (regulating the state of emergency between 30 November and 7 December).\rThe worker may also, in alternative, book holidays, with no need of agreement with the employer, to give assistance to a child. ", "descriptionUseOfMeasure": "Workers who used the measure between March and June 2020: \r\r*179,405 employees, of which 81.3% were female employees. Average number of days: 19; *18,879 independent workers, of which 77.1% were female independent workers. Average number of days: 20; \r*2,365 domestic workers, of which 99.5% were female domestic workers. Average number of days: 21.\r\r", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "The social partners were informed at the Standing Committee of Social Concertation.", "socialPartner_form": "", "socialPartner_role": "", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/PT-2020-48_1722.html", "isOccupation": "No", "isSector": "No", "sector_privateOrPublic": "Not specified", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "New aspects included into existing measure"}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "265", "sources::title": "COVID-19 | Informa\u00e7\u00e3o relativa a fam\u00edlias e empresas no \u00e2mbito do MTSS", "sources::url": "", "sources::d_date": "04/06/2020", "modId": "4", "failure_reason": "Invalid URL 'http://': No host supplied"}, {"recordId": "2626", "sources::title": "Decreto-Lei n.\u00ba 101-A/2020\rde 27 de novembro", "sources::url": "https://dre.pt/pesquisa/-/search/149971740/details/maximized", "sources::d_date": "11/27/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "272561905892b338bbbb2f4fa67d4af78ed77a7d2156c99e27dc150f7b9f9707"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}], "targetGroups": [{"recordId": "51", "targetGroups::name": "Other groups of workers", "modId": "15"}, {"recordId": "69", "targetGroups::name": "Parents in employment", "modId": "8"}], "funding": [{"recordId": "12", "funding::name": "No special funding required", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [], "updates": [], "regions": []}, "recordId": "1632", "modId": "19"}