{"fieldData": {"title": "Temporary parental allowance due to COVID-19", "title_nationalLanguage": "Tillf\u00e4llig f\u00f6r\u00e4ldrarpenning med anledning av COVID-19", "d_startDate": "04/25/2020", "d_endDate": "04/30/2021", "calc_country": "Sweden", "calc_minorCategory": "Measures to prevent social hardship", "calc_subMinorCategory": "Protection of vulnerable groups (beyond employment support)", "calc_identifier": "SE-2020-17/1727", "dateType": "Temporary", "calc_creationDay": "01/18/2021", "calc_lastUpdate": "01/19/2021", "descriptionBackgroundInfo": "In order to support parents who: \r\r1. cannot work since they need to stay at home with their child due to closure of schools or; \r2. parents who stay home with a child that has recently been severely ill, the Government has made temporary changes to the parental allowance. \r\rThe legal basis for this measure is Decree (2020:244) on parental leave due to COVID-19 (F\u00f6rordning (2020:244) om viss tillf\u00e4llig f\u00f6r\u00e4ldrapenning med anledning av sjukdomen covid-19).", "descriptionContentOfMeasure": "This form of parental leave is available for parents that need to stay home due to:\r\r1. Closure of school due to COVID-19; \r2. Their child has been seriously ill or in case they need to be protected from the COVID-19 virus due to the illness or a treatment they get for the illness. \r\rParents receive approximately 90% of the regular temporary parental leave. The regular temporary parental leave is approximately 80% of the income qualifying for sickness benefit. \r\rIn addition, a statement from a doctor is not temporarily required for children between 12 and 16.\r \rThere is no information available regarding the total budget of this measure.  ", "descriptionUseOfMeasure": "No information available. ", "descriptionInvolvementOfSocialPartners": "The social partners have been consulted during the desing phase of this measure. They do not have a role in the design or monitoring of this measure. ", "socialPartner_form": "", "socialPartner_role": "", "calc_githubURL": "https://static.eurofound.europa.eu/covid19db/cases/SE-2020-17_1727.html", "isOccupation": "No", "isSector": "No", "sector_privateOrPublic": "Not specified", "calc_type": "Legislations or other statutory regulations", "statusOfRegulation": "New aspects included into existing measure"}, "portalData": {"sources": [{"recordId": "2635", "sources::title": "LOs yttrande \u00f6ver pm Tillf\u00e4lliga best\u00e4mmelser\rom tillf\u00e4llig f\u00f6r\u00e4ldrapenning med anledning av\rcovid-19, S2020/03216/SF", "sources::url": "https://www.regeringen.se/497c5a/contentassets/09a11c770cae4fdf9dc0efb0c92c6c8a/landsorganisationen-i-sverige-lo.pdf", "sources::d_date": "04/16/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "e41c4e97738e007943943cde2d2bde95412026d442453a0728dd8b4f84e8db38"}, {"recordId": "2636", "sources::title": "F\u00f6rordning (2020:244) om viss tillf\u00e4llig f\u00f6r\u00e4ldrapenning med anledning av sjukdomen covid-19", "sources::url": "https://www.riksdagen.se/sv/dokument-lagar/dokument/svensk-forfattningssamling/forordning-2020244-om-viss-tillfallig_sfs-2020-244", "sources::d_date": "05/23/2020", "modId": "0", "downloaded_to": "0a2e3e51ad10f7807f68fbb0ecbcfb61b079aa543d651ee1267d156b4aae2901"}, {"recordId": "2637", "sources::title": "\u00c5tg\u00e4rder p\u00e5 socialf\u00f6rs\u00e4kringsomr\u00e5det med anledning av coronaviruset", "sources::url": "https://www.regeringen.se/regeringens-politik/socialforsakringar/atgarder-inom-sjukforsakringen-med-anledning-av-corona/", "sources::d_date": "01/13/2021", "modId": "0", "downloaded_to": "f3d466c7fa5aebd5c3c9758361fe8e91f008cd8a0be2587d65ad50786d5ea6a8"}], "actors": [{"recordId": "1", "actors::name": "National government", "modId": "3"}, {"recordId": "11", "actors::name": "Social insurance", "modId": "1"}], "targetGroups": [{"recordId": "69", "targetGroups::name": "Parents in employment", "modId": "8"}, {"recordId": "71", "targetGroups::name": "The COVID-19 risk group at the workplace", "modId": "8"}], "funding": [{"recordId": "7", "funding::name": "National funds", "modId": "0"}], "occupations": [], "sectors": [], "updates": [], "regions": []}, "recordId": "1637", "modId": "29"}