<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML+RDFa 1.1//EN">
<html lang="et" dir="ltr" version="HTML+RDFa 1.1"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:og="http://ogp.me/ns#"
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#"
  xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#"
  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
  xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:rss="http://purl.org/rss/1.0/"
  xmlns:site="https://www.hm.ee/et/ns#">
<head profile="http://www.w3.org/1999/xhtml/vocab">
  <link href='//fonts.googleapis.com/css?family=Roboto+Condensed:400,300,700&amp;subset=latin,cyrillic' rel='stylesheet' type='text/css'>
  <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<link rel="canonical" href="/et/kriisitoetus" />
<link rel="shortlink" href="/et/node/12000" />
<link rel="shortcut icon" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/favicon_0.png" type="image/png" />
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1, user-scalable=no" />
  <title>Haridus- ja noortevaldkonna kriisitoetus | Haridus- ja Teadusministeerium</title>
  <link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_0chlqUugBuAHDB4w6ccNqnpJyLtK9LouoaSbI2LbDF4.css" media="all" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_kShW4RPmRstZ3SpIC-ZvVGNFVAi0WEMuCnI0ZkYIaFw.css" media="all" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_y5V-74fl2u3TPnO7Vzl0srF2_LEAmcANj4_-6qPJyxk.css" media="all" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_0wqhWwgOQOmXZl5_GV4Rxcbij2GLoAUP8fxmxoNzZYQ.css" media="screen" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_JW4lJCcsfmNb-o77aPy3TL9n6F3KKi6bXNMMPlzm3Mk.css" media="all" />
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_2AcNjkPnJ96ptsp6FVyj-czla7b68TFHjj81FDk-K8o.css" media="all" />
<style type="text/css" media="all">
<!--/*--><![CDATA[/*><!--*/
.icon-external{background:transparent url(https://www.hm.ee/sites/default/files/linkmeta/externallinkicon.gif) no-repeat right center;padding-right:18px}

/*]]>*/-->
</style>
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_znbSQ-kj2bOtfzd5Yad2BEZERspfC6CNQXnaaXHP0Go.css" media="all" />

<!--[if (lt IE 9)&(!IEMobile)]>
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_fIJp8Hku3RvCR82FepFGbifF-TyxX_HxRhljiX-l150.css" media="all" />
<![endif]-->

<!--[if gte IE 9]><!-->
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/sites/default/files/css/css_W9bKbWS_-7ypBTbBTEx_xKqM291mYDQntyMd0XAtdSc.css" media="all" />
<!--<![endif]-->

<!--[if lte IE 8]>
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/lte-ie8.css?qnc8gr" media="all" />
<![endif]-->
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.hm.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/print.css?qnc8gr" media="print" />
  <script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var highContrast = {"link":"<a href=\"\/et\" class=\"element-invisible element-focusable\" rel=\"nofollow\">L\u00fclita k\u00f5rgkontrastsust<\/a>","cssFilePath":"\/profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/high_contrast.css","logoPath":"https:\/\/www.hm.ee\/profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/logo-hg.png"};var drupalHighContrast={};!function(){document.write("<script type='text/javascript' id='high-contrast-css-placeholder'>\x3C/script>");var e=document.getElementById("high-contrast-css-placeholder");!function(e){if("function"==typeof define&&define.amd)define(e);else if("object"==typeof exports)module.exports=e();else{var t=window.Cookies,n=window.Cookies=e();n.noConflict=function(){return window.Cookies=t,n}}}(function(){function e(){for(var e=0,t={};e<arguments.length;e++){var n=arguments[e];for(var o in n)t[o]=n[o]}return t}function t(n){function o(t,r,i){var a;if(arguments.length>1){if(i=e({path:"/"},o.defaults,i),"number"==typeof i.expires){var d=new Date;d.setMilliseconds(d.getMilliseconds()+864e5*i.expires),i.expires=d}try{a=JSON.stringify(r),/^[\{\[]/.test(a)&&(r=a)}catch(c){}return r=encodeURIComponent(String(r)),r=r.replace(/%(23|24|26|2B|3A|3C|3E|3D|2F|3F|40|5B|5D|5E|60|7B|7D|7C)/g,decodeURIComponent),t=encodeURIComponent(String(t)),t=t.replace(/%(23|24|26|2B|5E|60|7C)/g,decodeURIComponent),t=t.replace(/[\(\)]/g,escape),document.cookie=[t,"=",r,i.expires&&"; expires="+i.expires.toUTCString(),i.path&&"; path="+i.path,i.domain&&"; domain="+i.domain,i.secure?"; secure":""].join("")}t||(a={});for(var l=document.cookie?document.cookie.split("; "):[],s=/(%[0-9A-Z]{2})+/g,u=0;u<l.length;u++){var f=l[u].split("="),h=f[0].replace(s,decodeURIComponent),g=f.slice(1).join("=");'"'===g.charAt(0)&&(g=g.slice(1,-1));try{if(g=n&&n(g,h)||g.replace(s,decodeURIComponent),this.json)try{g=JSON.parse(g)}catch(c){}if(t===h){a=g;break}t||(a[h]=g)}catch(c){}}return a}return o.get=o.set=o,o.getJSON=function(){return o.apply({json:!0},[].slice.call(arguments))},o.defaults={},o.remove=function(t,n){o(t,"",e(n,{expires:-1}))},o.withConverter=t,o}return t()});var t=function(e){var t={option:[1,"<select multiple='multiple'>","</select>"],legend:[1,"<fieldset>","</fieldset>"],area:[1,"<map>","</map>"],param:[1,"<object>","</object>"],thead:[1,"<table>","</table>"],tr:[2,"<table><tbody>","</tbody></table>"],col:[2,"<table><tbody></tbody><colgroup>","</colgroup></table>"],td:[3,"<table><tbody><tr>","</tr></tbody></table>"],_default:[1,"<div>","</div>"]};t.optgroup=t.option,t.tbody=t.tfoot=t.colgroup=t.caption=t.thead,t.th=t.td;var n=document.createElement("div"),o=/<\s*\w.*?>/g.exec(e);if(null!=o){var n,r=o[0].replace(/</g,"").replace(/>/g,""),i=t[r]||t._default;e=i[1]+e+i[2],n.innerHTML=e;for(var a=i[0]+1;a--;)n=n.lastChild}else n.innerHTML=e,n=n.lastChild;return n};!function(){function e(){if(!o.isReady){try{document.documentElement.doScroll("left")}catch(t){return void setTimeout(e,1)}o.ready()}}var t,n,o=function(e,t){},r=(window.jQuery,window.$,!1),i=[];o.fn={ready:function(e){return o.bindReady(),o.isReady?e.call(document,o):i&&i.push(e),this}},o.isReady=!1,o.ready=function(){if(!o.isReady){if(!document.body)return setTimeout(o.ready,13);if(o.isReady=!0,i){for(var e,t=0;e=i[t++];)e.call(document,o);i=null}o.fn.triggerHandler&&o(document).triggerHandler("ready")}},o.bindReady=function(){if(!r){if(r=!0,"complete"===document.readyState)return o.ready();if(document.addEventListener)document.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),window.addEventListener("load",o.ready,!1);else if(document.attachEvent){document.attachEvent("onreadystatechange",n),window.attachEvent("onload",o.ready);var t=!1;try{t=null==window.frameElement}catch(i){}document.documentElement.doScroll&&t&&e()}}},t=o(document),document.addEventListener?n=function(){document.removeEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),o.ready()}:document.attachEvent&&(n=function(){"complete"===document.readyState&&(document.detachEvent("onreadystatechange",n),o.ready())}),window.jQuery=window.$=o}();var n=function(){var e=document.getElementById("block-delta-blocks-logo"),t=highContrast.logoPath;if(document.querySelectorAll&&"undefined"!=typeof t&&null!==e){var n=e.querySelectorAll("img");"undefined"==typeof n[0].logoPathOriginal&&(n[0].logoPathOriginal=n[0].src),n[0].src=t}},o=function(){var e=document.getElementById("block-delta-blocks-logo"),t=highContrast.logoPath;if(document.querySelectorAll&&"undefined"!=typeof t&&null!==e){var n=e.querySelectorAll("img");"undefined"!=typeof n[0].logoPathOriginal&&(n[0].src=n[0].logoPathOriginal)}},r=function(){var o=highContrast.cssFilePath;if("undefined"!=typeof o){var r=document.getElementById("high-contrast-css");null===r&&(r=t('<link type="text/css" id="high-contrast-css" rel="stylesheet" href="'+o+'" media="screen" />')),e.parentNode.insertBefore(r,e.nextSibling)}n(),Cookies.set("highContrastActivated","true","/")},i=function(){var e=document.getElementById("high-contrast-css");null!==e&&e.parentNode.removeChild(e),o(),Cookies.set("highContrastActivated","false","/")},a=function(){var e=Cookies.get("highContrastActivated");return"undefined"==typeof e?!1:"false"===e?!1:!0},d=function(){a()?(i(),Cookies.set("highContrastActivated","false","/")):(r(),Cookies.set("highContrastActivated","true","/"))},c=function(){var e=highContrast.link;e=t(e),e.onclick=function(){return d(),this.blur(),!1},document.getElementById("skip-link").appendChild(e)};drupalHighContrast.enableStyles=r,drupalHighContrast.disableStyles=i,drupalHighContrast.toggleHighContrast=d,a()&&r(),$.fn.ready(function(){a()&&n(),c()})}();

//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jquery/1.7.2/jquery.min.js"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
window.jQuery || document.write("<script src='/sites/all/modules/jquery_update/replace/jquery/1.7/jquery.min.js'>\x3C/script>")
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_38VWQ3jjQx0wRFj7gkntZr077GgJoGn5nv3v05IeLLo.js"></script>
<script type="text/javascript" src="//ajax.googleapis.com/ajax/libs/jqueryui/1.10.2/jquery-ui.min.js"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
window.jQuery.ui || document.write("<script src='/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/ui/minified/jquery-ui.min.js'>\x3C/script>")
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_KCd8rbJYUruV1tRJnh4um34UYvyhlrSVCPR1jNko2h8.js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_IVVyScW8wjux9eqntykdWOQNw5bRH2QVGlhxJ1NpiFQ.js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_98HpUopy4EdbgOQYjdvP0vor_vLoXpH5Ye3HxueHeqw.js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/all/modules/mobile_navigation/js/mobile_menu.js?qnc8gr"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/all/modules/mobile_navigation/mobile_navigation.js?qnc8gr"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_gPqjYq7fqdMzw8-29XWQIVoDSWTmZCGy9OqaHppNxuQ.js"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
(function(i,s,o,g,r,a,m){i["GoogleAnalyticsObject"]=r;i[r]=i[r]||function(){(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)})(window,document,"script","//www.google-analytics.com/analytics.js","ga");ga("create", "UA-7121783-1", {"cookieDomain":"auto","allowLinker":true});ga("require", "linker");ga("linker:autoLink", ["hm.ee","htm.ee"]);ga("set", "anonymizeIp", true);ga("send", "pageview");
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_a_XWH2S1EQaU85ypMDyQGiUfzPFez1IOZKxHnhGkv3E.js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_43n5FBy8pZxQHxPXkf-sQF7ZiacVZke14b0VlvSA554.js"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
jQuery.extend(Drupal.settings, {"basePath":"\/","pathPrefix":"et\/","ajaxPageState":{"theme":"vp_theme","theme_token":"HW0y5iDuOVzcWy93sIA33P3i0YM_icKgUfo-WVvxPu0","js":{"sites\/all\/libraries\/flexslider\/jquery.flexslider-min.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_core\/js\/add_image_description.js":1,"sites\/default\/modules\/custom\/htm_diagram\/js\/chart.min.js":1,"sites\/default\/modules\/custom\/htm_diagram\/js\/htm_diagram.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_menu\/imagesloaded.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_menu\/vp_menu.js":1,"0":1,"\/\/s7.addthis.com\/js\/300\/addthis_widget.js#pubid=ra-51f90a0115ca9e8f":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_abi\/js\/rk_abi.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/last_child.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/zero_menu_popup.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/menu_level_3_horizontal_scroller.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/static_module_5.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_search.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_lang.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_pager.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/dialog_default_settings.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_frontpage_news.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/embed_iframe_dynamic_size.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/js\/colorbox_inline.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/js\/colorbox.js":1,"1":1,"\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/jquery\/1.7.2\/jquery.min.js":1,"2":1,"misc\/jquery-extend-3.4.0.js":1,"misc\/jquery-html-prefilter-3.5.0-backport.js":1,"misc\/jquery.once.js":1,"misc\/drupal.js":1,"\/\/ajax.googleapis.com\/ajax\/libs\/jqueryui\/1.10.2\/jquery-ui.min.js":1,"3":1,"misc\/form.js":1,"sites\/all\/modules\/haldusala_graafik\/haldusala_graafik.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_core\/js\/rsseses.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_search\/vp_search_search_block_form.js":1,"public:\/\/languages\/et_4Uif-GG7gTm1knfjTG8EUa7gSLRSHqDQEU_wlxzyRec.js":1,"sites\/all\/modules\/apachesolr_autocomplete\/apachesolr_autocomplete_jqueryui.js":1,"sites\/all\/libraries\/colorbox\/jquery.colorbox-min.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/styles\/default\/colorbox_style.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/js\/colorbox_load.js":1,"sites\/all\/modules\/mobile_navigation\/js\/mobile_menu.js":1,"sites\/all\/modules\/mobile_navigation\/mobile_navigation.js":1,"sites\/all\/modules\/google_analytics\/googleanalytics.js":1,"4":1,"misc\/collapse.js":1,"sites\/all\/themes\/omega\/omega\/js\/jquery.formalize.js":1,"sites\/all\/themes\/omega\/omega\/js\/omega-mediaqueries.js":1},"css":{"sites\/all\/themes\/omega\/alpha\/css\/alpha-reset.css":1,"modules\/system\/system.base.css":1,"modules\/system\/system.messages.css":1,"modules\/system\/system.theme.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.core.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.theme.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.menu.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.autocomplete.css":1,"sites\/all\/libraries\/flexslider\/flexslider.css":1,"sites\/all\/modules\/flexslider\/assets\/css\/flexslider_img.css":1,"sites\/default\/modules\/contrib\/simplenews\/simplenews.css":1,"modules\/aggregator\/aggregator.css":1,"modules\/comment\/comment.css":1,"sites\/all\/modules\/date\/date_api\/date.css":1,"sites\/all\/modules\/date\/date_popup\/themes\/datepicker.1.7.css":1,"modules\/field\/theme\/field.css":1,"sites\/all\/modules\/haldusala_graafik\/haldusala_graafik.css":1,"sites\/default\/modules\/custom\/htm_collapse_text_template_and_style\/htm_collapse_text_template_and_style.css":1,"sites\/default\/modules\/custom\/htm_files_upload_and_filtering_page\/htm_files_upload_and_filtering_page.css":1,"sites\/default\/modules\/custom\/htm_koolitused\/htm_koolitused.css":1,"sites\/all\/modules\/linkmeta\/linkmeta.css":1,"modules\/node\/node.css":1,"modules\/search\/search.css":1,"sites\/all\/modules\/siteimprove\/css\/siteimprove.css":1,"modules\/user\/user.css":1,"sites\/default\/modules\/custom\/wunder_contact_position_managment\/wunder_contact_position_managment.css":1,"sites\/default\/modules\/custom\/wunder_hide_frontpage_all_button\/wunder_hide_frontpage_all_button.css":1,"sites\/all\/modules\/views\/css\/views.css":1,"sites\/default\/modules\/custom\/htm_diagram\/css\/htm_diagram.css":1,"sites\/all\/modules\/apachesolr_autocomplete\/apachesolr_autocomplete.css":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/styles\/default\/colorbox_style.css":1,"sites\/all\/modules\/ctools\/css\/ctools.css":1,"sites\/default\/modules\/contrib\/high_contrast\/high_contrast.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_abi\/css\/rk_abi.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_abi\/css\/rk_abi_peida_all.css":1,"sites\/all\/modules\/digidoc\/id_card\/id_card.css":1,"modules\/locale\/locale.css":1,"0":1,"sites\/all\/themes\/omega\/omega\/css\/formalize.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/global.css":1,"public:\/\/css_injector\/css_injector_1.css":1,"public:\/\/css_injector\/css_injector_2.css":1,"ie::desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default.css":1,"ie::desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default-desktop.css":1,"ie::desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/grid\/vp_theme_default\/desktop\/vp-theme-default-desktop-12.css":1,"tablet::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default.css":1,"tablet::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default-tablet.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/grid\/vp_theme_default\/tablet\/vp-theme-default-tablet-12.css":1,"desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default.css":1,"desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default-desktop.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/grid\/vp_theme_default\/desktop\/vp-theme-default-desktop-12.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/lte-ie8.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/print.css":1}},"colorbox":{"transition":"elastic","speed":"350","opacity":"0.85","slideshow":false,"slideshowAuto":true,"slideshowSpeed":"2500","slideshowStart":"start slideshow","slideshowStop":"stop slideshow","current":"{current} \/ {total}","previous":"\u00ab Prev","next":"Next \u00bb","close":"Close","overlayClose":true,"maxWidth":"98%","maxHeight":"98%","initialWidth":"false","initialHeight":"false","fixed":true,"scrolling":true,"mobiledetect":true,"mobiledevicewidth":"480px"},"rk_abi":{"rk_abi_gss_ssl":1,"rk_abi_is_sisselogitud_vaade":0},"apachesolr_autocomplete":{"forms":{"search-block-form":{"id":"search-block-form","path":"\/et\/apachesolr_autocomplete_callback\/apachesolr_search_page%3Acore_search"}}},"better_exposed_filters":{"views":{"content_type_news_blocks":{"displays":{"content_type_news_blocks_author_block":{"filters":[]},"content_type_news_blocks_links_block":{"filters":[]}}}},"bef_dateformat":"dd-mm-yy"},"vp_menu":"\u003Cdiv id=\u0022block-vp-menu-second-level-menu-content-content\u0022\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-4566\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-4566\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-mainmenu-popup\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022mainmenu-popup-content\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022container-12 has-big-column-separators\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-4\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2 class=\u0022bigger\u0022\u003EEesm\u00e4rgid ja tegevused\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EHaridus- ja Teadusministeerium hoolitseb Eesti hariduse, teaduse, keele ja noortevaldkonna hea k\u00e4ek\u00e4igu eest.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu widget-menu-variant2 vertical-push-small\u0022\u003E\u003C!-- li\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022\u003EMinisteeriumi eesm\u00e4rgid\u003C\/a\u003E\u003C\/li --\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/arengukavad\u0022\u003EArengukavad\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-4\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2\u003E\u0026nbsp;\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/alus-pohi-ja-keskharidus\u0022\u003EAlus-, p\u00f5hi- ja keskharidus\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/eesmargid-tegevused\/kutseharidus\u0022\u003EKutseharidus\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/korgharidus\u0022\u003EK\u00f5rgharidus\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/eesmargid-tegevused\/taiskasvanuharidus\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/teadus\u0022\u003ETeadus\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/eesti-keel-ja-voorkeeled\u0022\u003EEesti keel ja v\u00f5\u00f5rkeeled\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/noortevaldkond\u0022\u003ENoortevaldkond\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/tegevused\/opetaja-ja-koolijuht\u0022\u003E\u00d5petaja ja koolijuht\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/oppe-ja-karjaarinoustamise-programm\u0022\u003E\u00d5ppen\u00f5ustamine\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/tooturu-ja-oppe-tihedama-seostamise-programm\u0022\u003ET\u00f6\u00f6turu ja \u00f5ppe tihedam seostamine\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/tegevused\/hariduslike-erivajadustega-opilaste-toetamine-oppekorraldus-ja-tugiteenused\u0022\u003EHariduslike erivajadustega \u00f5pilase toetamine\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-4\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2\u003E\u0026nbsp;\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/valishindamine\u0022\u003EV\u00e4lishindamine\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/kvalifikatsioonid\u0022\u003EKvalifikatsioonid\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/digipoore-0\u0022\u003EDigip\u00f6\u00f6re\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/koolivorgu-programm\u0022\u003EKooliv\u00f5rk\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/eesmargid-tegevused\/oigusloome\u0022\u003E\u00d5igusloome\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/tegevused\/uuringud-ja-statistika-0\u0022\u003EUuringud ja statistika\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/euroopa-liit\u0022\u003EEuroopa Liit\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/eesmargid-tegevused\/valiskoostoo\u0022\u003ERahvusvaheline koost\u00f6\u00f6\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/eesmargid-tegevused\/rahastamine\u0022\u003ERahastamine\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/eestlased-valismaal\u0022\u003EEestlased v\u00e4lismaal\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/koroona\u0022\u003EKoroonaviiruse levik ja haridusvaldkond\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022et\/tegevused\/eestlased-valismaal\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-5423\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-5423\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-mainmenu-popup\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022mainmenu-popup-content\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022container-12\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-6\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2\u003EP\u00e4evakorral\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/huvitavkool\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022Huvitav kool\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/hk_ikoon_sinine_b.png\u0022 style=\u0022float: left; padding: 3px 3px 3px 0px; width: 150px; height: 150px; margin-right: 8px;\u0022\u003E\u003C\/a\u003E\u003Cstrong\u003EHuvitav Kool\u003C\/strong\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp style=\u0022margin-top:5px;\u0022\u003EAlgatusega Huvitav Kool soovitakse\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\tmuuta Eesti kool huvitavaks \u00f5pilasele,\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u00f5petajale, lapsevanemale, hariduse\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\ttoetajatele ja s\u00f5pradele.\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Ca href=\u0022\/et\/huvitav-kool\u0022\u003ELoe l\u00e4hemalt\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-3\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2\u003EUudised\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/uudised\u0022\u003EMinisteeriumi uudised\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/valitsemisala-uudised\u0022\u003EValitsemisala uudised\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/eelinfo\u0022\u003EEelinfo\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/uudised\/konkursid-ja-preemiad\u0022\u003EKonkursid ja preemiad\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/galeriid\u0022\u003EFotod\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/videod\u0022\u003EVideod\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-3\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2\u003EKontaktid ajakirjanikele\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022mailto:info@hm.ee\u0022\u003E\u00dcldkontakt: info@hm.ee\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/kontakt?tid_with_depth[0]=155\u0022\u003EKommunikatsiooniosakond\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/uudiskiri\u0022\u003ETelli ministeeriumi uudised e-postile\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-4620\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-4620\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-mainmenu-popup\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022mainmenu-popup-content\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022container-12 has-big-column-separators\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-4\u0022 style=\u0022min-height: 260px;\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2 class=\u0022bigger\u0022\u003EMinisteerium\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022widget-text gray\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EMinisteeriumi missiooniks on olla\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\ttasakaalustatud hariduspoliitika\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\teestvedaja ning luua \u00fchiskonnas\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\tj\u00e4rjepidevalt eeldusi ja tingimusi,\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\tet k\u00f5igil inimestel oleks\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\tuuendusmeelses ja arengule\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\torienteeritud \u00fchiskonnas v\u00f5imalus\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\t\u00f5ppida kogu elu.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-4\u0022 style=\u0022min-height: 260px;\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2\u003EOrganisatsioon\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/ministeeriumi-tutvustus\u0022\u003ETutvustus ja struktuur\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/ministeerium\/haldusala-0\u0022\u003EHaldusala\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/ministeerium\/minister-liina-kersna\u0022\u003EMinister Liina Kersna\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/ministeerium\/juhtkond\u0022\u003EJuhtkond\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/ministeerium\/personaliinfo\u0022\u003EPersonaliinfo\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/ministeerium\/toole-voi-praktikale\u0022\u003ET\u00f6\u00f6le v\u00f5i praktikale\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/ministeeriumi-ajalugu\u0022\u003EAjalugu\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/ministeerium\/majandusteave\u0022\u003EMajandusteave\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/ministeerium\/dokumendiregister\u0022\u003EDokumendiregister\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-4\u0022 style=\u0022min-height: 260px;\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2\u003EKontakt\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022widget-text\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\tMunga 18, Tartu 50088\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\ttelefon 735 0222\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\tE-post: \u003Ca href=\u0022mailto:hm@hm.ee\u0022\u003Ehm@hm.ee\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu vertical-push\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/kontakt\u0022\u003EK\u00f5ik kontaktid\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/ministeerium\/haridus-ja-teadusministeeriumi-kulastajale\u0022\u003EMinisteeriumi k\u00fclastajale\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/teabenoue\u0022\u003EEsita k\u00fcsimus v\u00f5i ettepanek\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/isikuandmete-tootlemine\u0022\u003EIsikuandmete t\u00f6\u00f6tlemine\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-12264\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-12264\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-mainmenu-popup\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022mainmenu-popup-content\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022container-12\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-4\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022widget-menu-image\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/rahvusvaheline_koostoo.jpg\u0022 style=\u0022width: 275px; height: 183px;\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-5\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner\u0022\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u0026nbsp;\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch2 class=\u0022bigger\u0022\u003EKaasamine ja osalemine\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003ET\u00e4nap\u00e4eva poliitikakujundamisel on suur osa kodanikel ja kodaniku\u00fchendustel. Heas poliitikakujundamises saab kaasa r\u00e4\u00e4kida nii kodanik, valitsusv\u00e4line partner kui ekspert ja toimib erinevate riigiasutuste koost\u00f6\u00f6. Osapoolte osalemine otsuste tegemisel annab v\u00f5imaluse teada saada, keda ja kuidas mingi otsus m\u00f5jutab.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022column grid-3\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022grid-inner-2\u0022\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u0026nbsp;\r\n\t\t\t\t\t\u003Cul class=\u0022widget-menu\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/kaasamine-osalemine\u0022\u003EKaasamine ja osalemine\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/kaasamine-osalemine\/haridus-ja-teadusstrateegia-aastateks-2021-2035\u0022\u003EHaridus-, teadus-, noorte- ja keelevaldkonna strateegiline planeerimine aastateks 2021-2035\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-5723\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-5723\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cp\u003E\r\n\t\u003Cstyle type=\u0022text\/css\u0022\u003E\r\n.hs-video iframe {\r\n    border-left: 1px solid #000;\r\n    border-right: 1px solid #000;\r\n    width:444px;\r\n}\t\u003C\/style\u003E\r\n\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cdiv\u003E\r\n\t\u003Cdiv\u003E\r\n\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/pictures\/uuringud_header.jpg\u0022 style=\u0022width: 455px; height: 290px; float: right;\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi valitsemisalas olevate valdkondade statistiliste andmetega saab tutvuda visuaalse haridusstatistika andmebaasis \u003Ca href=\u0022http:\/\/www.haridussilm.ee\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHaridusSilm\u003C\/a\u003E ning uuringutega \u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ETartu \u00dclikooli uuringute andmebaasis\u003C\/a\u003E Viimaste aastate uuringud on \u00e4ra toodud ka allpool.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003ERahvusvahelise \u00f5pilaste teadmiste ja oskuste uuringu \u003Ca href=\u0022uuringud-ja-statistika\/pisa\u0022\u003EPISA\u003C\/a\u003E, t\u00e4iskasvanute oskuste uuringu \u003Ca href=\u0022uuringud-ja-statistika\/piaac\u0022\u003EPIAAC\u003C\/a\u003E ja rahvusvahelise \u00f5petajate uuringu \u003Ca href=\u0022\/et\/tegevused\/uuringud-ja-statistika\/talis\u0022\u003ETALIS\u003C\/a\u003E jaoks on eraldi lehed siin alajaotuses.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003ET\u00f6\u00f6j\u00f5uvajaduse seire- ja prognoosis\u00fcsteemi uuringud leiate \u003Ca href=\u0022http:\/\/oska.kutsekoda.ee\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EKutsekoja OSKA\u003C\/a\u003E lehelt.\u003C\/p\u003E\r\n\t\tT\u00e4psem info: anal\u00fc\u00fcsiosakonna juhataja kt Tatjana Kiilo, telefon 7 350 575 e-post: tatjana.kiilo@hm.ee\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Ch4\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:22px;\u0022\u003EUuringute ja anal\u00fc\u00fcside l\u00e4biviimine ja tellimine Haridus- ja Teadusministeeriumis\u003C\/span\u003E\u003C\/h4\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003ESelleks, et toetada teadmistep\u00f5hist poliitikakujundamist, tegeletakse Haridus- ja Teadusministeeriumis ja ministeeriumi haldusalas j\u00e4rjepidevalt anal\u00fc\u00fcsimise, uurimise ja hindamistega. Lisaks ministeeriumi anal\u00fc\u00fcsiosakonna ja teiste ekspertide t\u00f6\u00f6le tellitakse vajadusel uuringuid ka v\u00e4ljastpoolt. \u003Cstrong\u003EUuringute tellimise ja l\u00e4biviimise \u003C\/strong\u003Et\u00e4psemat kirjeldust vt \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/pohi-_ja_tugiprotsessi_kirjelduse_kinnitamine.docx\u0022\u003Esiit\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022#\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003E.\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EIgaks aastaks koostatakse uuringute plaanid, mis sisaldavad nii ministeeriumi enda kui ka haldusala asutuste suuremaid ja mahukamaid uuringuid ja anal\u00fc\u00fcse ning rahvusvahelisi projekte. Aasta-aastalt nihkub r\u00f5huasetus ministeeriumi tellitavate ja koordineeritavate uuringute \u00fcldpildis pikemaajaliste ja mahukamate projektide suunas, mis tuginevad ulatuslikul andmekorjel ning usaldusv\u00e4\u00e4rsel teaduslikul metoodikal. Nii kajastabki 2020. aasta uuringute plaan ka mitmeaastaseid rahvusvahelisi uuringuid:\u0026nbsp;nt valmivad \u00fcldhariduse PISA ja TALIS lisaanal\u00fc\u00fcsid ning raportid, alustatakse t\u00e4iskasvanute oskusi m\u00f5\u00f5tva PIAAC uuringu ning kodanikuhariduse teadmisi m\u00f5\u00f5tva ICCS uuringu ettevalmistust\u00f6id jne. Teiselt poolt on kavas mitmed siseriiklikud uued ja j\u00e4tku-uuringud. Nende hulgas on nii ulatuslikumaid kui ka spetsiifilisematele k\u00fcsimustele vastuseid otsivad rakendusuuringuid alates digi\u00f5ppematerjalide kasutuse anal\u00fc\u00fcsist kuni haridusmaastikul aktuaalsete v\u00e4ljakutsete ja murekohtade lahendamiseks vajalike andmete, trendide ja m\u00f5jude v\u00e4ljatoomisele keskenduvatele anal\u00fc\u00fcsidele (individuaalsete \u00f5piteede kontseptsiooni rakendamise eeldusi kaardistav uuring, kiusamisvastaste programmide m\u00f5ju hindamine koolides, noorsoot\u00f6\u00f6ga rahulolu-uuring, jne). J\u00e4tkame regulaarsete tegevustega, mis aitavad seirata trende ja olukorda haridusmaastiku erinevates aspektides (nt rahuloluk\u00fcsitlused, hariduse ja t\u00f6\u00f6turu andmeid siduv iga-aastane Edukus t\u00f6\u00f6turul).\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cul\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringute_plaan_2020_valisveebi.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi 2020. aasta uuringute plaan\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\u003Cp\u003EOluline l\u00fcli uuringute protsessis on 2018. aastal kokkukutsutud \u003Cstrong\u003Erakendusuuringute n\u00f5ukogu\u003C\/strong\u003E, mille tegevuse eesm\u00e4rkideks on nii ministeeriumi uuringuvajaduse osas n\u00f5u andmine (sh ministeeriumi vastutusalas tehtavate ja tellitavate rakendusuuringute esmaste l\u00e4hte\u00fclesannete hindamine) kui ka soovituste andmine rakendusuuringute l\u00e4biviimiseks l\u00e4htudes valdkonnas aktuaalsetest ja olulistest uurimissuundadest ja teemadest. N\u00f5ukogu on laiap\u00f5hjaline ekspertide kogu, mis aitab ministeeriumi vajadused kokku viia sisuliste valdkondade (hariduse, keele, noortepoliitika, teadusarendustegevuse) ekspertteadmisega.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:16px;\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi \u003C\/span\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:16px;\u0022\u003Erakendusuuringute n\u00f5ukogu materjalid:\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E1. Rakendusuuringute n\u00f5ukogu moodustamise\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/ministri_kk_komisjoni_moodustamine_2018.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E k\u00e4skkiri\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;ja \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/ministri_kk_muutmine_2019.pdf\u0022\u003Ek\u00e4skkirja muudatus\u003C\/a\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t2. Avakoosoleku \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/run_0806_protokoll.docx\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003Eprotokoll\u003C\/a\u003E ja\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/run_0806_protokoll.docx\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003E lisa\u003C\/a\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:16px;\u0022\u003EUuringute tellimine\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EInformatsiooni Haridus- ja Teadusministeeriumi v\u00e4lja kuulutatud ja korraldatud uuringute \u003Cstrong\u003Eriigihangete\u003C\/strong\u003E kohta saate \u003Ca href=\u0022https:\/\/riigihanked.riik.ee\/register\/\u0022\u003Eriigihangete registrist\u003C\/a\u003E, kirjutades v\u00e4ljale \u0022Hankija\u0022 \u0022Haridus- ja Teadusministeerium\u0022.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EAlla lihthanke piirm\u00e4\u00e4ra \u003C\/strong\u003Ek\u00e4imasolevad hankeid hetkel pole.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003ET\u00e4psem info: Tatjana Kiilo, telefon: 7 350 575 350 ; e-post: tatjana.kiilo@hm.ee\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ch2\u003EHaridusSilm\u003C\/h2\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\u003Cb\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/www.haridussilm.ee\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHaridusSilm \u003C\/a\u003Eon visuaalne haridusstatistika andmeid koondav keskkond, kust leiate andmeid alus-, \u00fcld-, kutse- ja k\u00f5rghariduse, teaduse, keelepoliitika, \u00f5petajate palgastatistika ja palju muu kohta.\u003C\/b\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003EKeskkond v\u00f5imaldab kasutajal koostada statistilisi aruandeid ja v\u00f5rrelda haridusn\u00e4itajad talle sobivates l\u00f5igetes. Keskkond annab n\u00e4iteks vastuseid k\u00fcsimustele kui palju on konkreetses vallas v\u00f5i koolis esimese klassi lapsi v\u00f5i kui palju \u00fches v\u00f5i teises maakonnas asus p\u00f5hikoolil\u00f5petajaid m\u00f5nes muus maakonnas g\u00fcmnaasiumiharidust omandama. V\u00f5imalik on uurida koolide tausta, v\u00f5rrelda kui suur osa \u00f5ppuritest j\u00f5udis l\u00f5petamiseni ja kui paljud katkestasid, vaadata \u00f5petajate ja \u00f5ppej\u00f5udude vanuselist jaotust v\u00f5i kvalifikatsiooni andmeid.\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022static static-simple-2columns clearfix\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col first\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EKuidas saada teada \u00f5pilaste arvu?\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022hs-video\u0022\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022179\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/CZI3vvVPDBI?rel=0\u0026amp;autohide=1\u0026amp;showinfo=0\u0026amp;wmode=transparent\u0022 width=\u0022350\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col last\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EKuidas vaadata riigieksamite tulemusi Haridussilmast?\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022hs-video\u0022\u003E\u003Ciframe allowfullscreen=\u0022\u0022 frameborder=\u00220\u0022 height=\u0022179\u0022 src=\u0022https:\/\/www.youtube.com\/embed\/PBKCOh2QITg?rel=0\u0026amp;autohide=1\u0026amp;showinfo=0\u0026amp;wmode=transparent\u0022 width=\u0022350\u0022\u003E\u003C\/iframe\u003E\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u003Ca name=\u0022uuringud\u0022\u003E\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ch2\u003E\u003Ca name=\u0022uuringud\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi 2013-2020 tellitud v\u00f5i l\u00e4bi viidud uuringud\u003C\/a\u003E\u003C\/h2\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E2020\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EUuring\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EL\u00e4biviija\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EValdkond\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00e4bivad teemad\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/edukus_tooturul_2020_1.pdf\u0022\u003EKutse- ja k\u00f5rgharidus\u00f5pingud l\u00f5petanute edukus t\u00f6\u00f6turul 2018\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus, k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_tulemusaruanne_2019.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi 2019. aasta tulemusaruanne\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_arengukavade_ja_programmide_2019._aasta_taitmise_analuus.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi valdkondade 2019. a arengukavade t\u00e4itmise anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidus, teadus, noored, keel,\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tstrateegilised eesm\u00e4rgid ja indikaatorid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EAlusharidus\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/iels_raport_2020.pdf\u0022\u003EOECD rahvusvahelise alushariduse ja laste heaolu uuringu (IELS) tulemused Eestis\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD koost\u00f6\u00f6s HTMi, SA Innove ja\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tTallinna \u00dclikooliga\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ealusharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/iels-tulemuste-kokkuvote-eesti-keeles.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOECD rahvusvaheline alushariduse ja laste heaolu uuring (IELS): tulemuste kokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD koost\u00f6\u00f6s HTMi, SA Innove ja\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tTallinna \u00dclikooliga\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ealusharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.oecd-ilibrary.org\/education\/early-learning-and-child-well-being-in-estonia_15009dbe-en\u0022\u003EIELS: Early Learning and Child Well-being in Estonia (OECD, inglise keeles)\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD koost\u00f6\u00f6s HTMi, SA Innove ja\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tTallinna \u00dclikooliga\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ealusharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.oecd-ilibrary.org\/education\/early-learning-and-child-well-being_3990407f-en\u0022\u003EEarly Learning and Child Well-being: A Study of Five-year-Olds in England, Estonia, and the United States (OECD, inglise keeles)\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD koost\u00f6\u00f6s HTMi, SA Innove ja\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tTallinna \u00dclikooliga\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ealusharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EK\u00f5rgharidus\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/katkestamise_analuus_ingrid_jaggo.pdf\u0022\u003EKatkestamine ja v\u00e4ljalangemine k\u00f5rghariduses 2011\/12\u20122018\/19\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_aruanne_v3.pdf\u0022\u003EEesti k\u00f5rgkoolide 2016.-2018. aasta vilistlaste uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EErnst \u0026amp; Young Baltic AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus, rahulolu\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/eurostudent_eesti_analuus_29.04.2020.pdf\u0022\u003EEUROSTUDENT VII: Eesti l\u00fchi\u00fclevaade\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/taiskasvanuhariduse-prioriteetsed-sihtruhmad-2020_lopparuanne.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuhariduse prioriteetsed sihtr\u00fchmad maakonniti\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EStatistikaamet\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus, elukestev \u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/taiskasvanuhariduse_valdkonna_statistika_pohinaitajad.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuhariduse valdkonna statistika p\u00f5hin\u00e4itajad\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus, k\u00f5rgharidus, kutseharidus, elukestev \u00f5pe, \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u00d5petajad\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uldhariduskoolide_opetajate_spetsialiseerumise_kaardistamine.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00dcldhariduskoolide \u00f5petajate spetsialiseerumise kaardistamine\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajate karj\u00e4\u00e4r, \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E2019\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4 class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:12px;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:16px;\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EUuring\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:12px;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:16px;\u0022\u003EL\u00e4biviija\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:12px;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:16px;\u0022\u003EValdkond\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EL\u00e4bivad teemad\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/apiks-eesti_2019.pdf\u0022\u003EAkadeemilised t\u00f6\u00f6tajad teadmus\u00fchiskonnas\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool ja Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus, teadus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EKutse- ja k\u00f5rgharidus\u00f5pingud l\u00f5petanute edukus t\u00f6\u00f6turul: \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/edukus_tooturul_2019.pdf\u0022\u003Eterviktekst\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/tablid_avalikustamiseks.xls\u0022\u003Eandmetabelid\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;(2017), \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/tabelid_avalikustamiseks_2018andmed_0.xls\u0022\u003Eandmetabelid\u003C\/a\u003E (2018)\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeeirum\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus, k\u00f5rgharidus, t\u00f6\u00f6turg\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EElukestva \u00f5ppe strateegia vahehindamine:\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/1.elukestva_oppe_strateegia_vahehindamise_aruanne_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Earuanne\u003C\/a\u003E,\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/2.elukestva_oppe_strateegia_vahehindamise_luhikokkuvote_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003El\u00fchikokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/3.elukestva_oppe_strateegia_vahehindamise_jareldused_ja_soovitused_0.pdf\u0022\u003Ej\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/3.elukestva_oppe_strateegia_vahehindamise_jareldused_ja_soovitused.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00e4reldused ja soovitused\u003C\/a\u003E. Teemalehed:\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/4.1_eos_teemaleht_opetaja_ja_opikasitlus_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00f5petaja ja \u00f5pik\u00e4situs\u003C\/a\u003E,\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/4.2_eos_teemaleht_koolivorgu_korrastamine_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Ekooliv\u00f5rgu korrastamine\u003C\/a\u003E,\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/4.3.eos_teemaleht_digipoore_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Edigip\u00f6\u00f6re\u003C\/a\u003E,\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/4.4_eos_teemaleht_taiskasvanuharidus_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Et\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tRakendusuuringute Keskus CentAR\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus, elukestev \u00f5pe, \u00f5petaja, \u00f5pik\u00e4situs, kooliv\u00f5rk, digip\u00f6\u00f6re\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD EAG 2019. \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.oecd-ilibrary.org\/education\/education-at-a-glance-2019_f8d7880d-en\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ETerviktekst\u003C\/a\u003E, eestikeelne kokkuv\u00f5te, \u003Ca href=\u0022https:\/\/www.oecd-ilibrary.org\/education\/benchmarking-higher-education-system-performance_be5514d7-en\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Ek\u00f5rghariduss\u00fcsteemide v\u00f5rdlev anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/luhiulevaade_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Epressikonverentsi jaotusmaterjal\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/ministri_slaidid.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Eminister Mailis Repsi slaidid\u003C\/a\u003E,\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/oecd_analuutiku_slaidid.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOECD anal\u00fc\u00fctiku Camila Lima de Moraes\u2019i slaidid\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidusindikaatorid, alusharidus, \u00fcldharidus, kutseharidus, t\u00e4iskasvanuharidus, k\u00f5rgharidus, \u00f5petajad, kooliv\u00f5rk\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi valdkondade 2018. a arengukavade t\u00e4itmise anal\u00fc\u00fcs (\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/tulemusvaldkonnad_2018_koond_loplik.pdf\u0022\u003Epikk versioon\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_koolialgusepakett_a4_3.pdf\u0022\u003Ekokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E)\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidus, teadus, noored, keel, strateegilised eesm\u00e4rgid ja indikaatorid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_aruanne_2018_0.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi 2018. aasta tulemusaruanne\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00dcldharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/opetajate_tooalane_liikuvus_kristel_vaher_ja_rena_selliov.pdf\u0022\u003E\u00dcldhariduskoolide \u00f5petajaskonna t\u00f6\u00f6alane liikuvus ja karj\u00e4\u00e4riteed EHISe andmetel\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajad, \u00f5petajakoolitus, \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/andekad_eesti_hariduses_kadi_serbak.pdf\u0022\u003EAndekad Eesti hariduses\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus, haridusteede valikud\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/ey_matemaatika_l6plik.pdf\u0022\u003EG\u00fcmnaasiumi matemaatika ainekava rakendumise uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EErnst \u0026amp; Young Baltic AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eainekavad, g\u00fcmnaasiumi riiklik \u00f5ppekava, matemaatika\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKutseharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/kutsehariduse_katkestamise_ulevaade_18.10.2019.pdf\u0022\u003E\u00dclevaade kutsehariduse katkestamisest 2005 - 2017\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERahulolu kutseharidusega 2017. aasta rahulolu-uuringu andmetel, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/rahuloluraport_loplik.pdf\u0022\u003Eraport\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus, rahulolu\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/oecd_vet_background.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EBackground report for OECD on vocational education and training (VET) in Estonia\u003C\/a\u003E (OECD Eesti kutsehariduse \u00fclevaate taustaraport)\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutsehariduss\u00fcsteem, kutseharidusasutused, \u00f5ppurid ja l\u00f5petajad\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/tookohapohise_oppe_2018_lopparuanne.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00f6\u00f6kohap\u00f5hise \u00f5ppe l\u00f5petajate uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EKantar Emor\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00f6\u00f6kohap\u00f5hine \u00f5pe, rahulolu, PR\u00d5M\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/organisatsioonipoolsete-juhendajate-rahulolu-kutsehariduse-praktikakorraldusega_loppraport.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOrganisatsioonipoolsete juhendajate rahulolu kutsehariduse praktikakorraldusega\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERakendusuuringute Keskus CentAR\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pipoisi\u00f5pe, t\u00f6\u00f6andjate rahulolu, PR\u00d5M\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EKutsekeskharidus\u00f5pe keskhariduse t\u00e4iskasvanutele - v\u00f5imaluste ja\/v\u00f5i soovi puudus?\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/kutsekeskharidusope_keskhariduseta_taiskasvanutele.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EUuringu aruanne,\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/kutsekeskharidusope_keskhariduseta_taiskasvanutele_luhikokkuvote.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003El\u00fchikokkuv\u00f5te eesti\u003C\/a\u003E\u0026nbsp;ja\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/vocational_secondary_education_for_adults_english_summary.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003Einglise keeles\u003C\/a\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cdiv\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus, madala haridusega t\u00e4iskasvanud, kutsekeskharidus, kutseharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ETeadus\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/pr_estonia_-_final_report_.pdf\u0022\u003EEesti teadus- ja innovatsioonis\u00fcsteemi rahvusvahelise hindamise raport\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERaport valmis Eesti riigi initsiatiivil, Teadus- ja Arendusn\u00f5ukogu tellimusel ning Euroopa Komisjoni toel\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus, rahastamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003ENoored\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EEuroopa Sotsiaalfondist rahastatava meetme \u0022Noorte t\u00f6\u00f6h\u00f5ivevalmiduse toetamine ning vaesuse m\u00f5ju v\u00e4hendamine noorsoot\u00f6\u00f6 teenuste k\u00e4ttesaadavuse kaudu\u0022 eesm\u00e4rgip\u00e4rasuse ja tulemuslikkuse vahehindamine: \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/civitta_esf_noortemeetme_vahehindamine_-_lopparuanne_07022020.pdf\u0022\u003El\u00f5pparuanne\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/civitta_noortemeetme_vahehindamine_esitlusslaidid_04022020.pdf\u0022\u003Eesitlus\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ECivitta Eesti AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored, noorsoot\u00f6\u00f6\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E2018\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EUuring\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EL\u00e4biviija\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EValdkond\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EL\u00e4bivad teemad\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ET\u00f6\u00f6j\u00f5uvajaduse seire- ja prognoosis\u00fcsteemi OSKA rakendamise anal\u00fc\u00fcs. \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/oska_rakendamise_uuring_praxis.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003ERaport\u003C\/a\u003E ja \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/oska_rakendamise_uuring_luhikokkuvote_praxis.pdf\u0022\u003El\u00fchiaruanne\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOSKA, kutseharidus, k\u00f5rgharidus, t\u00f6\u00f6turg, koolituspakkumised\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EEesti j\u00e4tkusuutlik areng: kutsehariduse ja k\u00f5rghariduse stsenaariumid aastateks 2020-2035.\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/Graubergi%20projekt.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003E Anal\u00fc\u00fctiline dokumen\u003C\/a\u003Et ja \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/Grauberg_kokkuvote.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003El\u00fchikokkuv\u00f5te.\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EEne Grauberg\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidusstsenaariumid, kutseharidus, k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD EAG 2018. \u003Ca href=\u0022https:\/\/doi.org\/10.1787\/eag-2018-en\u0022\u003ETerviktekst\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/eag_2018_estonian_factsheet.pdf\u0022\u003EEesti faktileht\u003C\/a\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/eag2018_pressika_slaidid.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003EEesti pressikonverentsi slaidid\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidusindikaatorid, alusharidus, \u00fcldharidus, kutseharidus, t\u00e4iskasvanuharidus, k\u00f5rgharidus, \u00f5petajad, kooliv\u00f5rk\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi 2017. aasta aastaanal\u00fc\u00fcs\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTMi valdkondade arengukavade 2017. aasta tulemusaruanded (\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_tulemusvaldkondade_2017_aruanded_0.pdf\u0022\u003Epikk versioon\u003C\/a\u003E, \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_aruanne_2017_v3_loplik.pdf\u0022\u003Ekokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E) ning \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htmaastaanaluus2018_kokkuvotted_002.pdf\u0022\u003EHTMi 2017. aasta aastaanal\u00fc\u00fcside kokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidus, teadus, noored, keel, E\u00d5S eesm\u00e4rgid ja indikaatorid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/opetajad.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5petajakoolituse l\u00f5petanud ja alustavad \u00f5petajad EHISe andmetel\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajad, \u00f5petajakoolitus, \u00fcldharidus, alusharidus, kutseharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/keskhariduseni_joudmine_kadi_serbak.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EMis m\u00f5jutab keskhariduseni j\u00f5udmist Eestis? Anal\u00fc\u00fcs EHISe andmetel\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus, kutseharidus, haridusteede valikud, hariduslikud l\u00f5hed\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/keskhariduse_jatk_kreegipuu.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5pingutega j\u00e4tkamine p\u00e4rast \u00fcldkeskharidust\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus, kutseharidus, k\u00f5rgharidus, haridusteede valikud, hariduslikud l\u00f5hed\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/edukus_tooturul_marianne_leppik.pdf\u0022\u003EKutse- ja k\u00f5rgharidus\u00f5pingud l\u00f5petanute edukus t\u00f6\u00f6turul 2016\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus, kutseharidus, t\u00f6\u00f6tasud\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ENoored\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/noorsootoos_osalevate_noorte_rahulolu_noorsootooga_loppraport_2018a.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ENoorsoot\u00f6\u00f6s osalevate noorte rahulolu noorsoot\u00f6\u00f6ga\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored, noorsoot\u00f6\u00f6, rahulolu\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/19-26_osalemine_noorsootoos.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003E19-26-aastaste noorte noorsoot\u00f6\u00f6s osalemise motivatsioon\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikooli RAKE\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored, noorsoot\u00f6\u00f6, huviharidus, ajakasutus, NEET-noored\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EK\u00f5rgharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00d5ppekeel Eesti k\u00f5rghariduses\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringu_loppraport_1.pdf\u0022\u003EL\u00f5ppraport\u003C\/a\u003E ja \u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/luhiulevaade.pdf\u0022\u003El\u00fchi\u00fclevaade\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERakendusuuringute Keskus CentAR\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus, keel\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003EVajadusp\u00f5hine \u00f5ppetoetus ja selle m\u00f5ju k\u00f5rgkooli\u00f5pingutele\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/oppetoetused_analyys_2018.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAnal\u00fc\u00fcsi t\u00e4istekst \u003C\/a\u003Eja\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/vajaduspohise_oppetoetuse_analuusi_luhikokkuvote_002.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E l\u00fchiraport\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5ppetoetused\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u003Cstrong\u003EKutseharidus\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/kh_maine.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EKutsehariduse maine \u00fcldhariduskoolide \u00f5pilaste, \u00f5petajate ning lapsevanemate seas\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EAccaro Solutions O\u00dc\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus, maine, rahulolu\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/kutsetugi_raport.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti kutse\u00f5ppeasutuste tugis\u00fcsteemide anal\u00fc\u00fcs: olukorra kaardistus, v\u00f5imalused ja v\u00e4ljakutsed tugis\u00fcsteemi rakendamisel katkestamise ennetusmeetmena\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus, tugiteenused, katkestamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size:12px;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00d5petajad\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/1_opetaja_pilootuuring.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E+1 eesti keele \u00f5petaja vajadusuuring Ida-Virumaa koolides. Pilootuuringu aruanne\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool Narva kolled\u017e\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Evenekeelne kool; eesti keele \u00f5pe Ida-Virumaal; p\u00f5hiharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/oecd_opetaja_pedagoogiliste_teadmiste_pilootuuringu_eesti_raport_002.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ECD \u00f5petaja pedagoogiliste teadmiste (ITEL) pilootuuringu\u0026nbsp; Eesti raport\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool; Tartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajakoolitus; \u00fcldharidus; pedagoogilised teadmised\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/opetajad_lyhikokkuvote_eurydice.doc\u0022\u003ETeaching Careers in Europe: Access, Progression and Support\u003C\/a\u003E. \u003Cem\u003EEurydice raporti eestikeelne l\u00fchikokkuv\u00f5te. \u003C\/em\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EEurydice\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajate karj\u00e4\u00e4r, toetamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u00dcldharidus\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/ty_liitgumnaasiumite_uuring_2018.pdf\u0022\u003EKuidas \u00f5ppida koos? Liitg\u00fcmnaasiumide \u00f5pilaste v\u00e4\u00e4rtushinnangud, hoiakud ja hakkamasaamise strateegiad mitmekeelses ja mitmekultuurilises koolis\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool Narva kolled\u017e\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eliitg\u00fcmnaasiumid; 60\/40 \u00f5pe; venekeelne \u00f5pe; mitmekultuuriline haridus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/l6k_r6k__1.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ELihtsustatud \u00f5ppekava ja p\u00f5hikooli riikliku \u00f5ppekava v\u00f5rdlev anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool haridusuuenduskeskus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5ppekava; lihtsustatud \u00f5ppekava; kaasav haridus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/alusharidusvtk_analyys.docx.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EL\u00fchianal\u00fc\u00fcs alusharidusest: osalus, kasulikkus, keelsus\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ealusharidus; keele\u00f5pe; lasteaia\u00f5petajad\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/ikt_oppetoos.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EIKT vahendite \u00f5ppet\u00f6\u00f6s kasutamise m\u00f5ju: kirjanduse \u00fclevaade\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EIKT \u00f5ppet\u00f6\u00f6s, digitaalne \u00f5ppevara\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/hindamine_lopparuanne_15.okt_loplik.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=no,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003EEesti \u00fcldhariduskoolides kasutatavad hindamiss\u00fcsteemid\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool RAKE\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ehindamiss\u00fcsteemid, kujundav hindamine, muutuv \u00f5pik\u00e4situs\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/pisa_ev_raport_0507_006.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti ja vene \u00f5ppekeelega koolide 15-aastaste \u00f5pilaste teadmiste ja oskuste erinevuse p\u00f5hjuste anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pitulemused, PISA, venekeelne kool, \u00f5pihoiakud\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKeel\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/oppekeel_eesti_korgkoolides_statistiline_ylevaade.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5ppekeel Eesti k\u00f5rgkoolides EHISe andmetel\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eeesti keel; k\u00f5rgharidus; rahvusvahelistumine; \u00f5ppekavad\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E2017\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003EUuring\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003EL\u00e4biviija\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003EValdkond\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/iccs_2016_eesti_raport_211217_loplik.pdf\u0022\u003EIEA Rahvusvaheline Kodanikuhariduse Uuring\u0026nbsp;ICCS 2016\u003C\/a\u003E. Uuringu raport\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekodanikuharidus, noored\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/iccs_2016_eesti_raport_lyhi_final_121217.pdf\u0022\u003EIEA Rahvusvaheline Kodanikuhariduse Uuring\u0026nbsp; ICCS 2016\u003C\/a\u003E.\u0026nbsp;L\u00fchikokkuv\u00f5te\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekodanikuharidus, noored\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EHTM aasta-anal\u00fc\u00fcs\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/htmaastaanaluus2017_kokkuvote.pdf\u0022\u003EHTM aasta-anal\u00fc\u00fcsi kokkuv\u00f5te: Eesti hariduse viis tugevust\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/head_oskused.pdf\u0022\u003EHead oskused\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eoskused, \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/opetajate_palgakasv.pdf\u0022\u003E\u00d5petajate palgakasv\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajad\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/eesti_noorte_osalemine_noorsootoos.pdf\u0022\u003EOsalus noorsoot\u00f6\u00f6s\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored, noorsoot\u00f6\u00f6\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/ltt_erialad.pdf\u0022\u003ELTT erialadel \u00f5ppimine Eesti k\u00f5rghariduses\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus, LTT, IKT\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/valisuliopilased.pdf\u0022\u003EV\u00e4lis\u00fcli\u00f5pilased Eesti k\u00f5rghariduses\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ev\u00e4lis\u00fcli\u00f5pilased, k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/edukus_tooturul.pdf\u0022\u003EEdukus t\u00f6\u00f6turul\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00f6\u00f6turg, kutseharidus, k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/sites\/default\/files\/htm_tulemusvaldkondade_2016a_aruanded_28_04_2017_loplik.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi valdkonna arengukavade 2016. aasta tulemusaruanded\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EE\u00d5S, programmid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/opikasitus_koond.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5pik\u00e4situse l\u00fchikokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHTM, Tallinna \u00dclikool, Tartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EE\u00d5S, koolikultuur\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/okprofiil_rumma.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EProjekti \u0022\u00d5pik\u00e4situse profiil\u0022 uuringutulemuste raport \u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Emuutuv \u00f5pik\u00e4situs, koolir\u00f5\u00f5m, \u00f5petajate heaolu, tulemuslikkus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/erasmus_kysimustega.pdf\u0022\u003EErasmus+ programmi rakendamise vahehindamine Eestis\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EKPMG Baltics O\u00dc\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EErasmus+; \u00f5pir\u00e4nne; noored; k\u00f5rgharidus; kutseharidus; \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EK\u00f5rgharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/vil2015_aruanne.pdf\u0022\u003EEesti k\u00f5rgkoolide 2015. aasta vilistlaste uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EErnst \u0026amp; Young Baltic AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus; rahulolu\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/eurostudent_vi_eesti_aruanne_2017.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti \u00fcli\u00f5pilaste eluolu 2016: rahvusvahelise \u00fcli\u00f5pilaste uuringu EUROSTUDENT VI Eesti anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus; \u00fcli\u00f5pilaste sotsiaal-majanduslik taust; \u00fcli\u00f5pilaste t\u00f6\u00f6tamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00d5ppe- ja karj\u00e4\u00e4rin\u00f5ustamise programm\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/aruanne_1.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5ppe- ja karj\u00e4\u00e4rin\u00f5ustamise programmi vahehindamine. L\u00f5pparuanne.\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ECivitta Eesti AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EE\u00d5S; haridustugiteenused; \u00f5ppen\u00f5ustamine; karj\u00e4\u00e4rin\u00f5ustamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/tehniline_aruanne.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5ppe- ja karj\u00e4\u00e4rin\u00f5ustamise programmi vahehindamine. Tehniline aruanne.\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ECivitta Eesti AS; Norstat Eesti AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidustugiteenused; \u00f5ppen\u00f5ustamine; karj\u00e4\u00e4rin\u00f5ustamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKeel\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/keeleseisundi_uuringuaruanne_loplik.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti keeleseisund\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikooli sotsiaalteaduslike rakendusuuringute keskus RAKE;\u0026nbsp; Balti Uuringute Instituut\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eeesti keel ja keele\u00f5pe, v\u00f5\u00f5rkeelte \u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/aruanne.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EKeelehoiakute uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETuru-uuringute AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eeesti keel, v\u00f5\u00f5rkeele\u00f5pe, keele funktsioonid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/keelteoskuse_roll_tooturul_veebr2018.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EV\u00f5\u00f5rkeelte oskuse roll t\u00f6\u00f6turul\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ELiis Simmul\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ev\u00f5\u00f5rkeeled, oskused, t\u00f6\u00f6turg\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/raport_2017.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EV\u00e4lisriikide kogemus madala haridustasemega t\u00e4iskasvanutetasemekoolitusse tagasitoomisel ja nn teise v\u00f5imaluse hariduse korraldamisel\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003ETechnopolis Group\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003Et\u00e4iskasvanuharidus, teise ringi haridus, madala haridustasemega t\u00e4iskasvanud, elukestev \u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/tk_valdkonna_statistika.pdf\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuhariduse valdkonna statistika p\u00f5hin\u00e4itajad\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003Et\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022 style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00dcldharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/aruanne_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEestisse tagasi p\u00f6\u00f6rduvate perede laste \u00f5ppima asumine\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003ECivitta Eesti AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003Etagasip\u00f6\u00f6rdujad; kohanemine; alusharidus; \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/io_lopparuanne.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EInim\u00f5igused ja inim\u00f5iguste alusv\u00e4\u00e4rtused Eesti koolis ja hariduspoliitikas\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003EBalti Uuringute Instituut, Eesti Inim\u00f5iguste Keskus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003Einim\u00f5iguste haridus, \u00f5ppekavad, haridusprogrammid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022 style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ETeadus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/eu_partenrships_2017.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EIncreased coherence and openness of European Union research and innovation partnerships\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003ETechnopolis Group\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003EEL partnerlused; Horisont 2020\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/58118\u0022\u003EParticipation in ERA and Baltic Sea RDI Initiatives and Activities: Analysis and Policy Implications for Widening Participation of Strong and Moderate Innovators\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003EBaltic Science Network (BSN), TAI poliitika, teadust\u00f6\u00f6alane partnerlus ja laienemine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/eesti_doktorite_karjaaritee_ja_seda_mojutavad_tegurid-1.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti doktorite karj\u00e4\u00e4ritee ja seda m\u00f5jutavad tegurid (RITA 4 projekti uuring)\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003Edoktorid; akadeemiline karj\u00e4\u00e4r; karj\u00e4\u00e4ritee mudeld; TAI poliitika seire\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022 style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKutseharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/lopparuanne_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti kutse\u00f5ppe 2015.-2016. aasta vilistlaste uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003EErnst \u0026amp; Young Baltic AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd style=\u0022text-align: left; vertical-align: middle;\u0022\u003E\u200brahulolu, kutsehariduse vilistlased\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E2016\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022 height=\u0022458\u0022 width=\u0022960\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EUuring\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EL\u00e4biviija\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Ch4\u003EValdkond\u003C\/h4\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/education-policy-outlook-country-profile-estonia.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOECD Education Policy Outlook: Estonia\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ehariduspoliitika; hariduss\u00fcsteem\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/55482\u0022\u003EHariduse rahulolu m\u00f5\u00f5tmine: kontseptsioon, m\u00f5\u00f5tevahendi kirjeldus ja k\u00fcsimustikud\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikooli sotsiaalteaduslike rakendusuuringute keskus RAKE\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Erahulolu m\u00f5\u00f5tmine; alusharidus; \u00fcldharidus; k\u00f5rgharidus; kutseharidus; t\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm-aa-kokkuvote.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcsi kokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kutseharidus; k\u00f5rgharidus; t\u00e4iskasvanuharidus; teadus; \u00f5petaja; keel; noored;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/hmin_opetaja_atraktiivsus.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcs: \u00f5petajaameti atraktiivsus\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petaja; \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/hmin_b1_keele_tase.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcs: eesti keelest erineva emakeelega p\u00f5hikooli l\u00f5petajate eesti keele oskus\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekeel; \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/haridusmin_taiskasvanute_osalus_30112016.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcs: t\u00e4iskasvanute osalus elukestvas \u00f5ppes\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanud; elukestev \u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/haridusmin_soolised_lohed_hariduses.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcs: soolised l\u00f5hed hariduses\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kutseharidus; k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/haridusmin_pohikoolijargsed_haridusvalikud_30112016.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcs: p\u00f5hikoolij\u00e4rgsed haridusvalikud\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kutseharidus;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/haridusmin_madala_haridustasemega_noorte_osakaal.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcs: madala haridustasemega noored\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; noored; kutseharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/haridusmin_koolivork.pdf\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aasta-anal\u00fc\u00fcs: v\u00f5rdne ligip\u00e4\u00e4s kvaliteetsele haridusele ja t\u00f5hus hariduskorraldus. Kooliv\u00f5rk ja erakoolide rahastamine\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kooliv\u00f5rk\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/htm_tulemusvaldkondade_aruanded_2015_loplik_29_04_16.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi valdkonna arengukavade 2015. a tulemusaruanded\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kutseharidus; k\u00f5rgharidus; t\u00e4iskasvanuharidus; teadus; \u00f5petaja; keel; noored; arhiivindus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/51762\/OECD%20Reviews%20of%20School%20Resources_Estonia.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOECD Reviews of School Resources: Estonia\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eressursikasutus koolides; \u00fcldharidus; alusharidus; kutseharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/51762\/oecd_ressursikasutus_pressikonverentsi_jaotusmaterjal.pdf?sequence=3\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOECD \u00fclevaated hariduss\u00fcsteemi ressurssidest: Eesti (eestikeelne kokkuv\u00f5te)\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EOECD\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eressursikasutus koolides; \u00fcldharidus; alusharidus; kutseharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKutseharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/51339\/Tookohapohise_oppe_uuring_lopparuanne.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00f6\u00f6kohap\u00f5hise \u00f5ppe korraldusmudelite rakendamine kutsehariduses\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus; t\u00f6\u00f6kohap\u00f5hine \u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/51600\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAnal\u00fc\u00fcs: Kutse- ja k\u00f5rghariduse omandanute edukus t\u00f6\u00f6turul\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus; k\u00f5rgharidus; haridus ja t\u00f6\u00f6turg\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/sites\/default\/files\/20160707_valdkonna_statistika_ulevaade_l_r_13_07.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuhariduse valdkonna statistika p\u00f5hin\u00e4itajad\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus; elukestev \u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00d5petajad\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/54795\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5petajate t\u00f6\u00f6aja kasutuse ja t\u00f6\u00f6 lisatasustamise praktikate uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EErnst \u0026amp; Young Baltic AS\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajad; \u00fcldharidus; \u00f5petajate t\u00f6\u00f6aeg\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/51771\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5petajaameti kuvand ja atraktiivsus 2016\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003ETNS Emor\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u00f5petajad; \u00f5petajaamet\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ENoortevaldkond\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/2015._aastal_noorsootoos_osalenud_noorte_rahulolu_noorsootooga_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E2015. aastal noorsoot\u00f6\u00f6s osalevate noorte rahulolu\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tnoorsoot\u00f6\u00f6ga\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/55401\u0022\u003EInfotehnoloogiliste v\u00f5imaluste rakendamine noorsoot\u00f6\u00f6s\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003EBalti Uuringute Instituut;\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\te-Riigi Akadeemia\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored, IKT\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/55423\u0022\u003EHuvihariduse ja huvitegevuse pakkujad ning noorsoot\u00f6\u00f6tajad kohalikes omavalitsustes\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikooli sotsiaalteaduslike rakendusuuringute keskus RAKE\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored, huviharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd colspan=\u00223\u0022\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00dcldharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/hindamissysteemid_2016.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EErinevate OECD riikide hindamis- ja tagasisidestamiss\u00fcsteemide anal\u00fc\u00fcs Rootsi, Taani, Hollandi, Austraalia, Inglismaa ja \u0160otimaa n\u00e4itel\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikooli haridusuuenduskeskus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ehindamiss\u00fcsteem; \u00f5ppimist toetav tagasiside\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/55926\u0022\u003EMuutunud \u00f5pik\u00e4situse rakendamise ja selleks erinevate valikute pakkumise seire korraldamine, sh g\u00fcmnaasiumis valikkursuste rakendamise osas\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool, Haridusuuenduskeskus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Evalikkursused, \u00f5pik\u00e4situs\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/55747\u0022\u003ETeema \u201cKeskkond ja j\u00e4tkusuutlik areng\u201d ja teiste l\u00e4bivate teemade rakendamine \u00fcldhariduses.\u003C\/a\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cspan style=\u0022font-size:14px;\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003EL\u00f5ppraport, kokkuv\u00f5tted eesti ja inglise keeles\u003C\/span\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003El\u00e4bivad teemad; keskkond ja j\u00e4tkusuutlik areng\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/55716\u0022\u003E\u00d5pik\u00e4situs: teooriad, uurimused, m\u00f5\u00f5tmine. Anal\u00fc\u00fctiline \u00fclevaade\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pik\u00e4situs\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/55715\u0022\u003ES\u00fcstemaatiline kirjanduse \u00fclevaade \u00f5pik\u00e4situse n\u00fc\u00fcdisaegsuse hindamiseks sobivate m\u00f5\u00f5tvahendite leidmiseks\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pik\u00e4situs\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/55400\u0022\u003EHaridusliku erivajadusega \u00f5pilaste kaasava hariduskorralduse ja sellega seotud meetmete t\u00f5husus\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERakendusuuringute Keskus CENTAR\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ehariduslik erivajadus, HEV\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E2015\u003C\/p\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022 height=\u00221244\u0022 width=\u0022960\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EUuring\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003C\/span\u003E\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; \u0026nbsp;\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u0026nbsp; L\u00e4biviija\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u0026nbsp;Valdkond\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/aastaanalyys2015_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHaridus- ja Teadusministeeriumi aastaanal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/aastaanalyys2015_kokkuvote_16sept.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAastaanal\u00fc\u00fcsi kokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kutseharidus; k\u00f5rgharidus; t\u00e4iskasvanuharidus; teadus; \u00f5petaja; keel; noored; arhiivindus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00dcldharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/sites\/default\/files\/oppimine_ja_opetamine_3_kooliastmes.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5ppimine ja \u00f5petamine kolmandas kooliastmes. \u00dcldp\u00e4devused ja nende arendamine\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; p\u00f5hiharidus;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/49737\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHarjumaa kooliv\u00f5rgu anal\u00fc\u00fcs riigig\u00fcmnaasiumite rajamiseks perioodil 2015-2023\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/49737\/5%20riigiG%20kokkuv%c3%b5te%20R_HTM_L2.pdf?sequence=2\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAnal\u00fc\u00fcsi kokkuv\u00f5te\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EGeomedia\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kooliv\u00f5rk\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/aruanne.pdf\u0022\u003EEesti p\u00f5hikooli\u00f5pilaste koduse \u00f5pikoormuse uuring 2013-2015; \u003C\/a\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/lisa_1_andmestiku_kirjeldamine_2._klass.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=yes,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003ELisa 1. 2. klassi andmestik\u003C\/a\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/lisa_2_andmestiku_kirjeldamine_7._klass.pdf\u0022 onclick=\u0022window.open(this.href, \u0027\u0027, \u0027resizable=yes,status=no,location=no,toolbar=no,menubar=no,fullscreen=no,scrollbars=no,dependent=no\u0027); return false;\u0022\u003ELisa 2. 7. klassi andmestik\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pikoormus; kodut\u00f6\u00f6d; \u00f5pihoiakud; \u00f5pimotivatsioon\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00d5petajad\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/45196\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5petajate t\u00e4iendus\u00f5ppe vajadused\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EBalti Uuringute Instituut\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajad \u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp;\u0026nbsp; \u0026nbsp; \u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/45646\/Koolijuhtide%20uuringu%20aruanne.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti \u00fcldhariduskooli juhi ning tema aset\u00e4itja \u00f5ppealal t\u00f6\u00f6\u00fclesanded ning nende t\u00e4itmisega kaasnev stress\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekoolijuht; \u00f5ppealajuhataja; \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/51202\/%C3%95petaja%20lahtetoetuse%20m%C3%B5ju%20uuring.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5petaja l\u00e4htetoetuse m\u00f5ju uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EEesti Uuringukeskus O\u00dc\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5petajate l\u00e4htetoetus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EK\u00f5rgharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/48424\/vajaduspohise_oppetoetuse_uuring_lopparuanne.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EVajadusp\u00f5hise \u00f5ppetoetuse uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5ppetoetused; k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/48621\/TLU%20KATKESTAJATE%20UURING_aruanne_juuni2015.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ETallinna \u00dclikooli katkestajate uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pingute katkestamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/48622\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5pingute katkestamise p\u00f5hjused ja \u00f5pingutega j\u00e4tkamise motivatsioon\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna Tehnika\u00fclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pingute katksetamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/48623\/PIAAC_katkestajad_raport.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EK\u00f5rghariduse katkestajad Eestis: oskused ja positsioon t\u00f6\u00f6turul\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00f5pingute katkestamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/49551\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHaridustee valikud ning \u00f5pingute katkestamise asjaolud Eesti k\u00f5rghariduses\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eharidustee valikud; \u00f5pingute katkestamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKeel\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/45535\/Analyys_keel_pohikool_2015.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAnal\u00fc\u00fcs eesti keele \u00f5ppe t\u00f5hustamisest p\u00f5hikoolis\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekeel; \u00fcldharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/49689\/Funktsionaalse%20keeleoskuse%20uuring.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EK\u00f5rgkoolide \u00fcli\u00f5pilaste eesti keele oskuse tase\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekeel; k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/49667\/Riigikeele%C3%B5ppe%20v%C3%B5rdlev%20uuring.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti, L\u00e4ti, Leedu, Soome, Iirimaa ja Kanada riigikeele\u00f5ppe v\u00f5rdlev uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekeel; keele\u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ETeadus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/50980\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti teadus- ja arendustegevuse ning innovatsiooni strateegia 2007-2013 t\u00e4itmise anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003ETartu \u00dclikool; Tallinna Tehnika\u00fclikool\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; Teadus- ja arendustegevuse ning innovatsioonistrateegia 2007-2013\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/hdl.handle.net\/10062\/51215\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAnal\u00fc\u00fcs Eesti \u00fclikoolide, teadusasutuste ja rakendusk\u00f5rgkoolide v\u00f5rgu ja tegevussuundade raporti soovituste rakendamiseks\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; k\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/46964\/PALGALOHED.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EInfot\u00f6\u00f6tlusoskuste roll soolise ja keelelise palgal\u00f5he selgitamisel Eestis - PIAAC uuringu temaatiline aruanne nr 4\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EPIAAC; oskused ja palgal\u00f5he\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/46965\/IKT_ARUANNE.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ETehnoloogiarikkas keskkonnas probleemilahendusoskuste tase ja IKT kasutus Eesti elanike hulgas - PIAAC uuringu temaatiline aruanne nr 5\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EPIAAC; probleemilahendusoskus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/46963\/PIAAC6aruanne_haridus_oskused.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EHaridus ja oskused - PIAAC uuringu temaatiline aruanne nr 6\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EPIAAC; t\u00e4iskasvanuoskused\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/46966\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOskuste ja hariduse mittevastavuse m\u00f5\u00f5tmine Eestis PIAACi andmete baasil - PIAAC uuringu temaatiline aruanne nr 7\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EPIAAC; oskuste ja hariduse mittevastavus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/49257\/PIAAC%20uurignute%20kokkuv%C3%B5tted.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanute oskused, nende kasutamine ja kasulikkus Eestis. PIAAC uuringu temaatiliste aruannete kokkuv\u00f5tted\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EPIAAC; t\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/49258\/PIAAC_studies_conclusions.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAdult skills: their use and usefulness in Estonia. Summaries of thematic reports on the PIAAC study\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EMinistry of Education and Research\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EPIAAC; adult skills\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Ch4\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t2014\u003C\/h4\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EUuring\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EL\u00e4biviija\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EValdkond\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00dcldharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40806\/Probleemilahendusoskus_PISA_2012.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti \u00f5pilaste probleemilahendusoskus: PISA 2012 arvutip\u00f5hise probleemilahendustesti tulemused\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp\u003Ep\u00f5hiharidus; PISA\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40992\/6ppimist_toetav_hindamine_aruanne.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5ppimist toetava hindamise arendust\u00f6\u00f6 aruanne\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; hindamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/42951\/HTM_koolivorgu_prognoos2020_tervikraport_29042014.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti p\u00f5hikooli - ja g\u00fcmnaasiumiv\u00f5rgu anal\u00fc\u00fcs aastaks 2020\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; kooliv\u00f5rk\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/44670\/talis2013_eesti_raport.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ERahvusvaheline vaade \u00f5petamisele ja \u00f5ppimisele. OECD rahvusvahelise \u00f5petamise ja \u00f5ppimise uuringu TALIS 2013 tulemused\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Innove\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETALIS; \u00f5petamine\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/49704\/YPKoondAruanne.pdf?sequence=1\u0026amp;isAllowed=y\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EProjekt \u00dcldp\u00e4devused ja nende hindamine \u0022\u00dclevaade projektist ja m\u00f5ningaid 7.-9. klasside uurimuse tulemusi\u0022\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldp\u00e4devused\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EK\u00f5rgharidus ja teadus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/50980\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti teadus- ja arendustegevuse ning innovatsiooni strateegia 2007-2013 \u0022Teadmistep\u00f5hine Eesti\u0022 t\u00e4itmise l\u00f5pparuanne\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; Teadus- ja arendustegevuse ning innovatsioonistrateegia 2007-2013\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/44489\/RAKE_TULE_loppraport.pdf?sequence=3\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EK\u00f5rgkooli\u00f5pingute katkestamise p\u00f5hjused ja ennetamise v\u00f5imalused Euroopa Liidu riikide n\u00e4itel\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikooli sotsiaalteaduslike rakendusuuringute keskus RAKE\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40954\/1_1_IO_Eeluuring_Mets_Kelli_Mets_Tiimann.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EUuring 1.1 Intellektuaalomandi (IO) s\u00fcsteem ja IO roll v\u00e4ikeriigi T\u0026amp;A\u0026amp;I s\u00fcsteemis, v\u00f5rdlev situatsiooni\u0026nbsp; kaardistamine ja eeluuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; arendustegevus; innovatsioon\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40956\/TIPS_finjuh_polanalyys.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EDetsentraliseeritud konkurentsip\u00f5hise teadusrahastuse m\u00f5ju\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tfinantsjuhtimisele Eesti \u00fclikoolides\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna Tehnika\u00fclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; k\u00f5rgkoolid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40958\/TIPS_doktorioppe_tulemuslikkuse_loppraport.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EDoktori\u00f5ppe tulemuslikkuse anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; doktori\u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40959\/TiPS_3_1_loppraport.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti teadus- ja arendusasutuste juhtimismustrid\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; arendustegevus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40961\/TIPS_4.1_osaraport_Ettevotlusdoktorantuur.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEttev\u00f5tlusdoktorantuuri (Industrial PhD) koost\u00f6\u00f6programm\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; ettev\u00f5tlus; doktori\u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40964\/TIPS_5.1_loppraport.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti teadusfinantseerimise instrumendid ja teaduse\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\trakendatavus majanduses: poliitikaanal\u00fc\u00fcs t\u00e4nase TAI s\u00fcsteemi v\u00e4ljakutsetest ja v\u00f5imalustest\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna Tehnika\u00fclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40970\/TIPS_NS_pol.analyys.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ENutika spetsialiseerumise v\u00f5imalused ja v\u00e4ljakutsed Eestis teadus-, arendus- ja innovatsioonipoliitika kujundamisel ja juhtimisel 2014-2020\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna Tehnika\u00fclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; innovatsioon\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40968\/Uuring.6.4_Teadlased_teenistus.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ETeadlase karj\u00e4\u00e4r: Eesti rahvusvahelises tausts\u00fcsteemis\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool; Estonian Business School\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; teadlased\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/45329\/SAIS_2014_%20I%20astme%20uuring.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00dcli\u00f5pilaskandidaatide valikuid m\u00f5jutavad tegurid k\u00f5rghariduse esimesel astmel sisseastumise infos\u00fcsteemi (SAIS) andmete p\u00f5hjal 2014. aastal\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/vilistlasuuring_22.01.pdf\u0022\u003EEesti k\u00f5rgkoolide 2012. aasta vilistlaste uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EO\u00dc Cumulus Consulting\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/44227\/Pohi_ja_keskhariduseta_taiskasvanute_tasemeharidusse_tagasitoomine.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EP\u00f5hi- ja keskhariduseta t\u00e4iskasvanute tasemeharidusse tagasitoomise toetamine\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERakendusuuringute Keskus CENTAR\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/44228\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuhariduse prioriteetsed sihtr\u00fchmad\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tmaakonniti\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium: Statistikaamet; SA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/44229\/oskused_ja_elukestev_ope_piaac.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOskused ja elukestev \u00f5pe: Kellelt ja mida on Eestil oskuste parandamiseks \u00f5ppida? PIAAC uuringu temaatiline aruanne nr 2\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikooli Rahvusvaheliste ja Sotsiaaluuringute Instituut\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eelukestev \u00f5pe; t\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/44385\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EOskuste kasulikkus t\u00f6\u00f6turul PIAAC uuringu temaatiline aruanne nr 1\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERakendusuuringute Keskus CENTAR; SA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus, t\u00f6\u00f6turg\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/45537\/keeleoskusest_piaac_uuringu_baasil.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EKeeleoskusest PIAAC uuringu baasil\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus; keeleoskus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/45053\/Taiskasvanuhariduse_valdkonna_phinaitajad_2014.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuhariduse valdkonna statistika p\u00f5hin\u00e4itajad - 2014\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/45126\/tipud_ja_mahajaajad.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EInfot\u00f6\u00f6tlusoskuste tipus ja mahaj\u00e4\u00e4jad Eestis PIAAC uuringu temaatiline aruanne nr 3\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERakendusuuringute Keskus CENTAR; SA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKeel \u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/veko_jxtk.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EMuukeelne laps Eesti koolis: J\u00e4tkuuuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Emuukeelsed lapsed, keelek\u00fcmblus, akadeemiline edasij\u00f5udmine koolis, sotsiaalne kohanemine koolis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/45121\/Arvamusi_ja_hinnanguid_riigikeele_oppe_korraldamise_kohta.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EArvamusi ja hinnanguid riigikeele \u00f5ppe korraldamise kohta vene \u00f5ppekeelega koolides\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekeel\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ENoored\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/uuringud\/laste_ja_noorte_torjutus_2014.pdf\u0022\u003EEesti kohalike omavalitsuste kaardistus laste ja noorte t\u00f5rjutusriski kontekstis. I osa\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Enoored, sotsiaalne t\u00f5rjutus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Ch4\u003E2013\u003C\/h4\u003E\r\n\u003Ctable border=\u00221\u0022 cellpadding=\u00221\u0022 cellspacing=\u00221\u0022\u003E\r\n\t\u003Ctbody\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003EUuring\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003EL\u00e4biviija\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cp class=\u0022node-lead-emphasized\u0022\u003EValdkond\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003E\u00dcldharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/41933\/Uuringuaruanne_MindPark.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EUusimmigrant\u00f5pilaste akadeemiline ja sotsiaalne toimetulek Eesti \u00fcldhariduskoolis\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EMindPark\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; l\u00f5imimine; immigratsioon\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40804\/PISA2009_IKT_analyys.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti \u00f5pilaste PISA 2009 IKT-alased k\u00fcsimuste vastused vihjavad kasutamata ressurssidele koolides\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EInnove\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ep\u00f5hiharidus; PISA; infotehnoloogia\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/40805\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EPISA 2012 Eesti tulemused\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium; SA Innove\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ep\u00f5hiharidus; PISA\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022\/sites\/default\/files\/opetajate_oskused_piaac_andmete_baasil_0.pdf\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5petajate oskused PIAAC andmete baasil\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EPIAAC; \u00f5petajad\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40847\/Fondid_MeetmeteVahehindamine.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00dcldhariduse ja noorte valdkonna struktuurifondide meetmete vahehindamine\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; noored; t\u00f5ukefondid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40936\/Uld_Matemaatika.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EP\u00f5hikooli matemaatika ainekavade v\u00f5rdlus: Eesti v\u00f5rrelduna Bulgaaria, Inglismaa, Ontario (Kanada), Singapuri ja Uus-Meremaaga\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; p\u00f5hikool;\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tainekavad\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40937\/Kakskeelne_ope_vene_oppekeelega_koolis.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EKakskeelne \u00f5pe vene \u00f5ppekeelega koolis \u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; keel\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EKutseharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40731\/Kutsehar_Stat12_13.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EKutsehariduse valdkonna statistika p\u00f5hin\u00e4itajad 2012\/2013. \u00f5ppeaastal\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40975\/Kutsehar_tooturg.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EKutseharidus ja muutuv t\u00f6\u00f6turg\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ekutseharidus; t\u00f6\u00f6turg\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003EK\u00f5rgharidus ja teadus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40977\/Kharidus_toolepingud.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00d5ppej\u00f5udude ja teadust\u00f6\u00f6tajate t\u00f6\u00f6lepingute s\u00f5lmimise ja t\u00f6\u00f6 kvaliteedi hindamise praktika anal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikooli sotsiaalteaduslike rakendusuuringute keskus RAKE\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ek\u00f5rgharidus; \u00f5ppej\u00f5ud\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40960\/TIPS_Strateegiline_juhtimine_ulikoolides_osaraport.pdf?sequence\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EStrateegiline juhtimine \u00fclikoolides\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; k\u00f5rgkoolid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40955\/Uuring.2.1.Loppraport..pdf?sequence=\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEesti teaduse rahastamise rahvusvaheline v\u00f5rdlevanal\u00fc\u00fcs\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40962\/Vaheraport4.2juuni2013koostuuring.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EEttev\u00f5tete ja teadusasutuste koost\u00f6\u00f6 erip\u00e4rad\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; ettev\u00f5tlus; doktori\u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/tips.ut.ee\/index.php?module=32\u0026amp;op=1\u0026amp;id=3597\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ETIPS alamuuring 4.2. \u201c\u00dclikoolide ja ettev\u00f5tete koost\u00f6\u00f6\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\torganisatsiooniline baas ja barj\u00e4\u00e4rid\u201d\u0026nbsp; - Praktikavaldkonna uuring\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; ettev\u00f5tlus; k\u00f5rgkoolid;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40967\/demand_raport_pol_brief_eesti_keeles.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EN\u00f5udluspoolne innovatsioonipoliitika Eestis: sekkumise loogika, meetmed ja piirangud\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETallinna Tehnika\u00fclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; innovatsioon\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40969\/Indikaatorid_raport_Eesti.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ETeaduse-arendustegevuse ja innovatsiooni indikaatorid Eesti\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tinnovatsiooni- ja teaduspoliitikas: senine praktika ja poliitikasoovitused\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ETartu \u00dclikool\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Eteadus; arendustegevus;\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\tinnovatsioon;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/handle\/10062\/40809\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanute oskused Eestis ja maailmas - PIAAC uuringu esmased tulemused\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus; PIAAC\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40854\/Taiskasv_Stat2013.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuhariduse valdkonna statistika p\u00f5hin\u00e4itajad\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40978\/Taiskasv_elukestev.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EElukestva \u00f5ppe finantseerimise praktikate \u00fclevaade\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ERakendusuuringute Keskus CENTAR\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Et\u00e4iskasvanuharidus; elukestev \u00f5pe\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Cstrong\u003E\u003Cspan class=\u0022node-text-color-blue\u0022\u003ENoortevaldkond\u003C\/span\u003E\u003C\/strong\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u0026nbsp;\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/41066\/Noored_AlaealisteKom2012.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003EAlaealiste komisjonid Eestis 2012. aastal - statistiline \u00fclevaade EHIS-e andmete p\u00f5hjal\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003EEesti Noorsoot\u00f6\u00f6 Keskus; Haridus- ja Teadusministeerium\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003Ealaealised; alaealiste komisjonid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\t\u003Ctr\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u003Ca href=\u0022http:\/\/dspace.ut.ee\/bitstream\/handle\/10062\/40847\/Fondid_MeetmeteVahehindamine.pdf?sequence=1\u0022 target=\u0022_blank\u0022\u003E\u00dcldhariduse ja noorte valdkonna struktuurifondide meetmete vahehindamine\u003C\/a\u003E\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003ESA Poliitikauuringute Keskus Praxis\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\t\u003Ctd\u003E\u00fcldharidus; noored; t\u00f5ukefondid\u003C\/td\u003E\r\n\t\t\u003C\/tr\u003E\r\n\t\u003C\/tbody\u003E\r\n\u003C\/table\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E","mobile_navigation":{"breakpoint":"all and (min-width:720px)","menuSelector":"div.block-main-menu div.menu-block-wrapper","menuPlugin":"accordion","showEffect":"expand_down","showItems":"active_trail","tabHandler":1,"menuWidth":"100","specialClasses":0,"mainPageSelector":"#page","useMask":0},"googleanalytics":{"trackOutbound":1,"trackMailto":1,"trackDownload":1,"trackDownloadExtensions":"7z|aac|arc|arj|asf|asx|avi|bin|csv|doc(x|m)?|dot(x|m)?|exe|flv|gif|gz|gzip|hqx|jar|jpe?g|js|mp(2|3|4|e?g)|mov(ie)?|msi|msp|pdf|phps|png|ppt(x|m)?|pot(x|m)?|pps(x|m)?|ppam|sld(x|m)?|thmx|qtm?|ra(m|r)?|sea|sit|tar|tgz|torrent|txt|wav|wma|wmv|wpd|xls(x|m|b)?|xlt(x|m)|xlam|xml|z|zip","trackColorbox":1,"trackDomainMode":"2","trackCrossDomains":["hm.ee","htm.ee"]},"urlIsAjaxTrusted":{"\/et\/kriisitoetus":true},"omega":{"layouts":{"primary":"desktop","order":["tablet","desktop"],"queries":{"tablet":"screen and (min-device-width: 768px) and (max-device-width: 1023px)","desktop":"screen and (min-device-width: 1024px)"}}}});
//--><!]]>
</script>
  <!--[if lt IE 9]><script src="https://www.hm.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/html5.js"></script><![endif]-->
</head>
<body class="html not-front not-logged-in page-node page-node- page-node-12000 node-type-article hm i18n-et context-kriisitoetus">
  <div id="skip-link">
    <a href="#main-content" class="element-invisible element-focusable">Liigu edasi põhisisu juurde</a>
    <a href="/et/node/1127" class="element-invisible element-focusable">Juurdepääsetavus</a>  </div>
    <div class="page clearfix" id="page">
  <div class="header-content-wrapper">
          <header id="section-header" class="section section-header">
  <div id="zone-portal-navigation-wrapper" class="zone-wrapper zone-portal-navigation-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-portal-navigation" class="zone zone-portal-navigation clearfix container-12">
    <div class="grid-6 region region-portal-navigation-first" id="region-portal-navigation-first">
  <div class="region-inner region-portal-navigation-first-inner">
    <div class="block block-menu-block block-web-portal-navigation-menu block-3 block-menu-block-3 odd block-without-title" id="block-menu-block-3">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="menu-block-wrapper menu-block-3 menu-name-menu-web-portal parent-mlid-0 menu-level-1">
  <ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-4896" id="menu-mlid-4896"><a href="http://valitsus.ee">Valitsus.ee</a></li><li class="leaf menu-mlid-4384" id="menu-mlid-4384"><a href="http://riigikantselei.ee">Riigikantselei</a></li><li class="active expanded menu-mlid-7294" id="menu-mlid-7294"><a href="http://riigikantselei.ee" class="active">Ministeeriumid</a><ul class="menu"><li class="active first leaf menu-mlid-8755" id="menu-mlid-8755"><a href="https://www.hm.ee/et" class="active">Haridus- ja Teadusministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7295" id="menu-mlid-7295"><a href="http://www.just.ee/">Justiitsministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7302" id="menu-mlid-7302"><a href="http://www.kmin.ee">Kaitseministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-4584" id="menu-mlid-4584"><a href="http://www.envir.ee/">Keskkonnaministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7306" id="menu-mlid-7306"><a href="http://www.kul.ee/">Kultuuriministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7308" id="menu-mlid-7308"><a href="http://www.mkm.ee">Majandus- ja Kommunikatsiooniministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7311" id="menu-mlid-7311"><a href="http://agri.ee">Maaeluministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7314" id="menu-mlid-7314"><a href="http://www.fin.ee">Rahandusministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7320" id="menu-mlid-7320"><a href="https://www.siseministeerium.ee">Siseministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-7317" id="menu-mlid-7317"><a href="http://www.sm.ee">Sotsiaalministeerium</a></li><li class="last leaf menu-mlid-7298" id="menu-mlid-7298"><a href="http://www.vm.ee">Välisministeerium</a></li></ul></li><li class="has-separator no-arrow last leaf menu-mlid-4382" id="menu-mlid-4382"><a href="http://www.eesti.ee" class="has-separator no-arrow">Eesti.ee</a></li></ul></div>
    </div>
  </div>
</div><div class="block block-vp-core block-vp-core-accessibility-help-link block-vp-core-vp-core-accessibility-help-link even block-without-title" id="block-vp-core-vp-core-accessibility-help-link">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <a href="/et/node/1127" class="accessibility-link">Juurdepääsetavus</a>    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div><div class="grid-6 region region-portal-navigation-second" id="region-portal-navigation-second">
  <div class="region-inner region-portal-navigation-second-inner">
    <section class="block block-language-switcher-fallback block-language-switcher-fallback block-language-switcher-fallback-language-switcher-fallback odd" id="block-language-switcher-fallback-language-switcher-fallback">
  <div class="block-inner clearfix">
              <h2 class="block-title">Language switcher</h2>
            
    <div class="content clearfix">
      <ul class="language-switcher-locale-url"><li class="en first"><a href="/en" class="language-link locale-untranslated" xml:lang="en">ENG</a></li><li class="et active"><a href="/et/kriisitoetus" class="language-link active" xml:lang="et" title="Haridus- ja noortevaldkonna kriisitoetus">EST</a></li><li class="ru last"><a href="/ru/krizisnaya-pomoshch-dlya-sfer-obrazovaniya-i-molodezhi" class="language-link" xml:lang="ru" title="Кризисная помощь для сфер образования и молодежи">RUS</a></li></ul>    </div>
  </div>
</section><section class="block block-search block-form block-search-form even" id="block-search-form">
  <div class="block-inner clearfix">
              <h2 class="block-title">Search</h2>
            
    <div class="content clearfix">
      <form autocomplete="off" action="/et/kriisitoetus" method="post" id="search-block-form" accept-charset="UTF-8"><div><div class="container-inline">
    <div class="form-item form-type-textfield form-item-search-block-form">
  <label class="element-invisible" for="edit-search-block-form--2">Otsing </label>
 <input title="Sisesta märksõnad, mida soovid otsida." class="apachesolr-autocomplete form-text" data-apachesolr-autocomplete-id="search-block-form" autocomplete="off" type="text" id="edit-search-block-form--2" name="search_block_form" value="" size="15" maxlength="128" />
</div>
<div class="form-actions form-wrapper" id="edit-actions"><input type="submit" id="edit-submit" name="op" value="Otsing" class="form-submit" /></div><input type="hidden" name="form_build_id" value="form-pNRsa1HpPtLEyju4rCXWhR6qMOaUGZTNVl1yb863ME8" />
<input type="hidden" name="form_id" value="search_block_form" />
</div>
</div></form>    </div>
  </div>
</section>  </div>
</div>  </div>
</div><div id="zone-header-wrapper" class="zone-wrapper zone-header-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-header" class="zone zone-header clearfix container-12">
    <div class="grid-12 region region-header" id="region-header">
  <div class="region-inner region-header-inner">
    <div class="block block-vp-menu block-second-level-menu-content block-vp-menu-second-level-menu-content odd block-without-title" id="block-vp-menu-second-level-menu-content">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <script type="text/javascript">document.write(Drupal.settings.vp_menu)</script>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-delta-blocks block-logo block-delta-blocks-logo even block-without-title" id="block-delta-blocks-logo">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="logo-img"><a href="/et" id="logo" title="Tagasi Haridus- ja Teadusministeerium avalehele"><img typeof="foaf:Image" src="https://www.hm.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/logo.png" alt="Haridus- ja Teadusministeerium" /></a></div>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-menu-block block-main-menu block-4 block-menu-block-4 odd block-without-title" id="block-menu-block-4">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="menu-block-wrapper menu-block-4 menu-name-main-menu parent-mlid-0 menu-level-1">
  <ul class="menu"><li class="first expanded menu-mlid-4566" id="menu-mlid-4566"><a href="/et/node/218">Tegevused</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-7296" id="menu-mlid-7296"><a href="/et/tegevused/arengukavad">Arengukavad</a></li><li class="leaf menu-mlid-7300" id="menu-mlid-7300"><a href="/et/tegevused/koolivaheajad">Koolivaheajad</a></li><li class="expanded menu-mlid-5743" id="menu-mlid-5743"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus">Alus-, põhi- ja keskharidus</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6189" id="menu-mlid-6189"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/alusharidus">Alusharidus</a></li><li class="leaf menu-mlid-5744" id="menu-mlid-5744"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/pohiharidus">Põhiharidus</a></li><li class="leaf menu-mlid-6213" id="menu-mlid-6213"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/keskharidus">Keskharidus</a></li><li class="leaf menu-mlid-10853" id="menu-mlid-10853"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/rahvusvaheline-haridus-eestis">Rahvusvaheline haridus Eestis</a></li><li class="leaf menu-mlid-6196" id="menu-mlid-6196"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/vene-oppekeelega-kool">Vene õppekeelega kool</a></li><li class="leaf menu-mlid-6195" id="menu-mlid-6195"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/opilaskodud">Õpilaskodud</a></li><li class="leaf menu-mlid-10262" id="menu-mlid-10262"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/pogenike-perede-laste-haridus">Põgenikust õpilane</a></li><li class="leaf menu-mlid-6202" id="menu-mlid-6202"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/kooliturvalisus">Kooliturvalisus</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12391" id="menu-mlid-12391"><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus/karjaariope">Karjääriõpe</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-5717" id="menu-mlid-5717"><a href="/et/eesmargid-tegevused/kutseharidus">Kutseharidus</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-5720" id="menu-mlid-5720"><a href="/et/kutseharidus-oppimine">Õppimine</a></li><li class="leaf menu-mlid-5719" id="menu-mlid-5719"><a href="/et/kutseharidus-oppija-toetamine">Õppija toetamine</a></li><li class="leaf menu-mlid-9963" id="menu-mlid-9963"><a href="/et/opipoiss">Õpipoisiõpe</a></li><li class="leaf menu-mlid-5718" id="menu-mlid-5718"><a href="/et/eesmargid-tegevused/kutseharidus/opingute-jatkamine">Õpingute jätkamine</a></li><li class="last leaf menu-mlid-9293" id="menu-mlid-9293"><a href="/et/tegevused/kutseharidus/hariduslike-erivajadustega-opilane">Hariduslike erivajadustega õpilane</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-5735" id="menu-mlid-5735"><a href="/et/tegevused/korgharidus">Kõrgharidus</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-5745" id="menu-mlid-5745"><a href="/et/tegevused/korgharidus/oppimine">Õppimine</a></li><li class="leaf menu-mlid-5742" id="menu-mlid-5742"><a href="/et/tegevused/korgharidus/oppetoetus">Õppetoetus</a></li><li class="leaf menu-mlid-5741" id="menu-mlid-5741"><a href="/et/tegevused/korgharidus/oppelaen">Õppelaen</a></li><li class="leaf menu-mlid-6810" id="menu-mlid-6810"><a href="/et/stipendiumid">Stipendiumid</a></li><li class="last leaf menu-mlid-6199" id="menu-mlid-6199"><a href="/et/tegevused/korgharidus/valishindamine-korghariduses">Välishindamine kõrghariduses</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-5713" id="menu-mlid-5713"><a href="/et/eesmargid-tegevused/taiskasvanuharidus">Täiskasvanuharidus</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-5716" id="menu-mlid-5716"><a href="/et/eesmargid-tegevused/taiskasvanuharidus/tasemehariduse-omandamine">Tasemehariduse omandamine</a></li><li class="leaf menu-mlid-5715" id="menu-mlid-5715"><a href="/et/eesmargid-tegevused/taiskasvanuharidus/taienduskoolitus">Täienduskoolitus</a></li><li class="leaf menu-mlid-5737" id="menu-mlid-5737"><a href="/et/tegevused/taiskasvanuharidus/varasemate-opingute-ja-tookogemuse-arvestamine">VÕTA</a></li><li class="leaf menu-mlid-5714" id="menu-mlid-5714"><a href="/et/eesmargid-tegevused/taiskasvanuharidus/oppepuhkus-ja-koolituse-rahastamine">Õppepuhkus ja koolituse rahastamine</a></li><li class="leaf menu-mlid-7337" id="menu-mlid-7337"><a href="/et/tegevused/taiskasvanuharidus/koolitajale">Koolitajale</a></li><li class="last leaf menu-mlid-10336" id="menu-mlid-10336"><a href="/et/tegevused/taiskasvanuharidus/tasuta-kursused">Tasuta kursused</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-6216" id="menu-mlid-6216"><a href="/et/tegevused/teadus">Teadus</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6355" id="menu-mlid-6355"><a href="/et/tegevused/teadus/baasfinantseerimine-ja-tippkeskused">Baasfinantseerimine ja tippkeskused</a></li><li class="leaf menu-mlid-6353" id="menu-mlid-6353"><a href="/et/tegevused/teadus/uurimistoetused-0">Uurimistoetused</a></li><li class="leaf menu-mlid-6221" id="menu-mlid-6221"><a href="/et/tegevused/teadus/teadusprogrammid">Teadusprogrammid</a></li><li class="leaf menu-mlid-10261" id="menu-mlid-10261"><a href="/et/tegevused/teadus/teadusraha">Teadusraha</a></li><li class="leaf menu-mlid-6220" id="menu-mlid-6220"><a href="/et/tegevused/teadus/teadustaristu-rahastamine">Teadustaristu rahastamine</a></li><li class="leaf menu-mlid-6354" id="menu-mlid-6354"><a href="/et/tegevused/teadus/doktorikoolid">Doktorikoolid</a></li><li class="leaf menu-mlid-6212" id="menu-mlid-6212"><a href="/et/tegevused/teadus/evalveerimine">Evalveerimine</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12467" id="menu-mlid-12467"><a href="/et/taks">Teadus- ja arendustegevuse korralduse seadus</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-5736" id="menu-mlid-5736"><a href="/et/tegevused/eesti-keel-ja-voorkeeled">Eesti keel ja võõrkeeled</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12338" id="menu-mlid-12338"><a href="/et/keelekava" title="Keel loob väärtust">Keelevaldkonna arendamine</a></li><li class="leaf menu-mlid-5738" id="menu-mlid-5738"><a href="/et/tegevused/keeled/keelenoukogu">Keelenõukogu</a></li><li class="leaf menu-mlid-6224" id="menu-mlid-6224"><a href="/et/tegevused/eesti-keel-ja-voorkeeled/programmid">Programmid</a></li><li class="leaf menu-mlid-5740" id="menu-mlid-5740"><a href="/et/tegevused/keeled/riigikeele-oskus-ja-tasemeeksamid">Riigikeele oskus ja tasemeeksamid</a></li><li class="last leaf menu-mlid-6197" id="menu-mlid-6197"><a href="/et/tegevused/keeled/voorkeelte-ope-eestis">Võõrkeelte õpe Eestis</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-6209" id="menu-mlid-6209"><a href="/et/tegevused/noortevaldkond">Noortevaldkond</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6815" id="menu-mlid-6815"><a href="/et/tegevused/noortevaldkond/noortepoliitika">Noortepoliitika</a></li><li class="leaf menu-mlid-6211" id="menu-mlid-6211"><a href="/et/tegevused/noortevaldkond/noorsootoo">Noorsootöö</a></li><li class="leaf menu-mlid-6210" id="menu-mlid-6210"><a href="/et/tegevused/noortevaldkond/noorsootoo-rahastamine">Noorsootöö rahastamine</a></li><li class="leaf menu-mlid-12346" id="menu-mlid-12346"><a href="/et/noortevaldkonnatunnustamine">Noortevaldkonna tunnustussündmus</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12466" id="menu-mlid-12466"><a href="/et/tegevused/noortevaldkond/uuring-rahulolu-noorsootooga-2020">Uuring: rahulolu noorsootööga 2020</a></li></ul></li><li class="leaf menu-mlid-5728" id="menu-mlid-5728"><a href="/et/tegevused/opetaja">Õpetaja</a></li><li class="expanded menu-mlid-5747" id="menu-mlid-5747"><a href="/et/valishindamine">Välishindamine</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6203" id="menu-mlid-6203"><a href="/et/tegevused/valishindamine/riigieksamid">Riigieksamid</a></li><li class="leaf menu-mlid-12453" id="menu-mlid-12453"><a href="/et/tegevused/valishindamine/uhtsed-pohikooli-lopueksamid">Ühtsed põhikooli lõpueksamid</a></li><li class="leaf menu-mlid-12454" id="menu-mlid-12454"><a href="/et/tegevused/valishindamine/riiklikud-tasemetood">Riiklikud tasemetööd</a></li><li class="leaf menu-mlid-5746" id="menu-mlid-5746"><a href="/et/tegevused/valishindamine/sisehindamine">Sisehindamine</a></li><li class="leaf menu-mlid-6214" id="menu-mlid-6214"><a href="/et/tegevused/valishindamine/jarelevalve">Järelevalve</a></li><li class="leaf menu-mlid-6198" id="menu-mlid-6198"><a href="/et/tegevused/valishindamine/koolitus-voi-tegevusluba">Koolitus- või tegevusluba</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12408" id="menu-mlid-12408"><a href="/et/tegevused/valishindamine/omavalitsuste-teabepaev">Omavalitsuste teabepäev</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-6816" id="menu-mlid-6816"><a href="/et/tegevused/kvalifikatsioonid">Kvalifikatsioonid</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6818" id="menu-mlid-6818"><a href="/et/tegevused/kvalifikatsioonid/kutsekvalifikatsioonid">Kutsekvalifikatsioonid</a></li><li class="leaf menu-mlid-6817" id="menu-mlid-6817"><a href="/et/tegevused/kvalifikatsioonid/kvalifikatsiooniraamistik">Kvalifikatsiooniraamistik</a></li><li class="last leaf menu-mlid-6819" id="menu-mlid-6819"><a href="/et/tegevused/kvalifikatsioonid/tunnustamine">Tunnustamine</a></li></ul></li><li class="leaf menu-mlid-5712" id="menu-mlid-5712"><a href="/et/eesmargid-tegevused/oigusloome">Õigusloome</a></li><li class="expanded menu-mlid-6191" id="menu-mlid-6191"><a href="/et/tegevused/euroopa-liit">Euroopa Liit</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6809" id="menu-mlid-6809"><a href="/et/tegevused/euroopa-liit/haridus-ja-koolituspoliitika">Haridus- ja koolituspoliitika</a></li><li class="leaf menu-mlid-12343" id="menu-mlid-12343"><a href="/et/tegevused/euroopa-liit/eesti-euroopa-liidu-noukogu-eesistumine-2017">Eesti Euroopa Liidu Nõukogu eesistumine 2017</a></li><li class="leaf menu-mlid-6190" id="menu-mlid-6190"><a href="/et/tegevused/euroopa-liit/keelepoliitika">Keelepoliitika</a></li><li class="leaf menu-mlid-6208" id="menu-mlid-6208"><a href="/et/tegevused/euroopa-liit/noortepoliitika">Noortepoliitika</a></li><li class="leaf menu-mlid-6206" id="menu-mlid-6206"><a href="/et/tegevused/euroopa-liit/euroopa-liidu-teaduspoliitika">Teaduspoliitika</a></li><li class="last leaf menu-mlid-6205" id="menu-mlid-6205"><a href="/et/tegevused/euroopa-liit/euroopa-liidu-laanemere-strateegia">Territoriaalne koostöö</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-5710" id="menu-mlid-5710"><a href="/et/eesmargid-tegevused/valiskoostoo">Rahvusvaheline koostöö</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6188" id="menu-mlid-6188"><a href="/et/tegevused/valiskoostoo/euroopa-noukogu">Euroopa Nõukogu</a></li><li class="leaf menu-mlid-5739" id="menu-mlid-5739"><a href="/et/tegevused/valiskoostoo/oecd">OECD</a></li><li class="leaf menu-mlid-5711" id="menu-mlid-5711"><a href="/et/eesmargid-tegevused/valiskoostoo/unesco">UNESCO</a></li><li class="last leaf menu-mlid-6227" id="menu-mlid-6227"><a href="/et/tegevused/rahvusvaheline-koostoo/valislepingud">Välislepingud</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-5709" id="menu-mlid-5709"><a href="/et/eesmargid-tegevused/rahastamine">Rahastamine</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-5722" id="menu-mlid-5722"><a href="/et/tegevused/rahastamine/strateegiliste-partnerite-rahastamine">Strateegiliste partnerite rahastamine</a></li><li class="last leaf menu-mlid-8835" id="menu-mlid-8835"><a href="/et/tegevused/rahastamine/valisvahendid">Välisvahendid</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-9590" id="menu-mlid-9590"><a href="/et/tegevused/digipoore">Digipööre</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12375" id="menu-mlid-12375"><a href="/et/tegevused/digipoore/digiopikud">Digiõpikud</a></li><li class="leaf menu-mlid-12397" id="menu-mlid-12397"><a href="/et/tegevused/digipoore/edtech-ettevotted">EdTech ettevõtted</a></li><li class="leaf menu-mlid-12386" id="menu-mlid-12386"><a href="/et/tegevused/digipoore/keeleoppematerjalid">Keeleõppematerjalid</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12396" id="menu-mlid-12396"><a href="/et/tegevused/digipoore/klass">Klass+</a></li></ul></li><li class="leaf menu-mlid-12379" id="menu-mlid-12379"><a href="https://www.hm.ee/et/tegevused/eestlased-valismaal">Eestlased välismaal</a></li><li class="expanded menu-mlid-12382" id="menu-mlid-12382"><a href="/et/tegevused/eestlased-valismaal" title="Eestlased välismaal">Eestlased välismaal</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12387" id="menu-mlid-12387"><a href="/et/tegevused/eestlased-valismaal/eesti-keele-ope-valismaal">Eesti keele õpe välismaal</a></li><li class="leaf menu-mlid-12389" id="menu-mlid-12389"><a href="/et/tegevused/eestlased-valismaal/eesti-organisatsioonid-valismaal">Eesti organisatsioonid välismaal</a></li><li class="leaf menu-mlid-12385" id="menu-mlid-12385"><a href="/et/tegevused/eestlased-valismaal/eestist-lahkumine">Eestist lahkumine</a></li><li class="leaf menu-mlid-12383" id="menu-mlid-12383"><a href="/et/tegevused/eestlased-valismaal/rahvuskaaslaste-programm">Rahvuskaaslaste programm</a></li><li class="leaf menu-mlid-12388" id="menu-mlid-12388"><a href="/et/tegevused/eestlased-valismaal/tagasipoordumine-eestisse">Tagasipöördumine Eestisse</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12384" id="menu-mlid-12384"><a href="/et/tegevused/eestlased-valismaal/toetused">Toetused</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-12392" id="menu-mlid-12392"><a href="/et/tegevused/hariduslike-erivajadustega-opilaste-toetamine-oppekorraldus-ja-tugiteenused" title="Hariduslike erivajadustega õpilase toetamine">Hariduslike erivajadustega õpilaste toetamine: õppekorraldus ja tugiteenused</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-12418" id="menu-mlid-12418"><a href="/et/tegevused/hariduslike-erivajadustega-opilaste-toetamine-oppekorraldus-ja-tugiteenused/konverents">HEV konverents</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-12438" id="menu-mlid-12438"><a href="/et/koroona">Koroona</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12471" id="menu-mlid-12471"><a href="https://harno.ee/et/lapsevanematele">Soovitused lapsevanemale</a></li><li class="leaf menu-mlid-12449" id="menu-mlid-12449"><a href="/et/tegevused/koroona/kasulikke-materjale">Kasulikke materjale</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12442" id="menu-mlid-12442"><a href="/et/tegevused/koroona/soovitused-hev-oppeks">Soovitused HEV-õppeks</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-10258" id="menu-mlid-10258"><a href="/et/tegevused/tooturu-ja-oppe-tihedama-seostamise-programm">Tööturu ja õppe tihedama seostamise programm</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-10260" id="menu-mlid-10260"><a href="/et/ettevotlusope">Ettevõtlusõppe programm</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-8837" id="menu-mlid-8837"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika-0">Uuringud ja statistika</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12365" id="menu-mlid-12365"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika/akadeemilised-tootajad-teadmusuhiskonnas">APIKS</a></li><li class="leaf menu-mlid-6251" id="menu-mlid-6251"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika/rahvusvaheline-taiskasvanute-oskuste-uuring-piaac">PIAAC</a></li><li class="leaf menu-mlid-6252" id="menu-mlid-6252"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika/pisa">PISA</a></li><li class="leaf menu-mlid-11500" id="menu-mlid-11500"><a href="/et/rahulolu">Rahulolu haridusega</a></li><li class="leaf menu-mlid-7712" id="menu-mlid-7712"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika/talis">TALIS</a></li><li class="leaf menu-mlid-10483" id="menu-mlid-10483"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika/eurydice">Eurydice</a></li><li class="leaf menu-mlid-12474" id="menu-mlid-12474"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika/iels">IELS</a></li><li class="leaf menu-mlid-10851" id="menu-mlid-10851"><a href="/et/refernet">Refernet</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12405" id="menu-mlid-12405"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika/valdkondlikud-infokaardid">Valdkondlikud infokaardid</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-9962" id="menu-mlid-9962"><a href="/et/tegevused/opetaja-ja-koolijuht">Õpetaja ja koolijuht</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-5733" id="menu-mlid-5733"><a href="/et/tegevused/opetaja-ja-koolijuht/koolitus-ja-arendustegevus">Koolitus- ja arendustegevus</a></li><li class="leaf menu-mlid-5731" id="menu-mlid-5731"><a href="/et/tegevused/opetaja-ja-koolijuht/kutse-andmine">Kutse andmine</a></li><li class="leaf menu-mlid-5729" id="menu-mlid-5729"><a href="/et/tegevused/opetaja-ja-koolijuht/lahtetoetus">Lähtetoetus</a></li><li class="leaf menu-mlid-12464" id="menu-mlid-12464"><a href="/et/haridusstipendium">Riiklik haridusstipendium</a></li><li class="leaf menu-mlid-5732" id="menu-mlid-5732"><a href="/et/tegevused/opetaja-ja-koolijuht/toosuhted">Töösuhted</a></li><li class="leaf menu-mlid-9592" id="menu-mlid-9592"><a href="/et/koolijuhtide-jarelkasv">Koolijuhtide järelkasvuprogramm</a></li><li class="leaf menu-mlid-9593" id="menu-mlid-9593"><a href="/et/tegevused/opetaja-ja-koolijuht/alustavate-koolijuhtide-arenguprogramm">Alustavate koolijuhtide arenguprogramm</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12373" id="menu-mlid-12373"><a href="/et/node/9172">Haridusasutuse juhi kompetentsimudel</a></li></ul></li><li class="leaf menu-mlid-10259" id="menu-mlid-10259"><a href="/et/tegevused/oppenoustamine">Õppenõustamine</a></li><li class="last expanded menu-mlid-12419" id="menu-mlid-12419"><a href="/et/tegevused/meediapadevus">Meediapädevus</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12420" id="menu-mlid-12420"><a href="/et/MPN">Meediapädevuse nädal 2020</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12421" id="menu-mlid-12421"><a href="/et/meediapadevuse-nadal-2019-enne-motlen-siis-jagan">Meediapädevuse nädal 2019</a></li></ul></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-5423" id="menu-mlid-5423"><a href="/et/node/1150">Uudised</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-5015" id="menu-mlid-5015"><a href="/et/uudised">Uudised</a></li><li class="expanded menu-mlid-7322" id="menu-mlid-7322"><a href="/et/uudised/konkursid-ja-preemiad">Konkursid ja preemiad</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-7962" id="menu-mlid-7962"><a href="/et/gala">Eestimaa õpib ja tänab</a></li></ul></li><li class="leaf menu-mlid-5016" id="menu-mlid-5016"><a href="/et/galeriid">Fotod</a></li><li class="last leaf menu-mlid-7945" id="menu-mlid-7945"><a href="/et/videod">Videod</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-4620" id="menu-mlid-4620"><a href="/et/node/221">Ministeerium</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-6356" id="menu-mlid-6356"><a href="/et/ministeerium/haridus-ja-teadusministeeriumi-tutvustus">Ministeeriumi tutvustus</a></li><li class="leaf menu-mlid-6226" id="menu-mlid-6226"><a href="/et/ministeerium/minister-liina-kersna">Minister Liina Kersna</a></li><li class="leaf menu-mlid-6207" id="menu-mlid-6207"><a href="/et/ministeerium/juhtkond">Juhtkond</a></li><li class="leaf menu-mlid-6200" id="menu-mlid-6200"><a href="/et/ministeerium/personaliinfo">Personaliinfo</a></li><li class="leaf menu-mlid-7946" id="menu-mlid-7946"><a href="/et/ajalugu">Ajalugu</a></li><li class="expanded menu-mlid-6249" id="menu-mlid-6249"><a href="/et/ministeerium/majandusteave">Majandusteave</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12414" id="menu-mlid-12414"><a href="/et/ministeerium/majandusteave/riigieelarve-ja-res">Riigieelarve ja RES</a></li><li class="leaf menu-mlid-12411" id="menu-mlid-12411"><a href="/et/ministeerium/majandusteave/haridus-ja-teadusministeeriumi-eelarve">Haridus- ja Teadusministeeriumi eelarve</a></li><li class="leaf menu-mlid-12412" id="menu-mlid-12412"><a href="/et/ministeerium/majandusteave/riigihanked">Riigihanked</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12413" id="menu-mlid-12413"><a href="/et/ministeerium/majandusteave/majandusaasta-aruanded">Majandusaasta aruanded</a></li></ul></li><li class="leaf menu-mlid-5726" id="menu-mlid-5726"><a href="/et/ministeerium/dokumendiregister">Dokumendiregister</a></li><li class="leaf menu-mlid-12349" id="menu-mlid-12349"><a href="/et/ministeerium/haridus-ja-teadusministeeriumi-kulastajale">Haridus- ja Teadusministeeriumi külastajale</a></li><li class="leaf menu-mlid-7944" id="menu-mlid-7944"><a href="/et/kontakt">Kõik kontaktid</a></li><li class="leaf menu-mlid-6814" id="menu-mlid-6814"><a href="/et/teabenoue">Esita küsimus või ettepanek</a></li><li class="leaf menu-mlid-6201" id="menu-mlid-6201"><a href="/et/ministeerium/isikuandmete-tootlemine">Isikuandmete töötlemine</a></li><li class="leaf menu-mlid-8836" id="menu-mlid-8836"><a href="/et/ministeerium/haldusala-0">Haldusala</a></li><li class="expanded menu-mlid-12416" id="menu-mlid-12416"><a href="/et/ministeerium/ministeeriumi-ajalugu">Ministeeriumi ajalugu</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-12415" id="menu-mlid-12415"><a href="/et/ministeerium/ministeeriumi-ajalugu/endised-hooned">Endised hooned</a></li></ul></li><li class="last leaf menu-mlid-9219" id="menu-mlid-9219"><a href="/et/ministeerium/toole-voi-praktikale">Tööle või praktikale</a></li></ul></li><li class="expanded menu-mlid-12264" id="menu-mlid-12264"><a href="/et/node/7099" title="Kaasamine, osalemine">Kaasamine, osalemine</a><ul class="menu"><li class="first last expanded menu-mlid-12377" id="menu-mlid-12377"><a href="/et/kaasamine-osalemine/strateegiline-planeerimine-aastateks-2021-2035">Strateegiline planeerimine aastateks 2021-2035</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-12459" id="menu-mlid-12459"><a href="/et/kaasamine-osalemine/strateegiline-planeerimine-aastateks-2021-2035/eesti-haridusvaldkonna-arengukava">Hariduskava 2035</a></li><li class="leaf menu-mlid-12465" id="menu-mlid-12465"><a href="/et/TAIE-2035">TAIE 2035</a></li><li class="leaf menu-mlid-12468" id="menu-mlid-12468"><a href="/et/noortekava-2035">Noortekava 2035</a></li><li class="leaf menu-mlid-12473" id="menu-mlid-12473"><a href="/et/keelekava-2035">Keelekava 2035</a></li><li class="leaf menu-mlid-12394" id="menu-mlid-12394"><a href="/et/kaasamine-osalemine/strateegiline-planeerimine-aastateks-2021-2035/ideekorje">Ideekorje</a></li><li class="leaf menu-mlid-12393" id="menu-mlid-12393"><a href="/et/kaasamine-osalemine/strateegiline-planeerimine-aastateks-2021-2035/visiooniloome">Visiooniloome</a></li><li class="leaf menu-mlid-12404" id="menu-mlid-12404"><a href="/et/kaasamine-osalemine/strateegiline-planeerimine-aastateks-2021-2035/tooruhmad">Töörühmad</a></li><li class="leaf menu-mlid-12406" id="menu-mlid-12406"><a href="/et/kaasamine-osalemine/strateegiline-planeerimine-aastateks-2021-2035/avalikud-arutelud">Avalikud arutelud</a></li><li class="last leaf menu-mlid-12407" id="menu-mlid-12407"><a href="/et/kaasamine-osalemine/strateegiline-planeerimine-aastateks-2021-2035/infokiri">Infokiri</a></li></ul></li></ul></li><li class="has-separator otselink leaf menu-mlid-5723" id="menu-mlid-5723"><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika-0" class="has-separator otselink">Haridusandmed</a></li><li class="hide-for-desktop home leaf menu-mlid-4822" id="menu-mlid-4822"><a href="/et" class="hide-for-desktop home">Avaleht</a></li><li class="otselink last expanded menu-mlid-12432" id="menu-mlid-12432"><a href="https://www.kriis.ee/et" class="otselink" style="color: red" target="_self">Koroonakriisi veebileht</a><ul class="menu"><li class="otselink first last leaf menu-mlid-12446" id="menu-mlid-12446"><a href="https://www.kriis.ee/et" class="otselink" target="_blank">Koroonakriisi veebileht</a></li></ul></li></ul></div>
    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div>  </div>
</div></header>    
          <section id="section-content" class="section section-content">
  <div id="zone-top-wrapper" class="zone-wrapper zone-top-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-top" class="zone zone-top clearfix container-12">
    <div class="grid-12 region region-top" id="region-top">
  <div class="region-inner region-top-inner">
    <div class="block block-delta-blocks block-breadcrumb block-delta-blocks-breadcrumb odd block-without-title" id="block-delta-blocks-breadcrumb">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <h2 class="element-invisible">Sa oled siin</h2><div class="breadcrumb"><span class="inline odd first"><a href="/et">Avaleht</a></span> <span class="delimiter"></span> <span class="inline even last">Haridus- ja noortevaldkonna kriisitoetus</span></div>    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div>  </div>
</div><a id="main-content" tabindex="-1"></a>
<div id="zone-content-wrapper" class="zone-wrapper zone-content-wrapper clearfix">  <div id="zone-content" class="zone zone-content clearfix container-12">
            <div class="grid-12 region region-content" id="region-content">
  <div class="region-inner region-content-inner">
                        <div class="block block-block block-addthis-custom block-9 block-block-9 odd block-without-title" id="block-block-9">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="addthis_toolbox addthis_default_style addthis_16x16_style">
<a class="addthis_button_facebook"></a>
<a class="addthis_button_twitter"></a>
<a class="addthis_button_google_plusone_share"></a>
<a class="addthis_button_linkedin"></a>
</div>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-delta-blocks block-page-title block-delta-blocks-page-title even block-without-title" id="block-delta-blocks-page-title">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <h1 id="page-title" class="title">Haridus- ja noortevaldkonna kriisitoetus</h1>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-system block-main block-system-main odd block-without-title" id="block-system-main">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <article about="/et/kriisitoetus" typeof="sioc:Item foaf:Document" class="node node-article node-published node-not-promoted node-not-sticky odd clearfix" id="node-article-12000">
        <span property="dc:title" content="Haridus- ja noortevaldkonna kriisitoetus" class="rdf-meta element-hidden"></span><span property="sioc:num_replies" content="0" datatype="xsd:integer" class="rdf-meta element-hidden"></span>      <div class="content clearfix">
    <div class="field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden"><div class="field-items"><div class="field-item even" property="content:encoded"><div class="static static-simple-2columns clearfix">
	<div class="col first">
		<p class="node-lead-emphasized"><span class="node-text-color-red"><strong style="color: rgb(51, 51, 51);">Era&uuml;ldhariduskoolide pidajad ning erahuvihariduse- ja tegevuse pakkujad saavad taotleda kriisitoetust.</strong></span></p>
		<p class="node-lead-emphasized"><span style="color: rgb(51, 51, 51);">Perioodi 18. jaanuar kuni 31. jaanuar piirangute leevenduseks saavad Harjumaa ja Ida-Virumaa erahuvihariduse ja -tegevuse pakkujad hakata taotlema toetust </span><strong style="color: rgb(51, 51, 51);">alates 1. veebruarist.</strong></p>
		<p><br>
			Enne seda kehtinud piirangute kompensatsioonide taotlusvooru toimumisaeg on 18.-29. jaanuar.</p>
		<p>Erahuvihariduse ja -tegevuse pakkujad&nbsp;saavad esitada taotluse keskkonnas <a href="https://noored.konkursiveeb.edu.ee/" class=" icon-external icon-EE">https://noored.konkursiveeb.edu.ee/</a></p>
		<p><strong>18.01 toimus erahuvihariduse ja -tegevuse pakkujatele taotlemise teemaline infop&auml;ev, mis on j&auml;relvaadatav:</strong></p>
		<ul><li><a href="http://eu01web.zoom.us/rec/share/7Um7zxXlMjLymvMsQ9fv-W7KrhYeGUvrE340yxwBGH_zx5O6UHCPDfGbDkgvVPyb.px0UP0tivYUiv-tK" class=" icon-external icon-PXUPTIVYUIVTK">video eesti keeles</a> ja taotlemisv&otilde;imalusi tutvustavad<a href="/sites/default/files/erahuvihariduse_ja_-tegevuse_toetuse_infopaev.pdf" class=" icon-internal icon-PDF"> slaidid (PDF)</a></li>
			<li><a href="http://eu01web.zoom.us/rec/share/zFuVxLKYPI3Di-yShUsqoV5156bEo82V5cZqZQ113lvgf_aOg5TObvf1JiBE99nx.rONQRafp-dUZH0_B" class=" icon-external icon-RONQRAFPDUZHB">video vene keeles</a> ja taotlemisv&otilde;imalusi tutvustavad <a href="/sites/default/files/erahuvihariduse_ja_-tegevuse_toetuse_infopaev_vene.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">slaidid (PDF)</a></li>
		</ul><p><strong>T&auml;psem info allpool.</strong></p>
		<strong>Lisainfo:</strong>
		<ul><li>Kerli K&auml;ngsepp: <a href="mailto:kriisitoetus@harno.ee">kriisitoetus@harno.ee</a>&nbsp;58853624 (eesti keeles)</li>
			<li>Nade&#382;da Skat&scaron;ko: <a href="mailto:nadezda.skatsko@harno.ee">nadezda.skatsko@harno.ee</a> 7350376 (vene keeles)</li>
			<li>Piret Sapp (era&uuml;ldhariduskoolide toetus): <a href="mailto:piret.sapp@hm.ee">piret.sapp@hm.ee</a></li>
		</ul><p>&nbsp;</p>
	</div>
	<div class="col last"><img alt="" src="/sites/default/files/_klf3657.jpg" style="width: 500px; height: 333px; background: transparent; box-shadow: none;"><strong>2020. aasta kriisitoetuste aruande esitamise t&auml;htaeg on 12.02.</strong><br><p><br>
			Aruande saab esitada <a href="https://toetused.kul.ee/et/login" class=" icon-external">veebikeskkonnas</a>:<br>
			a) Taotlusvormid -&gt; HTM aruanne<br>
			b) Taotlusvormid -&gt; HTM laagrite aruanne<br><br><strong>K&uuml;simuste korral saate p&ouml;&ouml;rduda:</strong><br>
			Huvihariduse ja - tegevuse pakkujad:<strong>&nbsp;</strong><a href="mailto:aruanded@harno.ee">aruanded@harno.ee</a> ja&nbsp;56670344<br>
			Laagritoetuse saajad: <a href="mailto:laagritoetus@hm.ee">laagritoetus@hm.ee</a><br>
			Era&uuml;ldhariduskoolis: <a href="mailto:kriisitoetus@hm.ee">kriisitoetus@hm.ee</a></p>
	</div>
</div>
<p>&nbsp;</p>
<div id="static-module-5">
	<div class="main">
		<div class="main-inner">
			<h2>Toetused</h2>
			<h3>Kriisitoetus jaanuaris 2021</h3>
			<div class="row">
				<p><strong>Era&uuml;ldhariduskoolide ning erahuvihariduse ja -tegevuse pakkujatele</strong> on 2021. aasta jaanuaris ette n&auml;htud eelarvelised vahendid kogusummas 4 259 750 eurot.</p>
				<ul><li><a href="https://www.riigiteataja.ee/akt/115012021010" class=" icon-external">Ministri m&auml;&auml;rus</a></li>
				</ul><p>Toetus on m&otilde;eldud <strong>v&auml;ltimatute p&uuml;sikulude katmiseks</strong>.</p>
				<p>Ida-Virumaa ja Harjumaa erahuvihariduse&nbsp; ja -tegevuse toetused on suuremad kui mujal Eestis, sest neis maakondades on piirangud olnud rangemad. Toetused on n&auml;htud ette &uuml;le Eesti 12. detsembrist kuni 10. jaanuarini ning Ida-Virumaal ja Harjumaal kuni 17. jaanuarini kehtivate piirangute m&otilde;ju leevendamiseks.<br><br>
					15. jaanuaril otsustas valitsus eraldada ka t&auml;iendava toetussumma Ida-Virumaal ja Harjumaal pikenenud piirangute kompenseerimiseks. Haridus- ja Teadusministeerium tegeleb taotlusvooru ettevalmistamisega. Selle toetuse taotlemine hakkab 1. veebruaril.</p>
			</div>
			<h3>Erahuvihariduse ja -tegevuse toetus 2021</h3>
			<div class="row">
				<p><strong>Toetuse saamiseks </strong>tuleb esitada taotlus keskkonnas&nbsp;<a href="https://noored.konkursiveeb.edu.ee/" class=" icon-external icon-EE"><strong>https://noored.konkursiveeb.edu.ee/</strong></a></p>
				<p><strong>Keskkonnas tuleb valida konkurss, kus soovid osaleda:</strong></p>
				<ul><li>Huviharidus (EHIS)</li>
					<li>Huvitegevus</li>
				</ul></div>
			<h4 class="row"><font color="#00698c">Taotlemisest</font></h4>
			<div class="row">
				<p>18.01 toimus toetuste taotlemise teemaline infop&auml;ev, mis on j&auml;relvaadatav:</p>
				<ul><li><a href="https://eu01web.zoom.us/rec/share/7Um7zxXlMjLymvMsQ9fv-W7KrhYeGUvrE340yxwBGH_zx5O6UHCPDfGbDkgvVPyb.px0UP0tivYUiv-tK" class=" icon-external icon-PXUPTIVYUIVTK">video eesti keeles</a> ja taotlemisv&otilde;imalusi tutvustavad&nbsp;<a href="/sites/default/files/erahuvihariduse_ja_-tegevuse_toetuse_infopaev.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">slaidid (PDF)</a></li>
					<li><a href="https://eu01web.zoom.us/rec/share/zFuVxLKYPI3Di-yShUsqoV5156bEo82V5cZqZQ113lvgf_aOg5TObvf1JiBE99nx.rONQRafp-dUZH0_B" class=" icon-external icon-RONQRAFPDUZHB">video vene keeles</a> ja taotlemisv&otilde;imalusi tutvustavad&nbsp;<a href="/sites/default/files/erahuvihariduse_ja_-tegevuse_toetuse_infopaev_vene.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">slaidid (PDF)</a></li>
				</ul><p><strong>Lisainfo:</strong></p>
				<ul><li>Kerli K&auml;ngsepp: <a href="mailto:kriisitoetus@harno.ee">kriisitoetus@harno.ee</a> 58853624 (eesti keeles)</li>
					<li>Nade&#382;da Skat&scaron;ko: <a href="mailto:nadezda.skatsko@harno.ee">nadezda.skatsko@harno.ee</a> 7350376 (vene keeles)</li>
				</ul></div>
			<h4 class="row"><span class="node-text-color-blue">Toetuse tingimused</span></h4>
			<div class="row">
				<ul><li>Erahuvihariduse pakkujate toetuse arvestamise aluseks on Eesti hariduse infos&uuml;steemis (EHISes) olevad andmed 10. novembri 2020 seisuga.&nbsp;</li>
					<li>Erahuvitegevuse puhul saavad toetust taotleda ettev&otilde;tted, kelle jaoks on see p&otilde;hikirjaj&auml;rgne peamine tegevusala ning valdkonnas ollakse tegutsetud v&auml;hemalt &uuml;ks kalendriaasta. Tegevusi peab olema pakutud lastele ja noortele regulaarselt v&auml;hemalt &uuml;ks kord n&auml;dalas ning seda peavad olema l&auml;bi viinud kvalifitseeritud juhendajad.</li>
					<li>Taotlejad, kes taotlevad perioodi 28. detsember kuni 17. jaanuar eest toetust Haridus-ja Teadusministeeriumilt, ei saa t&auml;iendavalt toetust T&ouml;&ouml;tukassast.</li>
				</ul></div>
			<h4 class="row"><span class="node-text-color-blue">Toetuse suurus</span></h4>
			<div class="row"><br><p><strong>Ida-Virumaa ja Harjumaa</strong></p>
				<ul><li><strong>Erahuvihariduse pakkujaid toetatakse Harjumaal kokku 40 euroga ja Ida-Virumaal 50 euroga osaleja kohta:</strong>&nbsp; perioodi 12. detsember kuni 3. jaanuar piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks Harjumaal 10 euroga osaleja kohta ja Ida-Virumaal 20 euroga osaleja kohta. Perioodi 28. detsember kuni 17. jaanuar kehtestatud piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks toetatakse neid nii Harjumaal kui Ida-Virumaal 30 euroga osaleja kohta.</li>
					<li><strong>Erahuvitegevuse pakkujaid toetatakse Harjumaal kokku kuni 40 euroga ja Ida-Virumaal kuni 50 euroga osaleja kohta:</strong> perioodi 12. detsember kuni 3. jaanuar piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks Harjumaal 10 euroga osaleja kohta ja Ida-Virumaal 20 euroga osaleja kohta. Perioodi 28. detsember kuni 17. jaanuar kehtestatud piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks toetatakse neid nii Harjumaal kui Ida-Virumaal kuni 30 euroga osaleja kohta.</li>
				</ul><p><strong>K&otilde;ik teised maakonnad</strong></p>
				<ul><li><strong>Erahuvihariduse pakkujaid toetatakse kokku 20 euroga osaleja kohta:</strong> perioodi 12. detsember kuni 3. jaanuar piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks &uuml;hekordselt 10 euroga osaleja kohta. Samuti toetatakse erahuvihariduse pakkujaid&nbsp; 4. jaanuarist kuni 10. jaanuarini kehtinud piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks 10 euroga osaleja kohta.</li>
					<li><strong>Erahuvitegevuse pakkujaid toetatakse kokku kuni 20 euroga osaleja kohta:</strong> perioodi 12. detsember kuni 3. jaanuar piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks &uuml;hekordselt kuni 10 euroga osaleja kohta. Samuti toetatakse erahuvihariduse pakkujaid&nbsp; 4. jaanuarist kuni 10. jaanuarini kehtinud piirangutest tulenevate m&otilde;jude leevendamiseks kuni 10 euroga osaleja kohta.</li>
				</ul></div>
			<h3>Era&uuml;ldhariduskoolide toetus 2021</h3>
			<div class="row">
				<p><strong>Era&uuml;ldhariduskoole</strong>, kellel on kehtiv tegevusluba, toetatakse &uuml;hekordse summaga:</p>
				<ul><li>Ida-Virumaal 20 eurot &otilde;pilase kohta</li>
					<li>Teistes maakondades 10 eurot &otilde;pilase kohta</li>
				</ul></div>
			<div class="row">
				<p><br>
					Era&uuml;ldhariduskoolide toetuse arvestamise aluseks on Eesti hariduse infos&uuml;steemis (EHISes) olevad andmed 10. novembri 2020 seisuga.</p>
				<p><strong>Toetuse saamiseks </strong>tuleb <a href="/sites/default/files/taotlusvorm_covid_erakoolid.docx" class=" icon-internal icon-DOCX">t&auml;ita taotlusvorm</a>&nbsp;ja saata see aadressile <strong><a href="mailto:hm@hm.ee">hm@hm.ee</a>&nbsp;</strong></p>
			</div>
			<div class="row">
				<p><strong>Lisainfo: </strong>Piret Sapp <a href="mailto:piret.sapp@hm.ee">piret.sapp@hm.ee</a> (735 0318)</p>
			</div>
			<h3>L&uuml;hilaagrite ja -malevate kriisitoetus&nbsp;"Terve Eesti suvi" 2020</h3>
			<div class="row">
				<p>Haridus- ja Teadusministeerium toetas 2020. aasta suvel erakorraliselt ja t&auml;iendavalt l&uuml;hilaagreid ja -malevaid, mille sisuks on noorsoot&ouml;&ouml;, sealhulgas huvihariduse ja huvitegevuse ning t&ouml;&ouml;kasvatuse pakkumine erinevatel eesm&auml;rkidel. N&auml;iteks keelek&uuml;mblus, integratsioon, vaimse ja f&uuml;&uuml;silise tervise toetamine v&otilde;i muudel noorte vajadusest l&auml;htuvatel arendavatel ja noorte &uuml;histegevust toetavatel eesm&auml;rkidel.<br><br>
					Toetuse eesm&auml;rk on v&auml;hendada koroonakriisi m&otilde;ju noorte v&otilde;imalustele osaleda arendavates tegevustes.&nbsp;<br><br><strong>Taotlusi sai esitada 25. juunist 10. juulini. K&otilde;ik taotlused on menetletud ning taotlejaid tulemustest teavitatud.</strong></p>
				<p><strong>Menetletud taotluste k&auml;skkirjad:</strong></p>
				<ul><li><a href="/sites/default/files/toetuse_eraldamine_eelarvevahenditest_luhilaagrid_ja_luhimalevad_20.07.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri k&auml;skkiri 20.07.2020</a></li>
					<li><a href="/sites/default/files/toetuse_eraldamine_eelarvevahenditest_luhilaagrid_ja_luhimalevad_30.07.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri k&auml;skkiri 30.07.2020</a></li>
				</ul><p><strong>Toetusest:</strong></p>
				<ul><li><a href="https://www.riigiteataja.ee/akt/120062020015" class=" icon-external">Ministri m&auml;&auml;rus</a> (terviktekst)</li>
					<li><a href="/sites/default/files/ministri_2020_maarus_0.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri m&auml;&auml;rus</a> (l&uuml;hilaagrite ja &ndash;malevate punktid)</li>
					<li><a href="/sites/default/files/seletuskiri_4.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">M&auml;&auml;ruse seletuskiri</a></li>
				</ul><p><strong>K&uuml;simustele vastab</strong></p>
				<ul><li>Laagrid ja malevad: Aare Vilu, <a href="mailto:laagritoetused@hm.ee">laagritoetused@hm.ee</a>, 7350 218</li>
				</ul><p>Eriolukord m&otilde;jutas noorte v&otilde;imalusi osaleda huvipakkuvates tegevustes koos eakaaslastega. Suuremat m&otilde;ju avaldas kriis enim haavatavamatele gruppidele nagu erivajadustega, asenduskodudes elavatele, v&auml;hekindlustatud ja paljulapseliste perede v&otilde;i keskustest eemal elavatele noortele. Samuti m&otilde;jutas kriis lapsevanemaid, kellel t&ouml;&ouml; kaotuse v&otilde;i sissetulekute v&auml;henemise t&otilde;ttu ei olnud v&otilde;imalik laste ja noorte laagri v&otilde;i maleva osalustasusid maksta. Seet&otilde;ttu pakkus Haridus- ja Teadusministeerium sel aastal &uuml;hekordset toetusmeedet &uuml;hilaagrite ja &ndash;malevate korraldajatele, et tegevusi saaks pakkuda rohkematele noortele.&nbsp;</p>
			</div>
			<h4 class="row"><span class="node-text-color-blue">Toetuse tingimustest</span></h4>
			<div class="row"><br><p>L&uuml;hilaagri v&otilde;i - maleva korraldamiseks on v&otilde;imalik saada toetust kuni 40 eurot &uuml;he osaleva noore kohta &ouml;&ouml;p&auml;evas, juhul kui osalevatele noortele korraldatakse ka &ouml;&ouml;bimine. Ilma &ouml;&ouml;bimiseta l&uuml;hilaagri puhul eraldatakse toetust iga osaleva noore kohta 20 eurot p&auml;evas.</p>
				<p>Toetust saavad taotleda maleva, p&auml;evalaagri v&otilde;i 3 &ndash; 5 &ouml;&ouml;p&auml;eva kestva laagri korraldajad.</p>
				<p><strong>Toetuse taotleja peab vastama muuhulgas j&auml;rgmistele tingimustele:</strong></p>
				<ul><li>ta on tegutsenud v&auml;hemalt kuus kuud ning tema tegevusala on noorsoot&ouml;&ouml;, sealhulgas huvihariduse ja huvitegevuse korraldamine, noorte tervise edendamine, noorte juhendamine ning &otilde;petamine v&otilde;i n&otilde;ustamine;</li>
					<li>ta ei ole saanud ega taotle toetust samal eesm&auml;rgil teistest riigieelarvelistest meetmetest;</li>
				</ul><p><strong>Toetust sai taotleda kuni 10. juulini.</strong></p>
			</div>
			<h3>Kevadine erahariduse ja huvitegevuse kriisitoetus 2020</h3>
			<div class="row">Era&uuml;ldhariduskoolide, -lapsehoidude, -lasteaedade ja -huvikoolide pidajad ning huvitegevuse pakkujad said taotleda kriisi leevenduseks toetust m&ouml;&ouml;dap&auml;&auml;smatute kulude katmiseks.<br><br>
				Tulenevalt suurest huvist toetuse vastu sai taotlusi esitada kahes voorus. Esimene voor l&otilde;ppes 15. mail ja teine 29. mail.</div>
			<div class="row"><strong>K&uuml;simuste korral kirjutage palun <a href="mailto:kriisitoetus@hm.ee">kriisitoetus@hm.ee</a></strong></div>
			<div class="row">
				<p><strong>Menetletud taotluste k&auml;skkirjad:</strong></p>
				<ul><li><a href="https://www.hm.ee/sites/default/files/kriisitoetus1.pdf" target="_blank" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri k&auml;skkiri 27.05.2020</a></li>
					<li><a href="https://www.hm.ee/sites/default/files/kriisitoetus2.pdf" target="_blank" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri k&auml;skkiri 03.06.2020</a></li>
					<li><a href="/sites/default/files/toetuse_eraldamine_eelarvevahenditest_htm_erahariduse_ja_-huvitegevuse_kriisitoetus_2_18.06.pdf" target="_blank" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri k&auml;skkiri 18.06.2020</a></li>
					<li><a href="/sites/default/files/toetuse_eraldamine_eelarvevahenditest_htm_erahariduse_ja_-huvitegevuse_kriisitoetus_2_25.06.pdf" target="_blank" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri k&auml;skkiri 25.06.2020</a></li>
					<li><a href="/sites/default/files/toetuse_eraldamine_eelarvevahenditest_htm_erahariduse_ja_-huvitegevuse_kriisitoetus_htm_erahariduse_ja_-huvitegevuse_kriisitoetus_20.07.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri k&auml;skkiri 20.07.2020</a></li>
				</ul><p><strong>Info taotluse rahuldamise v&otilde;i mitterahuldamise kohta saabub taotluses esitatud meiliaadressile.</strong></p>
			</div>
			<div class="row">
				<p><strong>Kiiretele k&uuml;simustele vastavad</strong></p>
				<ul><li>&Uuml;ldised k&uuml;simused: Marika Tuusis 7350150</li>
					<li>Erakoolid: Piret Sapp 7350318</li>
					<li>Huvikoolid ja huvitegevuse pakkujad: Gerttu Aavik 7350124</li>
					<li>Lapsehoiud ja lasteaiad: Tiina Peterson 7350114</li>
				</ul></div>
			<div class="row">
				<p>Huvihariduse ja huvitegevuse pakkujad said taotlusi esitada kuues huviala valdkonnas:<strong>&nbsp;loodus- ja t&auml;ppisteadused ning tehnoloogia, muusika, kunst, sport, tants&nbsp;ja &uuml;ldkultuur.&nbsp;</strong></p>
				<p>Taotluste esitamine toimus Haridus- ja Teadusministeeriumi ja Kultuuriministeeriumi &uuml;htses <a href="https://toetused.kul.ee/" class=" icon-external icon-EE">Toetuste Menetlemise Infos&uuml;steemis.&nbsp;</a></p>
				<p>Asutused, kes olid esimeses voorus taotluse juba esitanud, aga soovisid seda t&auml;iendada, said esitada uue taotluse.&nbsp;</p>
			</div>
			<div class="row">
				<h4>Toetuse tingimustest</h4>
			</div>
			<div class="row">
				<ul><li><a href="https://www.hm.ee/sites/default/files/ministri_2020_maarus.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">Ministri m&auml;&auml;rus</a></li>
					<li>M&auml;&auml;ruse&nbsp;<a href="https://www.hm.ee/sites/default/files/ministri_maaruse_seletuskiri_0.pdf" class=" icon-internal icon-PDF">seletuskiri</a></li>
				</ul><p>Maksimaalne toetuse suurus lapse/&otilde;pilase kohta on 80 eurot kuu kohta ning seda sai taotleda maksimaalselt kolme kuu eest (m&auml;rts, aprill, mai). Sealjuures sai toetust taotleda maksimaalselt 50% laste/&otilde;pilaste arvu ulatuses.</p>
				<p>Taotluse aluseks v&otilde;eti laste/&otilde;pilaste arv 1. m&auml;rtsil 2020.</p>
				<p>Taotleja pidi toetuse vajadust p&otilde;hjendama ja teavitama ka sellest, kas on kavas taotleda toetusi teistest riigi kriisimeetmetest.</p>
			</div>
			<h4 class="row">Korduma kippuvad k&uuml;simused</h4>
			<div class="row"><strong>Kui taotleja&nbsp; on pidajaks mitmele haridusasutustele (kool, lasteaed, huvikool), kas siis tuleb esitada mitu taotlust?</strong><br><br>
				Taotlused tuleb esitada eraldi. Taotluskeskkonnas saate ise valida sobiva taotlusvormi.<br><br>
				N&auml;iteks kui tegemist on pidajaga, kes peab nii &uuml;ldhariduskooli, lasteaeda kui ka huvikooli, tuleb t&auml;ita samas keskkonnas kolm taotlust. Kui tegemist on koolipidajaga, kellel on kaks &uuml;ldhariduskooli sh erinevates &otilde;ppekohtades, saab esitada &uuml;he taotluse. Kui tegemist on lasteaed-kooliga, siis palume lasteaia osas esitada eraldi taotluse.&nbsp;&nbsp;<br>
				&nbsp;</div>
			<div class="row"><strong>Kui omavalitsus on eralapsehoiu pidajaga s&otilde;minud lepingu viiele raske- v&otilde;i s&uuml;gava puudega lapsele, kas siis on v&otilde;imalik saada toetust?</strong><br><br>
				Toetust saab taotleda era&otilde;iguslik juriidiline isik, kellel on tegevusluba lapsehoiuteenuse osutamiseks ja kes osutab lapsehoiuteenust raske- v&otilde;i s&uuml;gava puudega lapsele, sellisel juhul v&otilde;ib olla lapsehoiuteenusel viis v&otilde;i v&auml;hem last.</div>
			<div class="row">
				<p><strong>Kui detailselt on vajalik p&otilde;hjendada eriolukorraga kaasnenud tulude v&auml;henemist?</strong><br><br>
					Taotluse vormis ootame infot kogu tulude mahu v&auml;henemise kohta, sh palume eraldi v&auml;lja tuua KOVidelt saadava toetuse v&auml;henemine (kui see on v&auml;henenud) ning lapsevanematelt laekunud &otilde;ppemaksu tulu v&auml;henemine. Selle kohta on vormis olemas ka eraldi v&auml;ljad.</p>
			</div>
			<div class="row"><strong>Kui &uuml;ks laps k&auml;ib era&uuml;ldhariduskoolis ja ka kahes erahuvialakoolis, kuidas toetust siis arvestatakse?</strong><br><br>
				Toetust antakse selle lapse eest igale &uuml;ksusele, mille tegevuses laps osaleb. Taotleja peab olema valmis t&otilde;estama, et laps on reaalselt taotleja teenuse saaja.&nbsp;<br><br>
				Huvihariduse ja huvitegevuse toetuse taotlemiseks peab organisatsiooni peamine tegevusala olema p&otilde;hikirja j&auml;rgselt huvihariduse v&otilde;i tegevuse korraldamine. Kas p&otilde;hikirjas v&otilde;i FIE &auml;riregistri sissekandes v&otilde;ib olla tehtud sellekohane muudatus alles aprillis v&otilde;i mais 2020?&nbsp;<br><br>
				Huvihariduse ja huvitegevuse pakkumine peab organisatsiooni p&otilde;hikirjas olema reguleeritud peamise tegevusalana v&auml;hemalt 6 kuud. P&otilde;hikirja v&otilde;i FIE &auml;riregistri muudatused, mis on tehtud alles aprillis v&otilde;i mais 2020 arvesse ei l&auml;he.&nbsp;</div>
			<div class="row"><strong>Kas esitatud peab olema ka 2019. majandusaasta aruanne, mille hiliseim lubatud t&auml;htaeg on 30.06.2020?</strong><br><br>
				Taotluse esitamise ajal ei pea esitama oma majandusaasta aruannet. Taotluse esitaja peab kinnitama taotluses, et ta on olnud seadus- ja maksukuulekas. Selle hulka kuulub ka &otilde;igeagsete majandusaasta aruannete esitamise kohustus. St, et taotluse esitamise hetkel puuduvad taotlejal varasemate aastate v&otilde;lgnevused.&nbsp;</div>
			<div class="row">
				<p><strong>Kas taotlejal on lubatud taotletava summa sisse arvestada ka sissemakseid uute arvutite ja seadmete ostuks v&otilde;i nt Varaaida v&otilde;i muu projekti omafinantseeringuid?</strong><br><br>
					P&uuml;sikulud on kulud, mis tekivad ka siis, kui asutusel ei ole &uuml;ldse/v&otilde;i on v&auml;henenud k&auml;ive ja oluliselt ka sissetulekud/tulud. P&uuml;sikuludeks on n&auml;iteks s&otilde;lmitud teenuste lepingud, palgafond, &uuml;lalpidamiskulud (rent, kommunaalmaksed).<br>
					Uute arvutite ja seadmete ost ning projektide omafinantseeringud ei ole v&auml;ltimatud p&uuml;sikulud ning neid taotlusesse ei lisata.</p>
			</div>
		</div>
	</div>
</div>
<p>&nbsp;</p></div></div></div>  <span property="dc:type" content="article"></span>
  <span property="dc:date" content="20200505"></span>
  </div>
            <footer class="submitted"><div class="changed-date">Viimati uuendatud: 29. jaanuar 2021</div></footer>
        <div class="clearfix">
    
      </div>
</article>
    </div>
  </div>
</div>      </div>
</div>
  </div>
</div></section>      </div>

      <footer id="section-footer" class="section section-footer">
  <div id="zone-footer-wrapper" class="zone-wrapper zone-footer-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-footer" class="zone zone-footer clearfix container-12">
    <div class="grid-12 region region-footer" id="region-footer">
  <div class="region-inner region-footer-inner">
    <div class="block block-simple-columns block-simple-columns block-simple-columns-simple-columns odd block-without-title" id="block-simple-columns-simple-columns">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
        <div class="col simple-columns-block-0">
    <h2>Uudised</h2>          <ul>
	<li><a href="/et/uudised">Ministeeriumi uudised</a></li>
	<li><a href="/et/valitsemisala-uudised">Valitsemisala uudised</a></li>
	<li><a href="/et/eelinfo">Eelinfo</a></li>
	<li><a href="/et/galeriid">Fotod</a></li>
	<li><a href="/et/videod">Videod</a></li>
	<li><a href="/et/kontakt?tid_with_depth[0]=155">Kommunikatsiooniosakond</a></li>
	<li><a href="/et/uudiskiri">Telli ministeeriumi uudised e-postile</a></li>
</ul>
        <ul>
                                </ul>
  </div>
  <div class="col simple-columns-block-1">
    <h2>Valdkonnad</h2>          <ul>
	<li><a href="/et/tegevused/alus-pohi-ja-keskharidus">Alus-, põhi-, ja keskharidus</a></li>
	<li><a href="/et/eesmargid-tegevused/kutseharidus">Kutseharidus</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/korgharidus">Kõrgharidus</a></li>
	<li><a href="/et/eesmargid-tegevused/taiskasvanuharidus">Täiskasvanuharidus</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/teadus">Teadus</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/eesti-keel-ja-voorkeeled">Eesti keel ja võõrkeeled</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/noortevaldkond">Noortevaldkond</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/opetaja-ja-koolijuht">Õpetaja ja koolijuht</a></li>
</ul>
        <ul>
                                </ul>
  </div>
  <div class="col simple-columns-block-2">
    <h2>Tegevused</h2>          <ul>
	<li><a href="/et/valishindamine-0">Välishindamine</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/kvalifikatsioonid">Kvalifikatsioonid</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/digipoore">Digipööre</a></li>
	<li><a href="/et/eesmargid-tegevused/oigusloome">Õigusloome</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/uuringud-ja-statistika-0">Uuringud ja statistika</a></li>
	<li><a href="/et/tegevused/euroopa-liit">Euroopa Liit</a></li>
	<li><a href="/et/eesmargid-tegevused/valiskoostoo">Rahvusvaheline koostöö</a></li>
	<li><a href="/et/eesmargid-tegevused/rahastamine">Rahastamine</a></li>
</ul>
        <ul>
                                </ul>
  </div>
  <div class="col simple-columns-block-3">
    <h2>Ministeerium</h2>          <ul>
	<li><a href="/et/ministeeriumi-tutvustus">Tutvustus ja struktuur</a></li>
	<li><a href="/et/ministeerium/minister-jaak-aab">Minister Liina Kersna</a></li>
	<li><a href="/et/ministeerium/juhtkond">Juhtkond</a></li>
	<li><a href="/et/ministeerium/toole-voi-praktikale">Tööle või praktikale</a></li>
	<li><a href="/et/ministeerium/majandusteave">Majandusteave</a></li>
	<li><a href="/et/ministeerium/dokumendiregister">Dokumendiregister</a></li>
	<li><a href="/et/kontakt">Kõik kontaktid</a></li>
	<li><a href="/et/teabenoue">Esita küsimus või ettepanek</a></li>
</ul>
        <ul>
                                </ul>
  </div>
<script>
  // Equal height for simple-columns.
  (function($) {
    var highest_column = 0;
    var columns = $('#block-simple-columns-simple-columns div.col');
    columns.each(function() {
      if ($(this).height() > highest_column) {
        highest_column = $(this).height();
      }
    });
    columns.css('height', highest_column);
  })(jQuery);
</script>
    </div>
  </div>
</div><div class="block block-block block-5 block-block-5 even block-without-title" id="block-block-5">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <style type="text/css">
<!--/*--><![CDATA[/* ><!--*/

.static-footer ul li a.yt {
          background-image: url(/sites/default/files/static-footer-icon-yt.png); }
/*--><!]]>*/
</style><div class="static static-footer">
	<ul><li>
			<ul><!-- li><a href="#">Intranet</a></li --><li><a href="/et/sisukaart" class=" icon-internal">Sisukaart</a></li>
			</ul></li>
		<li><a class="rss icon-internal" href="/et/rss-vood">RSS Uudisvood</a></li>
		<li><a class="twitter icon-external" href="https://twitter.com/haridusmin">Twitter</a></li>
		<li><a class="fb icon-external" href="https://www.facebook.com/haridusministeerium">Facebook</a></li>
<li><img alt="" src="/sites/default/files/static-footer-icon-linkedin.png" style="width: 18px; height: 16px; float: left;"><a href="https://www.linkedin.com/company/ministry-of-education-and-research-of-estonia/" target="_blank" class=" icon-external">Linkedin</a></li>

		<li><a class="yt icon-external" href="http://www.youtube.com/user/haridusministeerium">Videod</a></li>
		<li><a class="newsletter icon-internal" href="/et/uudiskiri">Telli uudiskiri</a></li>
	</ul></div>
<p>&nbsp;</p>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-block block-sa-analytics block-16 block-block-16 odd block-without-title" id="block-block-16">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <script type="text/javascript">
/*<![CDATA[*/
(function() {
var sz = document.createElement('script'); sz.type = 'text/javascript'; sz.async = true;
sz.src = '//siteimproveanalytics.com/js/siteanalyze_6178292.js';
var s = document.getElementsByTagName('script')[0]; s.parentNode.insertBefore(sz, s);
})();
/*]]>*/
</script>    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div>  </div>
</div></footer>  </div>
  <script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_eeMVXXbA1A-hygRxOMuizbajGFMjUJ8ADSPxQK788l4.js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_YP0zvFkDgMHltFXzpxTt3z_s4Uq6ygxvpT08YOyy3oA.js"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var addthis_config = addthis_config||{};
    addthis_config.data_track_addressbar = false;
    addthis_config.data_track_clickback = false;
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="//s7.addthis.com/js/300/addthis_widget.js#pubid=ra-51f90a0115ca9e8f"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_Ula3TR353FVw7EmWVWEObpCNh75zVzq3ExcJE2V-onE.js"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.hm.ee/sites/default/files/js/js_LrBnqhcPZ26LQLN3GkkgjKAXl19XgzAYYWliLJVNuQc.js"></script>
</body>
</html>
