<!DOCTYPE html PUBLIC "-//W3C//DTD HTML+RDFa 1.1//EN">
<html lang="et" dir="ltr" version="HTML+RDFa 1.1"
  xmlns:og="http://ogp.me/ns#"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
  xmlns:dc="http://purl.org/dc/terms/"
  xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
  xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
  xmlns:sioc="http://rdfs.org/sioc/ns#"
  xmlns:sioct="http://rdfs.org/sioc/types#"
  xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
  xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
  xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
  xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
  xmlns:rss="http://purl.org/rss/1.0/"
  xmlns:site="https://www.kriis.ee/et/ns#">
<head profile="http://www.w3.org/1999/xhtml/vocab">
<meta http-equiv="Content-Security-Policy" content="default-src 'self' valitsus.ee https://www.valitsus.ee riigikantselei.ee https://www.riigikantselei.ee google.com *.google.com https://maps.google.com https://www.google-analytics.com https://www.youtube.com dropbox.com facebook.com twitter.com *.gstatic.com *.addthis.com *.googleapis.com m.addthisedge.com *.flickr.com *.staticflickr.com xgis.maaamet.ee 316eebot.boost.ai eebot.ee *.reactandshare.com matomo.ria.ee 'unsafe-inline' 'unsafe-eval' data:;">
  <link href='//fonts.googleapis.com/css?family=Roboto+Condensed:400,300,700&amp;subset=latin,cyrillic' rel='stylesheet' type='text/css'>
  <meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=utf-8" />
<link rel="shortcut icon" href="https://www.kriis.ee/sites/default/files/favicon_2.png" type="image/png" />
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1, maximum-scale=1, minimum-scale=1, user-scalable=no" />
<meta name="description" content="Tallinn, Stenbocki maja, 8. oktoober 2020 - Valitsus kiitis täna heaks turismisektorile suunatud 5,8 miljoni euro suuruse kriisiabi sihtgrupid ja tingimused. Suurem osa nendest vahenditest liigub sihtrühmadele majandus- ja kommunikatsiooniministeeriumi ning ettevõtluse arendamise sihtasutuse kaudu. Summast eraldatakse 200 000 eurot, mille sihtrühmaks on rahvusvaheliste" />
<link rel="canonical" href="https://www.kriis.ee/et/uudised/valitsus-otsustas-turismisektori-kriisitoetuste-tingimused" />
<meta property="og:site_name" content="COVID-19 kriisi veebileht" />
<meta property="og:type" content="article" />
<meta property="og:url" content="https://www.kriis.ee/et/uudised/valitsus-otsustas-turismisektori-kriisitoetuste-tingimused" />
<meta property="og:title" content="Valitsus otsustas turismisektori kriisitoetuste tingimused | COVID-19 kriisi veebileht" />
<meta property="og:description" content="Tallinn, Stenbocki maja, 8. oktoober 2020 - Valitsus kiitis täna heaks turismisektorile suunatud 5,8 miljoni euro suuruse kriisiabi sihtgrupid ja tingimused. Suurem osa nendest vahenditest liigub sihtrühmadele majandus- ja kommunikatsiooniministeeriumi ning ettevõtluse arendamise sihtasutuse kaudu. Summast eraldatakse 200 000 eurot, mille sihtrühmaks on rahvusvaheliste kontserdite korraldajad ning mis liigub sihtrühmani kultuuriministeeriumi vahendusel." />
<meta property="og:image" content="https://www.valitsus.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/logo-fb.png" />
  <title>Valitsus otsustas turismisektori kriisitoetuste tingimused | COVID-19 kriisi veebileht</title>
  <style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/alpha-reset.css?qmzu01");
</style>
<style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/modules/system/system.base.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/modules/system/system.messages.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/modules/system/system.theme.css?qmzu01");
</style>
<style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/themes/base/minified/jquery.ui.core.min.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/themes/base/minified/jquery.ui.theme.min.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/themes/base/minified/jquery.ui.menu.min.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/themes/base/minified/jquery.ui.autocomplete.min.css?qmzu01");
</style>
<style type="text/css" media="screen">
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/flexslider.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/flexslider/assets/css/flexslider_img.css?qmzu01");
</style>
<style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/simplenews/simplenews.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/date/date_api/date.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/date/date_popup/themes/datepicker.1.7.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/modules/field/theme/field.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/linkmeta/linkmeta.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/modules/node/node.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/modules/search/search.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/modules/user/user.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/views/css/views.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/back_to_top/css/back_to_top.css?qmzu01");
</style>
<style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/apachesolr_autocomplete/apachesolr_autocomplete.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/colorbox/styles/default/colorbox_style.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/ctools/css/ctools.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/high_contrast/high_contrast.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/custom/rk_abi/css/rk_abi.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/custom/rk_abi/css/rk_abi_peida_all.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/custom/rk_valitsused/css/rk_valitsused.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/custom/rk_valitsused/css/rk_valitsused_abi.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/digidoc/id_card/id_card.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/digidoc/mobiil_id/mobiil_id.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/modules/locale/locale.css?qmzu01");
</style>
<style type="text/css" media="all">
<!--/*--><![CDATA[/*><!--*/


/*]]>*/-->
</style>
<style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/sites/all/modules/node_embed/plugins/node_embed/node_embed.css?qmzu01");
</style>
<style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/formalize.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/global.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/sites/default/files/css_injector/css_injector_1.css?qmzu01");
</style>

<!--[if (lt IE 9)&(!IEMobile)]>
<style type="text/css" media="all">
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/vp-theme-vp-theme-default.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/vp-theme-vp-theme-default-desktop.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/grid/vp_theme_default/desktop/vp-theme-default-desktop-12.css?qmzu01");
</style>
<![endif]-->

<!--[if gte IE 9]><!-->
<style type="text/css" media="screen and (min-device-width: 768px) and (max-device-width: 1023px)">
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/vp-theme-vp-theme-default.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/vp-theme-vp-theme-default-tablet.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/grid/vp_theme_default/tablet/vp-theme-default-tablet-12.css?qmzu01");
</style>
<!--<![endif]-->

<!--[if gte IE 9]><!-->
<style type="text/css" media="screen and (min-device-width: 1024px)">
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/vp-theme-vp-theme-default.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/vp-theme-vp-theme-default-desktop.css?qmzu01");
@import url("https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/grid/vp_theme_default/desktop/vp-theme-default-desktop-12.css?qmzu01");
</style>
<!--<![endif]-->

<!--[if lte IE 8]>
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/lte-ie8.css?qmzu01" media="all" />
<![endif]-->
<link type="text/css" rel="stylesheet" href="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/css/print.css?qmzu01" media="print" />
  <script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var highContrast = {"link":"<a href=\"\/et\" class=\"element-invisible element-focusable\" rel=\"nofollow\">L\u00fclita k\u00f5rgkontrastsust<\/a>","cssFilePath":"\/profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/high_contrast.css","logoPath":"https:\/\/www.kriis.ee\/profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/logo-hg.png"};var drupalHighContrast={};!function(){document.write("<script type='text/javascript' id='high-contrast-css-placeholder'>\x3C/script>");var e=document.getElementById("high-contrast-css-placeholder");!function(e){if("function"==typeof define&&define.amd)define(e);else if("object"==typeof exports)module.exports=e();else{var t=window.Cookies,n=window.Cookies=e();n.noConflict=function(){return window.Cookies=t,n}}}(function(){function e(){for(var e=0,t={};e<arguments.length;e++){var n=arguments[e];for(var o in n)t[o]=n[o]}return t}function t(n){function o(t,r,i){var a;if(arguments.length>1){if(i=e({path:"/"},o.defaults,i),"number"==typeof i.expires){var d=new Date;d.setMilliseconds(d.getMilliseconds()+864e5*i.expires),i.expires=d}try{a=JSON.stringify(r),/^[\{\[]/.test(a)&&(r=a)}catch(c){}return r=encodeURIComponent(String(r)),r=r.replace(/%(23|24|26|2B|3A|3C|3E|3D|2F|3F|40|5B|5D|5E|60|7B|7D|7C)/g,decodeURIComponent),t=encodeURIComponent(String(t)),t=t.replace(/%(23|24|26|2B|5E|60|7C)/g,decodeURIComponent),t=t.replace(/[\(\)]/g,escape),document.cookie=[t,"=",r,i.expires&&"; expires="+i.expires.toUTCString(),i.path&&"; path="+i.path,i.domain&&"; domain="+i.domain,i.secure?"; secure":""].join("")}t||(a={});for(var l=document.cookie?document.cookie.split("; "):[],s=/(%[0-9A-Z]{2})+/g,u=0;u<l.length;u++){var f=l[u].split("="),h=f[0].replace(s,decodeURIComponent),g=f.slice(1).join("=");'"'===g.charAt(0)&&(g=g.slice(1,-1));try{if(g=n&&n(g,h)||g.replace(s,decodeURIComponent),this.json)try{g=JSON.parse(g)}catch(c){}if(t===h){a=g;break}t||(a[h]=g)}catch(c){}}return a}return o.get=o.set=o,o.getJSON=function(){return o.apply({json:!0},[].slice.call(arguments))},o.defaults={},o.remove=function(t,n){o(t,"",e(n,{expires:-1}))},o.withConverter=t,o}return t()});var t=function(e){var t={option:[1,"<select multiple='multiple'>","</select>"],legend:[1,"<fieldset>","</fieldset>"],area:[1,"<map>","</map>"],param:[1,"<object>","</object>"],thead:[1,"<table>","</table>"],tr:[2,"<table><tbody>","</tbody></table>"],col:[2,"<table><tbody></tbody><colgroup>","</colgroup></table>"],td:[3,"<table><tbody><tr>","</tr></tbody></table>"],_default:[1,"<div>","</div>"]};t.optgroup=t.option,t.tbody=t.tfoot=t.colgroup=t.caption=t.thead,t.th=t.td;var n=document.createElement("div"),o=/<\s*\w.*?>/g.exec(e);if(null!=o){var n,r=o[0].replace(/</g,"").replace(/>/g,""),i=t[r]||t._default;e=i[1]+e+i[2],n.innerHTML=e;for(var a=i[0]+1;a--;)n=n.lastChild}else n.innerHTML=e,n=n.lastChild;return n};!function(){function e(){if(!o.isReady){try{document.documentElement.doScroll("left")}catch(t){return void setTimeout(e,1)}o.ready()}}var t,n,o=function(e,t){},r=(window.jQuery,window.$,!1),i=[];o.fn={ready:function(e){return o.bindReady(),o.isReady?e.call(document,o):i&&i.push(e),this}},o.isReady=!1,o.ready=function(){if(!o.isReady){if(!document.body)return setTimeout(o.ready,13);if(o.isReady=!0,i){for(var e,t=0;e=i[t++];)e.call(document,o);i=null}o.fn.triggerHandler&&o(document).triggerHandler("ready")}},o.bindReady=function(){if(!r){if(r=!0,"complete"===document.readyState)return o.ready();if(document.addEventListener)document.addEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),window.addEventListener("load",o.ready,!1);else if(document.attachEvent){document.attachEvent("onreadystatechange",n),window.attachEvent("onload",o.ready);var t=!1;try{t=null==window.frameElement}catch(i){}document.documentElement.doScroll&&t&&e()}}},t=o(document),document.addEventListener?n=function(){document.removeEventListener("DOMContentLoaded",n,!1),o.ready()}:document.attachEvent&&(n=function(){"complete"===document.readyState&&(document.detachEvent("onreadystatechange",n),o.ready())}),window.jQuery=window.$=o}();var n=function(){var e=document.getElementById("block-delta-blocks-logo"),t=highContrast.logoPath;if(document.querySelectorAll&&"undefined"!=typeof t&&null!==e){var n=e.querySelectorAll("img");"undefined"==typeof n[0].logoPathOriginal&&(n[0].logoPathOriginal=n[0].src),n[0].src=t}},o=function(){var e=document.getElementById("block-delta-blocks-logo"),t=highContrast.logoPath;if(document.querySelectorAll&&"undefined"!=typeof t&&null!==e){var n=e.querySelectorAll("img");"undefined"!=typeof n[0].logoPathOriginal&&(n[0].src=n[0].logoPathOriginal)}},r=function(){var o=highContrast.cssFilePath;if("undefined"!=typeof o){var r=document.getElementById("high-contrast-css");null===r&&(r=t('<link type="text/css" id="high-contrast-css" rel="stylesheet" href="'+o+'" media="screen" />')),e.parentNode.insertBefore(r,e.nextSibling)}n(),Cookies.set("highContrastActivated","true","/")},i=function(){var e=document.getElementById("high-contrast-css");null!==e&&e.parentNode.removeChild(e),o(),Cookies.set("highContrastActivated","false","/")},a=function(){var e=Cookies.get("highContrastActivated");return"undefined"==typeof e?!1:"false"===e?!1:!0},d=function(){a()?(i(),Cookies.set("highContrastActivated","false","/")):(r(),Cookies.set("highContrastActivated","true","/"))},c=function(){var e=highContrast.link;e=t(e),e.onclick=function(){return d(),this.blur(),!1},document.getElementById("skip-link").appendChild(e)};drupalHighContrast.enableStyles=r,drupalHighContrast.disableStyles=i,drupalHighContrast.toggleHighContrast=d,a()&&r(),$.fn.ready(function(){a()&&n(),c()})}();

//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/jquery/1.12.2/jquery.min.js?v=1.12.2"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
jQuery.migrateMute=true;jQuery.migrateTrace=false;
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/jquery-migrate/1/jquery-migrate.min.js?v=1"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/misc/jquery-extend-3.4.0.js?v=1.12.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/misc/jquery-html-prefilter-3.5.0-backport.js?v=1.12.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/misc/jquery.once.js?v=1.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/misc/drupal.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/ui/minified/jquery.ui.core.min.js?v=1.10.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/ui/minified/jquery.ui.widget.min.js?v=1.10.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/ui/minified/jquery.ui.effect.min.js?v=1.10.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/ui/minified/jquery.ui.position.min.js?v=1.10.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/ui/minified/jquery.ui.menu.min.js?v=1.10.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/jquery_update/replace/ui/ui/minified/jquery.ui.autocomplete.min.js?v=1.10.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/modules/vp_core/js/rsseses.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/modules/vp_search/vp_search_search_block_form.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/back_to_top/js/back_to_top.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/default/files/languages/et_O_g57brxBL7jtOYm87TenbjNxVm02O9cX089r3_XvQg.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/apachesolr_autocomplete/apachesolr_autocomplete_jqueryui.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/libraries/colorbox/jquery.colorbox-min.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/colorbox/styles/default/colorbox_style.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/colorbox/js/colorbox_load.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/geo_filter/geo_filter.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/mobile_navigation/js/mobile_menu.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/mobile_navigation/mobile_navigation.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/google_analytics/googleanalytics.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
(function(i,s,o,g,r,a,m){i["GoogleAnalyticsObject"]=r;i[r]=i[r]||function(){(i[r].q=i[r].q||[]).push(arguments)},i[r].l=1*new Date();a=s.createElement(o),m=s.getElementsByTagName(o)[0];a.async=1;a.src=g;m.parentNode.insertBefore(a,m)})(window,document,"script","https://www.google-analytics.com/analytics.js","ga");ga("create", "UA-662216-19", {"cookieDomain":"auto"});ga("send", "pageview");
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/custom/rk_valitsused/js/rk_valitsused.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/themes/omega/omega/js/jquery.formalize.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/themes/omega/omega/js/omega-mediaqueries.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
jQuery.extend(Drupal.settings, {"basePath":"\/","pathPrefix":"et\/","ajaxPageState":{"theme":"vp_theme","theme_token":"UW250JEyofu70dn8Pop5sScNk6SQBC31UziMVQB4rQ4","js":{"sites\/all\/libraries\/flexslider\/jquery.flexslider-min.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_core\/js\/add_image_description.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_menu\/imagesloaded.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_menu\/vp_menu.js":1,"0":1,"\/\/s7.addthis.com\/js\/300\/addthis_widget.js#pubid=ra-51f90a0115ca9e8f":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_abi\/js\/rk_abi.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/last_child.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/zero_menu_popup.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/menu_level_3_horizontal_scroller.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/static_module_5.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_search.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_lang.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_pager.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/dialog_default_settings.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/mobile_frontpage_news.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/embed_iframe_dynamic_size.js":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/js\/vp_duplicate_id_remover.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/js\/colorbox_inline.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/js\/colorbox.js":1,"1":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/jquery\/1.12.2\/jquery.min.js":1,"2":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/jquery-migrate\/1\/jquery-migrate.min.js":1,"misc\/jquery-extend-3.4.0.js":1,"misc\/jquery-html-prefilter-3.5.0-backport.js":1,"misc\/jquery.once.js":1,"misc\/drupal.js":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/ui\/ui\/minified\/jquery.ui.core.min.js":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/ui\/ui\/minified\/jquery.ui.widget.min.js":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/ui\/ui\/minified\/jquery.ui.effect.min.js":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/ui\/ui\/minified\/jquery.ui.position.min.js":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/ui\/ui\/minified\/jquery.ui.menu.min.js":1,"sites\/all\/modules\/jquery_update\/replace\/ui\/ui\/minified\/jquery.ui.autocomplete.min.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_core\/js\/rsseses.js":1,"profiles\/vp_profile\/modules\/vp_search\/vp_search_search_block_form.js":1,"sites\/all\/modules\/back_to_top\/js\/back_to_top.js":1,"public:\/\/languages\/et_O_g57brxBL7jtOYm87TenbjNxVm02O9cX089r3_XvQg.js":1,"sites\/all\/modules\/apachesolr_autocomplete\/apachesolr_autocomplete_jqueryui.js":1,"sites\/all\/libraries\/colorbox\/jquery.colorbox-min.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/styles\/default\/colorbox_style.js":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/js\/colorbox_load.js":1,"sites\/all\/modules\/geo_filter\/geo_filter.js":1,"sites\/all\/modules\/mobile_navigation\/js\/mobile_menu.js":1,"sites\/all\/modules\/mobile_navigation\/mobile_navigation.js":1,"sites\/all\/modules\/google_analytics\/googleanalytics.js":1,"3":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_valitsused\/js\/rk_valitsused.js":1,"sites\/all\/themes\/omega\/omega\/js\/jquery.formalize.js":1,"sites\/all\/themes\/omega\/omega\/js\/omega-mediaqueries.js":1},"css":{"sites\/all\/themes\/omega\/alpha\/css\/alpha-reset.css":1,"modules\/system\/system.base.css":1,"modules\/system\/system.messages.css":1,"modules\/system\/system.theme.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.core.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.theme.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.menu.css":1,"misc\/ui\/jquery.ui.autocomplete.css":1,"sites\/all\/libraries\/flexslider\/flexslider.css":1,"sites\/all\/modules\/flexslider\/assets\/css\/flexslider_img.css":1,"sites\/all\/modules\/simplenews\/simplenews.css":1,"sites\/all\/modules\/date\/date_api\/date.css":1,"sites\/all\/modules\/date\/date_popup\/themes\/datepicker.1.7.css":1,"modules\/field\/theme\/field.css":1,"sites\/all\/modules\/linkmeta\/linkmeta.css":1,"modules\/node\/node.css":1,"modules\/search\/search.css":1,"modules\/user\/user.css":1,"sites\/all\/modules\/views\/css\/views.css":1,"sites\/all\/modules\/back_to_top\/css\/back_to_top.css":1,"sites\/all\/modules\/apachesolr_autocomplete\/apachesolr_autocomplete.css":1,"sites\/all\/modules\/colorbox\/styles\/default\/colorbox_style.css":1,"sites\/all\/modules\/ctools\/css\/ctools.css":1,"sites\/all\/modules\/high_contrast\/high_contrast.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_abi\/css\/rk_abi.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_abi\/css\/rk_abi_peida_all.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_valitsused\/css\/rk_valitsused.css":1,"sites\/all\/modules\/custom\/rk_valitsused\/css\/rk_valitsused_abi.css":1,"sites\/all\/modules\/digidoc\/id_card\/id_card.css":1,"sites\/all\/modules\/digidoc\/mobiil_id\/mobiil_id.css":1,"modules\/locale\/locale.css":1,"0":1,"sites\/all\/modules\/node_embed\/plugins\/node_embed\/node_embed.css":1,"sites\/all\/themes\/omega\/omega\/css\/formalize.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/global.css":1,"public:\/\/css_injector\/css_injector_1.css":1,"ie::desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default.css":1,"ie::desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default-desktop.css":1,"ie::desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/grid\/vp_theme_default\/desktop\/vp-theme-default-desktop-12.css":1,"tablet::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default.css":1,"tablet::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default-tablet.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/grid\/vp_theme_default\/tablet\/vp-theme-default-tablet-12.css":1,"desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default.css":1,"desktop::profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/vp-theme-vp-theme-default-desktop.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/grid\/vp_theme_default\/desktop\/vp-theme-default-desktop-12.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/lte-ie8.css":1,"profiles\/vp_profile\/themes\/vp_theme\/css\/print.css":1}},"colorbox":{"transition":"elastic","speed":"350","opacity":"0.85","slideshow":false,"slideshowAuto":true,"slideshowSpeed":"2500","slideshowStart":"start slideshow","slideshowStop":"stop slideshow","current":"{current} \/ {total}","previous":"\u00ab Prev","next":"Next \u00bb","close":"Close","overlayClose":true,"returnFocus":true,"maxWidth":"98%","maxHeight":"98%","initialWidth":"false","initialHeight":"false","fixed":true,"scrolling":true,"mobiledetect":true,"mobiledevicewidth":"480px"},"rk_abi":{"rk_abi_gss_ssl":1,"rk_abi_is_sisselogitud_vaade":0},"apachesolr_autocomplete":{"forms":{"search-block-form":{"id":"search-block-form","path":"\/et\/apachesolr_autocomplete_callback\/apachesolr_search_page%3Acore_search"}}},"better_exposed_filters":{"views":{"content_type_news_blocks":{"displays":{"content_type_news_blocks_author_block":{"filters":[]},"content_type_news_blocks_links_block":{"filters":[]}}},"news_subjects_on_right_pane":{"displays":{"subjects_block":{"filters":[]}}}},"bef_dateformat":"dd-mm-yy"},"vp_menu":"\u003Cdiv id=\u0022block-vp-menu-second-level-menu-content-content\u0022\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-11233\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-11233\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-simple-2columns clearfix\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col first\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E12. m\u00e4rtsil 2020 kuulutas valitsus esimest korda taasiseseisvunud Eestis v\u00e4lja eriolukorra. Eriolukord asendus 18. mail 2020 tervishoiualase h\u00e4daolukorraga ning 9. juunil 2020 viis terviseamet valmisoleku taseme h\u00e4daolukorra ohu faasi.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cul\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/koroonaviirus-selle-ennetamine-tunnused-ja-levimine\u0022\u003EKoroonaviirus, vaktsineerimine\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/koroonaviirus-selle-ennetamine-tunnused-ja-levimine\u0022\u003E\u0026nbsp;ja \u00e4pp HOIA \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/testimine-viiruse-suhtes\u0022\u003ETestimine viiruse suhtes \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/isikukaitsevahendid-maskid-jms\u0022\u003EIsikukaitsevahendid ja maskid \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/haiglate-kliinikute-ja-apteekide-tookorraldus\u0022\u003EHaiglate, kliinikute ja apteekide t\u00f6\u00f6korraldus \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/sotsiaalvaldkond\u0022\u003ESotsiaalkaitse, toetused, hoolekanne, ohvriabi\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/vaimne-tervis-eriolukorra-ajal\u0022\u003EVaimne tervis\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col last\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022no-treatment\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/kriisee_pildid\/II_tase_hadaolukord\/viirus_pais.png\u0022 style=\u0022width: 1200px; height: 881px;\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Ch2\u003EKehtivad piirangud\u003C\/h2\u003E\r\n\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EK\u00fclastused haiglates, hooldekodudes\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EAsutuse pidaja peab tagama, et koost\u00f6\u00f6s Terviseametiga on koostatud k\u00fclastuste korraldamise juhis ning seda ka t\u00e4idetakse.\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EMuu hulgas on vaja tagada, et: a) k\u00fclastaja, k\u00fclastatav ja\/v\u00f5i personal kasutab vajaduse korral \u003Cstrong\u003Eisikukaitsevahendeid\u003C\/strong\u003E (maskid vms); b)\u0026nbsp;\u003Cstrong\u003Ekokkusaamine\u003C\/strong\u003E korraldatakse \u003Cstrong\u003Ev\u00f5imaluse korral\u003C\/strong\u003E \u003Cstrong\u003Ev\u00e4ljas v\u00f5i eriruumides\u003C\/strong\u003E; c) k\u00fclastaja esitab eelnevalt \u003Cstrong\u003Etervisedeklaratsiooni\u003C\/strong\u003E; d) t\u00e4idetud on k\u00fclastamise juhise kohaselt \u003Cstrong\u003Edesinfitseerimisn\u00f5uded\u003C\/strong\u003E.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\tT\u00e4psemat informatsiooni k\u00fclastuse n\u00f5uete kohta jagavad hoolekandeasutused!\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EKarantiin\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EInimesed, kellel on diagnoositud COVID-19, \u003Cstrong\u003Eei tohi ka edaspidi alates diagnoosimisest kuni terveks tunnistamiseni elukohast lahkuda.\u003C\/strong\u003E See kehtib ka varjupaiga- ja turvakoduteenuse elanikele, kes peavad j\u00e4\u00e4ma kohapeale karantiini.\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EPiirangud haigega koos elavatele isikutele ja teistele l\u00e4hikontaktsetele\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cstrong\u003EL\u00e4hikontaktsed\u003C\/strong\u003E peavad olema eneseisolatsioonis. Kodust tohib lahkuda ainult haigustunnusteta ning igap\u00e4evaseks toimetulekuks h\u00e4davajaliku hankimiseks, kui see pole muul viisil v\u00f5imalik, ja \u00f5ues viibimiseks, kui v\u00f5etakse kasutusele k\u00f5ik meetmed haiguse v\u00f5imaliku leviku t\u00f5kestamiseks ning toimitakse Terviseameti juhiste kohaselt.\u0026nbsp; \u003Cstrong\u003EKohustus j\u00e4rgida Terviseameti suuniseid kehtib k\u00f5ikidele l\u00e4hikontaktsetele, ka nendele, kes ei ela p\u00fcsivalt haigega koos!\u0026nbsp;\u003C\/strong\u003E\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EKodust lahkumine korralduse v\u00f5i h\u00e4dajuhtumi korral\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003ESamuti tohib inimene lahkuda kodust, kui ta on saanud selleks tervishoiut\u00f6\u00f6taja v\u00f5i politseiametniku \u003Cstrong\u003Ekorralduse \u003C\/strong\u003Ev\u00f5i tema elu ja tervist ohustava \u003Cstrong\u003Eh\u00e4dajuhtumi\u003C\/strong\u003E korral.\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EIsolatsiooni- v\u00f5i karantiinin\u00f5ude kestvus\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003ENeed, kelle suhtes kehtib eriolukorra ajal kehtestatud isolatsiooni\/karantiini n\u00f5ue, peavad seda t\u00e4itma kuni \u003Cstrong\u003Em\u00e4\u00e4ratud t\u00e4htaja\u003C\/strong\u003E m\u00f6\u00f6dumiseni.\u0026nbsp;\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022static layout-4\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022inner clearfix\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022aside\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Ch2\u003ETeised ametkonnad jagavad infot\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EAmetlikku ja t\u00f5est infot kriisiolukorra, selle ajal rakendatavate piirangute ja tegevuste kohta saab riigiv\u00f5imu teostavate asutuste kodulehtedelt.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EValitsusasutuste kodulehtedelt leiab juhiseid ja soovitusi, samuti vastuseid korduma kippuvatele k\u00fcsimustele.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp style=\u0022margin-bottom: 18px;\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022 style=\u0022font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; font-size: 14px; font-family: Tahoma, Verdana, Segoe, sans-serif; color: rgb(51, 51, 51);\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EVabariigi Valitsus\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot valitsuse tegevuse kohta.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.valitsus.ee\/et\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003ETerviseamet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot koroonaviiruse, selle ennetamise, ravi ja leviku kohta, samuti v\u00f5ib lugeda isikukaitsevahenditest.\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.terviseamet.ee\/et\/uuskoroonaviirus\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003E\u003Cfont color=\u0022#bd4732\u0022 face=\u0022Roboto Condensed, sans-serif\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size: 15px;\u0022\u003ERiigi Teataja\u003C\/span\u003E\u003C\/font\u003E\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad koroonaviiruse leviku t\u00f5kestamise \u00f5igusaktide terviktekstid (eesti, inglise ja vene keeles).\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.riigiteataja.ee\/viitedLeht.html?id=7\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-11243\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-11243\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-simple-2columns clearfix\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col first\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EMeist paljudel on tekkinud segadus pidevalt muutuva olukorra t\u00f5ttu. Sellest tulenevalt on t\u00f5statunud k\u00fcsimused seoses toidu varumise, transpordi ja liikumisega, pr\u00fcgi ja j\u00e4\u00e4tmek\u00e4itluse v\u00f5i muude igap\u00e4evaste asjatoimetustega.\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cul\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/toit-side-kute-elekter-kutus-sularaha\u0022\u003EToidupoed ja kaubanduskeskused \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/pangandus-ja-makseraskused\u0022\u003EPangandus, makseraskused \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/tarbija-oigused\u0022\u003ETarbija \u00f5igused\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/uhistransport\u0022\u003E\u00dchistransport \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/prugi-ja-jaatmekasitlus\u0022\u003EPr\u00fcgi, j\u00e4\u00e4tmek\u00e4itlus \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/pulmad-matused-kirik-ja-jumalateenistused\u0022\u003EPerekonnas\u00fcndmuste t\u00e4histamine ja traditsioonid \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022 dokumendid-toendid-ja-load\u0022\u003EDokumendid, to\u0303endid ja load \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col last\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022no-treatment\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/kriisee_pildid\/II_tase_hadaolukord\/igapaev_pais.png\u0022 style=\u0022width: 1200px; height: 881px;\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022static layout-4\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022inner clearfix\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022aside\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Ch2\u003ETeised ametkonnad jagavad infot\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EAmetlikku ja t\u00f5est infot kriisiolukorra, selle ajal rakendatavate piirangute ja tegevuste kohta saab riigiv\u00f5imu teostavate asutuste kodulehtedelt.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EValitsusasutuste kodulehtedelt leiab juhiseid ja soovitusi, samuti vastuseid korduma kippuvatele k\u00fcsimustele.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3 style=\u0022margin-bottom: 18px;\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size: 15px; color: rgb(189, 71, 50);\u0022\u003ETerviseamet\u003C\/span\u003E\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot koroonaviiruse, selle ennetamise, ravi ja leviku kohta, samuti v\u00f5ib lugeda isikukaitsevahenditest.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.terviseamet.ee\/et\/uuskoroonaviirus\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EKeskkonnaministeerium\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot j\u00e4\u00e4tmete k\u00e4itluse kohta viiruse leviku ajal.\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.envir.ee\/et\/uudised\/koroonajaatmed-tuleb-teistest-eemal-hoida\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EMajandus- ja kommunikatsiooniministeeriumi\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot lennupiirangute ja kriisimeetmete kohta ettev\u00f5tjatele.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.mkm.ee\/et\/korduma-kippuvad-kusimused-koroonaviirusega-seoses\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EPolitsei ja Piirivalveamet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot muudatuste kohta piiri\u00fcletusel, avaliku korra ja isikut t\u00f5endavate dokumentide kohta. \u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.politsei.ee\/et\/juhend\/eriolukord\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-11239\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-11239\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-simple-2columns clearfix\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col first\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EKoroonaviiruse leviku t\u00f5kestamiseks peame v\u00f5imalusel v\u00e4ltima kokkupuudet \u00fcksteisega. Selle t\u00f5ttu on kehtestatud erikorrad ja piirangud haridus- ja kultuuriasutustele.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cul\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/haridus-ja-distantsoppe-korraldus\u0022\u003E\u00dcldharidus, kutseharidus, k\u00f5rgharidus\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/haridus-ja-distantsoppe-korraldus\u0022\u003E\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/lasteaedade-too\u0022\u003ELasteaedade t\u00f6\u00f6 \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/kultuur-sport-ja-uritused\u0022\u003EKultuur ja \u00fcritused \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/trennid-ja-huviringid\u0022\u003ELaagrid, trennid, huviringid, noortekeskused\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/trennid-ja-huviringid\u0022\u003E\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/kutseharidus-taiskasvanuharidus-ja-taiendkoolitus\u0022\u003ET\u00e4iskasvanuharidus ja t\u00e4iendkoolitus \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/et\/valismaal-oppimine\u0022\u003EV\u00e4lismaal \u00f5ppimine\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/kultuuri-huvihariduse-ja-spordivaldkonna-toetused\u0022\u003EKultuuri, huvihariduse ja spordivaldkonna toetused\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col last\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022no-treatment\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/kriisee_pildid\/II_tase_hadaolukord\/kultuur_pais.png\u0022 style=\u0022width: 1200px; height: 881px;\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Ch2\u003EKehtivad piirangud\u003C\/h2\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cp\u003E[[nid:54121]]\u0026nbsp;\u003Cbr\u003E\r\n\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022static layout-4\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022inner clearfix\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022aside\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Ch2\u003ETeised ametkonnad jagavad infot\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EAmetlikku ja t\u00f5est infot kriisiolukorra, selle ajal rakendatavate piirangute ja tegevuste kohta saab riigiv\u00f5imu teostavate asutuste kodulehtedelt.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EValitsusasutuste kodulehtedelt leiab juhiseid ja soovitusi, samuti vastuseid korduma kippuvatele k\u00fcsimustele.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp style=\u0022margin-bottom: 18px;\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022 style=\u0022font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; font-size: 14px; font-family: Tahoma, Verdana, Segoe, sans-serif; color: rgb(51, 51, 51);\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003ETerviseamet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot koroonaviiruse, selle ennetamise, ravi ja leviku kohta, samuti v\u00f5ib lugeda isikukaitsevahenditest.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.terviseamet.ee\/et\/uuskoroonaviirus\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EHaridus- ja Teadusministeerium\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot \u00fcldhariduskoolide, kutse- ja \u00fclikoolide ning lasteaedade t\u00f6\u00f6korralduse kohta koroonaviiruse leviku ajal.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.hm.ee\/et\/koroonaviiruse-leviku-tokestamine-info-haridusasutustele\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EKultuuriministeerium\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot kultuuriasutuste piirangute, s\u00fcndmuste ja kultuuri\u00fcrituste korralduse ning sportimise kohta\u0026nbsp;viiruse leviku ajal. \u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kul.ee\/et\/uudised\/korduma-kippuvad-kusimused-koroonaviiruse-levik-ja-kultuurivaldkond\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-11240\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-11240\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-simple-2columns clearfix\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col first\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EKoroonaviiruse leviku t\u00f5ttu kehtestatud eriolukord ja sellest j\u00e4rk-j\u00e4rguline v\u00e4ljatulek on muutnud tuntavalt meie t\u00f6\u00f6elu ja ettev\u00f5tlust.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cul\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/majandus-ettevotlus\u0022\u003EMajanduskriis ja ettev\u00f5tete toetamine\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/majandus-ettevotlus\u0022\u003E\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/maaelu-ja-pollumajandus\u0022\u003EMaaelu ja p\u00f5llumajandus\u0026nbsp;\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/tootamine-ja-lahetused\u0022\u003ET\u00f6\u00f6tamine koroonakriisi ajal \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/kaubavedu-eestis-ja-rahvusvaheliselt\u0022\u003EKaubavedu Eestis ja rahvusvaheliselt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/kaitumisjuhised-kauplustele-kaubanduskeskustele-ja-toitlustusasutustele\u0022\u003EPoed, kaubanduskeskused, toidu tootmine\u0026nbsp;\u003C\/a\u003E\u003Ca href=\u0022\/kaitumisjuhised-kauplustele-kaubanduskeskustele-ja-toitlustusasutustele\u0022\u003E\u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/valismaalaste-luhiajaline-tootamine-eestis\u0022\u003EV\u00e4lismaalaste l\u00fchiajaline t\u00f6\u00f6tamine Eestis \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/toetusmeetmed-ettevotetele\u0022\u003EToetusmeetmed ettev\u00f5tetele \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col last\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022no-treatment\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/kriisee_pildid\/II_tase_hadaolukord\/ettevotlus_pais.png\u0022 style=\u0022width: 1200px; height: 881px;\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003E\u0026nbsp;\u003C\/h3\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022static layout-4\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022inner clearfix\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022aside\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Ch2\u003ETeised ametkonnad jagavad infot\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EAmetlikku ja t\u00f5est infot kriisiolukorra, selle ajal rakendatavate piirangute ja tegevuste kohta saab riigiv\u00f5imu teostavate asutuste kodulehtedelt.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EValitsusasutuste kodulehtedelt leiab juhiseid ja soovitusi, samuti vastuseid korduma kippuvatele k\u00fcsimustele.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp style=\u0022margin-bottom: 18px;\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3 class=\u0022main\u0022 style=\u0022font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400;\u0022\u003E\u003Cfont color=\u0022#bd4732\u0022 face=\u0022Roboto Condensed, sans-serif\u0022\u003E\u003Cspan style=\u0022font-size: 15px;\u0022\u003ETerviseamet\u003C\/span\u003E\u003C\/font\u003E\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot koroonaviiruse, selle ennetamise, ravi ja leviku kohta.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.terviseamet.ee\/et\/uuskoroonaviirus\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003ET\u00f6\u00f6eluportaal\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EPortaalist leiad infot t\u00f6\u00f6elu korralduse kohta kriisiolukorra ajal.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.tooelu.ee\/et\/uudised\/2552\/kogu-info-siit-koroonaviirus-ja-tooelu\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EMaksu- ja Tolliamet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKodulehelt leiad infot, kuidas riik abistab raskustesse sattunud ettev\u00f5tjaid. \u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.emta.ee\/et\/maksu-ja-tolliameti-info-seoses-eriolukorraga\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-11241\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-11241\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-simple-2columns clearfix\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col first\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003ESeoses kriisiolukorraga on riigipiiril sisse seatud erikord. Eestisse sisenedes pead olema valmis piiripunktis esitama andmed oma reisiteekonnast, reisikaaslastest, v\u00f5imalikest kokkupuudetest nakkusohtlike inimestega ja sellest, kas Sul endal on viimastel p\u00e4evadel esinenud viirushaiguste s\u00fcmptomeid.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cul\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/riigipiiri-uletamine\u0022\u003ERiigipiiri \u00fcletamine \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/reisimine-eestisse\u0022\u003EReisimine Eestisse - Eesti kodanikud ja elanikud \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/reisimine-eestisse-valisriikide-kodanikud\u0022\u003EReisimine Eestisse - v\u00e4lisriikide kodanikud \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/reisimine-eestist-valismaale\u0022\u003EReisimine Eestist v\u00e4lismaale \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col last\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022no-treatment\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/kriisee_pildid\/II_tase_hadaolukord\/reisimine_pais.png\u0022 style=\u0022width: 1200px; height: 881px;\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Ch2 id=\u0022piirangud\u0022\u003EKehtivad piirangud\u003C\/h2\u003E\r\n\u003Ch3\u003E\u0026nbsp;\u003C\/h3\u003E\r\n\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003ELiikumisvabaduse piirang Eestisse sisenemisel\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EEestisse v\u00f5ivad tulla Euroopa Liidu, Schengeni riikide, Suurbritannia ja P\u00f5hja-Iiri \u00dchendkuningriigi, Andorra, Monaco, San Marino ja Vatikani kodanikud ja elanikud ning pikaajalise viisaga isikud ja nende perekonnaliikmed, kui neil ei ole haigustunnuseid; samuti Austraalia, Jaapani, L\u00f5una-Korea, Rwanda, Tai, Singapuri, Uruguay ja Uus-Meremaa elanikud, kui neil ei ole haigustunnuseid. Muude v\u00e4lisriikide kodanikud saavad Eestisse tulla ainult \u00f5ppima v\u00f5i t\u00f6\u00f6tama. Eestisse reisija eneseisolatsioonikohustus s\u00f5ltub sellest, kui k\u00f5rge on koroonaviirusesse nakatunute suhtarv riigist, kust inimene tuleb ja milliseid riike oma teekonnal l\u00e4bib. Teave riikide ja liikumisvabaduse piirangute kohta Euroopast saabujatele asub \u003Ca href=\u0022https:\/\/vm.ee\/et\/teave-riikide-ja-eneseisolatsiooninouete-kohta-euroopast-saabujatele\u0022\u003Ev\u00e4lisministeeriumi lehel\u003C\/a\u003E.\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EErandid liikumisvabaduse piirangu j\u00e4rgmisel\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EEestisse tohivad siseneda ning ei pea 10 p\u00e4evaks eneseisolatsiooni j\u00e4\u00e4ma k\u00f5ik need haigustunnusteta isikud, kellele see \u00f5igus laienes ka varem. N\u00e4iteks \u003Cstrong\u003Ekauba ja tooraine transportijad, rahvusvahelise kauba- ja reisijateveoga\u003C\/strong\u003E seotud inimesed, Eestis tegutseva ettev\u00f5tte\u003Cstrong\u003E tehnoloogilise t\u00f6\u00f6ga\u003C\/strong\u003E seotud inimesed,\u003Cstrong\u003E tervishoiuteenuste\u003C\/strong\u003E osutajad, \u003Cstrong\u003Ediplomaadid\u003C\/strong\u003E, rahvusvahelise \u003Cstrong\u003Es\u00f5jalise koost\u00f6\u00f6\u003C\/strong\u003E raames saabuvad inimesed ning sisenemiseks \u003Cstrong\u003Eeriloa \u003C\/strong\u003Esaanud inimesed.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003ETransiit l\u00e4bi Eesti\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EJ\u00e4tkuvalt tohib Eesti riigist l\u00e4bi s\u00f5ita haigustunnusteta v\u00e4lismaalane, kes liigub siitkaudu oma koduriiki.\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\u003Ch3\u003EEneseisolatsiooni n\u00f5ude kehtivus ja v\u00f5imalused eneseisolatsiooni l\u00fchendamiseks\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003ENeed, kelle suhtes kehtib eneseisolatsiooni n\u00f5ue, peavad seda t\u00e4itma kuni m\u00e4\u00e4ratud t\u00e4htaja m\u00f6\u00f6dumiseni. Teatud riskiriikidest tulles on v\u00f5imalik eneseisolatsiooniperioodi l\u00fchendada kahe koroonatesti tegemisega. Kolmandate riikide kodanikud, kes tulevad Eestisse \u00f5ppima v\u00f5i t\u00f6\u00f6le, on kohustatud tegema kaks koroonatesti ning olema n\u00f5utud aja t\u00e4ismahus eneseisolatsioonis, l\u00fchendamise v\u00f5imaluseta. T\u00e4pne teave riikide ja eneseisolatsioonin\u00f5uete kohta asub \u003Ca href=\u0022https:\/\/vm.ee\/et\/teave-riikide-ja-eneseisolatsiooninouete-kohta-euroopast-saabujatele\u0022\u003Ev\u00e4lisministeeriumi lehel\u003C\/a\u003E.\u003Cbr\u003E\r\n\t\t\t\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/li\u003E\r\n\u003C\/ul\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022static layout-4\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022inner clearfix\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022aside\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Ch2\u003ETeised ametkonnad jagavad infot\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EAmetlikku ja t\u00f5est infot kriisiolukorra, selle ajal rakendatavate piirangute ja tegevuste kohta saab riigiv\u00f5imu teostavate asutuste kodulehtedelt.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EValitsusasutuste kodulehtedelt leiab juhiseid ja soovitusi, samuti vastuseid korduma kippuvatele k\u00fcsimustele.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp style=\u0022margin-bottom: 18px;\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022 style=\u0022font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; font-size: 14px; font-family: Tahoma, Verdana, Segoe, sans-serif; color: rgb(51, 51, 51);\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EV\u00e4lisministeerium\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EVeebilehelt leiad infot reisimise ning Eesti v\u00e4lisesinduste lahtioleku kohta.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/vm.ee\/et\/koroonaviirus-2019-ncov\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003ETarbijakaitse ja Tehnilise J\u00e4relevalve Amet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EVeebilehelt leiad infot tarbija \u00f5iguste, reisikindlustuse, e-kaubanduse ja palju muu kohta.\u0026nbsp;\u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.ttja.ee\/et\/eriolukorra-kkk\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EPolitsei- ja Piirivalveamet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EVeebilehelt leiad infot muudatuste kohta piiri\u00fcletusel, avaliku korra ja isikut t\u00f5endavate dokumentide kohta. \u003Cspan class=\u0022node-text-small\u0022\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.politsei.ee\/et\/juhend\/eriolukord\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/span\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003Cdiv id=\u0022menu-l2-popup-menu-mlid-11242\u0022 class=\u0022menu-l2-popup menu-mlid menu-mlid-11242\u0022\u003E\u003Cdiv class=\u0022arrow\u0022\u003E\u003C\/div\u003E\u003Cdiv class=\u0022static static-simple-2columns clearfix\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col first\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003EKriisiolukorras on politseil \u00f5igus s\u00f5ltuvalt vajadusest ja olukorrast n\u00e4iteks rakendada t\u00e4iendavaid viibimis- ja liikumispiiranguid, piirata avalike \u00fcrituste ja koosolekute korraldamist, kasutada ohu ennetamiseks ja t\u00f5rjumiseks vajadusel ka n\u00e4iteks sundi ning muid tavap\u00e4rasest intensiivsemaid meetmeid.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003Cul\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/eriolukord_KKK\u0022\u003EEriolukorra \u00f5iguslikud alused ja vajadus \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/avalik-kord-politsei-ja-paaste\u0022\u003EAvalik kord, politsei ja p\u00e4\u00e4ste \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.kriis.ee\/et\/kuberturvalisus\u0022\u003EK\u00fcberturvalisus \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/ajateenistus-kaitsevagi-ja-kaitseliit\u0022\u003EAjateenistus, kaitsev\u00e4gi ja kaitseliit \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003Cli\u003E\u003Ca href=\u0022\/kohtute-prokuratuuri-ja-vanglate-too\u0022\u003EKohtute, prokuratuuri ja vanglate t\u00f6\u00f6 \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022col last\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cp\u003E\u003Cimg alt=\u0022\u0022 class=\u0022no-treatment\u0022 src=\u0022\/sites\/default\/files\/kriisee_pildid\/II_tase_hadaolukord\/kord_pais.png\u0022 style=\u0022width: 1200px; height: 881px;\u0022\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022hr\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cdiv class=\u0022static layout-4\u0022\u003E\r\n\t\u003Cdiv class=\u0022inner clearfix\u0022\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022aside\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Ch2\u003ETeised ametkonnad jagavad infot\u003C\/h2\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EAmetlikku ja t\u00f5est infot kriisiolukorra, selle ajal rakendatavate piirangute ja tegevuste kohta saab riigiv\u00f5imu teostavate asutuste veebilehtedelt.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003EValitsusasutuste veebilehtedelt leiab juhiseid ja soovitusi, samuti vastuseid korduma kippuvatele k\u00fcsimustele.\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022\u003E\r\n\t\t\t\u003Cul class=\u0022static-list-1column-dotted-border\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp style=\u0022margin-bottom: 18px;\u0022\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cdiv class=\u0022main\u0022 style=\u0022font-style: normal; font-variant-ligatures: normal; font-variant-caps: normal; font-weight: 400; font-size: 14px; font-family: Tahoma, Verdana, Segoe, sans-serif; color: rgb(51, 51, 51);\u0022\u003E\r\n\t\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EPolitsei- ja Piirivalveamet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EVeebilehelt leiad infot muudatuste kohta piiri\u00fcletusel, avaliku korra ja isikut t\u00f5endavate dokumentide kohta.\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.politsei.ee\/et\/juhend\/eriolukord\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EP\u00e4\u00e4steamet\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EVeebilehelt leiad infot ameti t\u00f6\u00f6korralduse kohta viiruse leviku ajal.\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.rescue.ee\/\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EKaitsev\u00e4gi\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EKaitsev\u00e4e erilehelt leiad infot, kuidas m\u00f5jutab koroonaviiruse levik ajateenistuse, Kaitsev\u00e4e ja Kaitseliidu t\u00f6\u00f6korraldust.\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/mil.ee\/kaitsevagi\/koroonaviiruse-puhang-eestis\/\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\t\u003Cli\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Ch3\u003EVanglad\u003C\/h3\u003E\r\n\t\t\t\t\t\u003Cp\u003EVanglate erilehelt leiad infot vanglate t\u00f6\u00f6korralduse kohta.\u0026nbsp;\u003Ca href=\u0022https:\/\/www.vangla.ee\/et\/uudised-ja-arvud\/eriolukorra-piirangud\u0022\u003ELoen l\u00e4hemalt \u00bb\u003C\/a\u003E\u003C\/p\u003E\r\n\t\t\t\t\u003C\/li\u003E\r\n\t\t\t\u003C\/ul\u003E\r\n\t\t\u003C\/div\u003E\r\n\t\u003C\/div\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\r\n\u003Cp\u003E\u0026nbsp;\u003C\/p\u003E\r\n\u003C\/div\u003E\u003C\/div\u003E","back_to_top":{"back_to_top_button_trigger":100,"back_to_top_button_text":"Back to top","#attached":{"library":[["system","ui"]]}},"mobile_navigation":{"breakpoint":"all and (min-width:720px)","menuSelector":"div.block-main-menu div.menu-block-wrapper","menuPlugin":"accordion","showEffect":"expand_down","showItems":"active_trail","tabHandler":1,"menuWidth":"100","specialClasses":0,"mainPageSelector":"#page","useMask":0},"googleanalytics":{"trackOutbound":1,"trackMailto":1,"trackDownload":1,"trackDownloadExtensions":"7z|aac|arc|arj|asf|asx|avi|bin|csv|doc(x|m)?|dot(x|m)?|exe|flv|gif|gz|gzip|hqx|jar|jpe?g|js|mp(2|3|4|e?g)|mov(ie)?|msi|msp|pdf|phps|png|ppt(x|m)?|pot(x|m)?|pps(x|m)?|ppam|sld(x|m)?|thmx|qtm?|ra(m|r)?|sea|sit|tar|tgz|torrent|txt|wav|wma|wmv|wpd|xls(x|m|b)?|xlt(x|m)|xlam|xml|z|zip","trackColorbox":1},"urlIsAjaxTrusted":{"\/et\/uudised\/valitsus-otsustas-turismisektori-kriisitoetuste-tingimused":true},"omega":{"layouts":{"primary":"desktop","order":["tablet","desktop"],"queries":{"tablet":"screen and (min-device-width: 768px) and (max-device-width: 1023px)","desktop":"screen and (min-device-width: 1024px)"}}}});
//--><!]]>
</script>
  <!--[if lt IE 9]><script src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/html5.js"></script><![endif]-->

  <!-- Facebook Pixel Code -->
  <script>
    !function(f,b,e,v,n,t,s)
    {if(f.fbq)return;n=f.fbq=function(){n.callMethod?
      n.callMethod.apply(n,arguments):n.queue.push(arguments)};
      if(!f._fbq)f._fbq=n;n.push=n;n.loaded=!0;n.version='2.0';
      n.queue=[];t=b.createElement(e);t.async=!0;
      t.src=v;s=b.getElementsByTagName(e)[0];
      s.parentNode.insertBefore(t,s)}(window, document,'script',
      'https://connect.facebook.net/en_US/fbevents.js');
    fbq('init', '516957328997321');
    fbq('track', 'PageView');
  </script>
  <noscript><img height="1" width="1" style="display:none"
                 src="https://www.facebook.com/tr?id=516957328997321&ev=PageView&noscript=1"
    /></noscript>
  <!-- End Facebook Pixel Code -->

</head>
<body class="html not-front not-logged-in page-node page-node- page-node-53832 node-type-news kriis i18n-et context-uudised">
  <div id="skip-link">
    <a href="#main-content" class="element-invisible element-focusable">Liigu edasi põhisisu juurde</a>
    <a href="/et/node/1255" class="element-invisible element-focusable">Juurdepääsetavus</a>  </div>
    <div class="page clearfix" id="page">
  <div class="header-content-wrapper">
          <header id="section-header" class="section section-header">
  <div id="zone-portal-navigation-wrapper" class="zone-wrapper zone-portal-navigation-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-portal-navigation" class="zone zone-portal-navigation clearfix container-12">
    <div class="grid-6 region region-portal-navigation-first" id="region-portal-navigation-first">
  <div class="region-inner region-portal-navigation-first-inner">
    <div class="block block-menu-block block-web-portal-navigation-menu block-3 block-menu-block-3 odd block-without-title" id="block-menu-block-3">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="menu-block-wrapper menu-block-3 menu-name-menu-web-portal parent-mlid-0 menu-level-1">
  <ul class="menu"><li class="active first leaf menu-mlid-4896" id="menu-mlid-4896"><a href="https://valitsus.ee" class="active">Valitsus.ee</a></li><li class="leaf menu-mlid-4384" id="menu-mlid-4384"><a href="https://riigikantselei.ee">Riigikantselei</a></li><li class="expanded menu-mlid-9155" id="menu-mlid-9155"><a href="http://riigikantselei.ee">Ministeeriumid</a><ul class="menu"><li class="first leaf menu-mlid-9157" id="menu-mlid-9157"><a href="http://www.hm.ee">Haridus- ja Teadusministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9156" id="menu-mlid-9156"><a href="http://www.just.ee">Justiitsministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9158" id="menu-mlid-9158"><a href="http://www.kaitseministeerium.ee">Kaitseministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9159" id="menu-mlid-9159"><a href="http://www.envir.ee/">Keskkonnaministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9160" id="menu-mlid-9160"><a href="http://www.kul.ee/">Kultuuriministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9161" id="menu-mlid-9161"><a href="http://www.agri.ee/">Maaeluministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9162" id="menu-mlid-9162"><a href="http://www.mkm.ee/">Majandus- ja Kommunikatsiooniministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9163" id="menu-mlid-9163"><a href="http://www.rahandusministeerium.ee/">Rahandusministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9165" id="menu-mlid-9165"><a href="http://www.siseministeerium.ee/">Siseministeerium</a></li><li class="leaf menu-mlid-9164" id="menu-mlid-9164"><a href="http://www.sm.ee/">Sotsiaalministeerium</a></li><li class="last leaf menu-mlid-9166" id="menu-mlid-9166"><a href="http://www.vm.ee/">Välisministeerium</a></li></ul></li><li class="has-separator no-arrow last leaf menu-mlid-4382" id="menu-mlid-4382"><a href="http://www.eesti.ee" class="has-separator no-arrow">Eesti.ee</a></li></ul></div>
    </div>
  </div>
</div><div class="block block-vp-core block-vp-core-accessibility-help-link block-vp-core-vp-core-accessibility-help-link even block-without-title" id="block-vp-core-vp-core-accessibility-help-link">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <a href="/et/node/1255" class="accessibility-link">Juurdepääsetavus</a>    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div><div class="grid-6 region region-portal-navigation-second" id="region-portal-navigation-second">
  <div class="region-inner region-portal-navigation-second-inner">
    <section class="block block-language-switcher-fallback block-language-switcher-fallback block-language-switcher-fallback-language-switcher-fallback odd" id="block-language-switcher-fallback-language-switcher-fallback">
  <div class="block-inner clearfix">
              <h2 class="block-title">Language switcher</h2>
            
    <div class="content clearfix">
      <ul class="language-switcher-locale-url"><li class="en first"><a href="/en" class="language-link locale-untranslated" xml:lang="en">ENG</a></li><li class="et active"><a href="/et/uudised/valitsus-otsustas-turismisektori-kriisitoetuste-tingimused" class="language-link active" xml:lang="et">EST</a></li><li class="ru last"><a href="/ru" class="language-link locale-untranslated" xml:lang="ru">RUS</a></li></ul>    </div>
  </div>
</section><section class="block block-search block-form block-search-form even" id="block-search-form">
  <div class="block-inner clearfix">
              <h2 class="block-title">Search</h2>
            
    <div class="content clearfix">
      <form autocomplete="off" action="/et/uudised/valitsus-otsustas-turismisektori-kriisitoetuste-tingimused" method="post" id="search-block-form" accept-charset="UTF-8"><div><div class="container-inline">
    <div class="form-item form-type-textfield form-item-search-block-form">
  <label class="element-invisible" for="edit-search-block-form--2">Otsi </label>
 <input title="Sisesta märksõnad, mida soovid otsida." class="apachesolr-autocomplete form-text" data-apachesolr-autocomplete-id="search-block-form" autocomplete="off" type="text" id="edit-search-block-form--2" name="search_block_form" value="" size="15" maxlength="128" />
</div>
<div class="form-actions form-wrapper" id="edit-actions"><input type="submit" id="edit-submit" name="op" value="Otsi" class="form-submit" /></div><input type="hidden" name="form_build_id" value="form-aWmwEYr-glSFehJTuhURWmPcowbj-FGUZ0dexHZkNu0" />
<input type="hidden" name="form_id" value="search_block_form" />
</div>
</div></form>    </div>
  </div>
</section>  </div>
</div>  </div>
</div><div id="zone-header-wrapper" class="zone-wrapper zone-header-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-header" class="zone zone-header clearfix container-12">
    <div class="grid-12 region region-header" id="region-header">
  <div class="region-inner region-header-inner">
    <div class="block block-vp-menu block-second-level-menu-content block-vp-menu-second-level-menu-content odd block-without-title" id="block-vp-menu-second-level-menu-content">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <script type="text/javascript">document.write(Drupal.settings.vp_menu)</script>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-delta-blocks block-logo block-delta-blocks-logo even block-without-title" id="block-delta-blocks-logo">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="logo-img"><a href="/et" id="logo" title="Tagasi COVID-19 kriisi veebileht avalehele"><img typeof="foaf:Image" src="/sites/default/files/kriis.ee_logo_norm.png" alt="COVID-19 kriisi veebileht" /></a></div>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-menu-block block-main-menu block-4 block-menu-block-4 odd block-without-title" id="block-menu-block-4">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="menu-block-wrapper menu-block-4 menu-name-main-menu parent-mlid-0 menu-level-1">
  <ul class="menu"><li class="otselink first expanded menu-mlid-11233" id="menu-mlid-11233"><a href="/et/eriolukord-koroonaviirus" class="otselink">Koroonaviirus, tervis</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-11249" id="menu-mlid-11249"><a href="/et/eriolukord-koroonaviirus">Koroonaviirus, tervis</a></li></ul></li><li class="otselink expanded menu-mlid-11243" id="menu-mlid-11243"><a href="/et/tase-igapaevaelu-eriolukorra-ajal" class="otselink">Igapäevased tegevused</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-11251" id="menu-mlid-11251"><a href="/et/tase-igapaevaelu-eriolukorra-ajal">Igapäevased tegevused</a></li></ul></li><li class="otselink expanded menu-mlid-11239" id="menu-mlid-11239"><a href="/et/haridus-kultuur-sport" class="otselink">Haridus, kultuur, sport</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-11252" id="menu-mlid-11252"><a href="/et/haridus-kultuur-sport">Haridus, kultuur, sport</a></li></ul></li><li class="otselink expanded menu-mlid-11240" id="menu-mlid-11240"><a href="/et/tooelu-ettevotlus" class="otselink">Tööelu, ettevõtlus</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-11253" id="menu-mlid-11253"><a href="/et/tooelu-ettevotlus">Tööelu, ettevõtlus</a></li></ul></li><li class="otselink expanded menu-mlid-11241" id="menu-mlid-11241"><a href="/et/reisimine-riigipiir" class="otselink">Reisimine, riigipiir</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-11254" id="menu-mlid-11254"><a href="/et/reisimine-riigipiir">Reisimine, riigipiir</a></li></ul></li><li class="otselink expanded menu-mlid-11242" id="menu-mlid-11242"><a href="/et/avalik-kord-julgeolek" class="otselink">Avalik kord, julgeolek</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-11255" id="menu-mlid-11255"><a href="/et/avalik-kord-julgeolek">Eriolukord, julgeolek</a></li></ul></li><li class="otselink: has-separator expanded menu-mlid-11278" id="menu-mlid-11278"><a href="https://kkk.kriis.ee/et" class="otselink: has-separator" target="_blank">Küsimused, vastused</a><ul class="menu"><li class="first last leaf menu-mlid-11281" id="menu-mlid-11281"><a href="https://kkk.kriis.ee/et">Kõik küsimused vastused</a></li></ul></li><li class="hide-for-desktop home last leaf menu-mlid-4823" id="menu-mlid-4823"><a href="/et" class="hide-for-desktop home">Avaleht</a></li></ul></div>
    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div>  </div>
</div></header>    
          <section id="section-content" class="section section-content">
  <div id="zone-top-wrapper" class="zone-wrapper zone-top-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-top" class="zone zone-top clearfix container-12">
    <div class="grid-12 region region-top" id="region-top">
  <div class="region-inner region-top-inner">
    <div class="block block-delta-blocks block-breadcrumb block-delta-blocks-breadcrumb odd block-without-title" id="block-delta-blocks-breadcrumb">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <h2 class="element-invisible">Sa oled siin</h2><div class="breadcrumb"><span class="inline odd first"><a href="/et">Avaleht</a></span> <span class="delimiter"></span> <span class="inline even"><a href="/et/uudised">Uudised</a></span> <span class="delimiter"></span> <span class="inline odd last">Valitsus otsustas turismisektori kriisitoetuste ti...</span></div>    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div>  </div>
</div><a id="main-content" tabindex="-1"></a>
<div id="zone-content-wrapper" class="zone-wrapper zone-content-wrapper clearfix">  <div id="zone-content" class="zone zone-content clearfix container-12">
            <div class="grid-12 region region-content" id="region-content">
  <div class="region-inner region-content-inner">
                        <div class="block block-block block-addthis-custom block-9 block-block-9 odd block-without-title" id="block-block-9">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <div class="addthis_toolbox addthis_default_style addthis_16x16_style">
<a class="addthis_button_facebook"></a>
<a class="addthis_button_twitter"></a>
<a class="addthis_button_google_plusone_share"></a>
<a class="addthis_button_linkedin"></a>
</div>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-delta-blocks block-page-title block-delta-blocks-page-title even block-without-title" id="block-delta-blocks-page-title">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <h1 id="page-title" class="title">Valitsus otsustas turismisektori kriisitoetuste tingimused</h1>    </div>
  </div>
</div><div class="block block-system block-main block-system-main odd block-without-title" id="block-system-main">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
      <article about="/et/uudised/valitsus-otsustas-turismisektori-kriisitoetuste-tingimused" typeof="sioc:Item foaf:Document" class="node node-news node-published node-not-promoted node-not-sticky odd clearfix" id="node-news-53832">
        <span property="dc:title" content="Valitsus otsustas turismisektori kriisitoetuste tingimused" class="rdf-meta element-hidden"></span>    <!--<footer class="submitted"><span property="dc:date dc:created" content="2020-10-08T00:00:00+03:00" datatype="xsd:dateTime">8. oktoober 2020 - 0:00</span></footer>-->
      <footer class="submitted"><span property="dc:date dc:created" content="2020-10-08T00:00:00+03:00" datatype="xsd:dateTime">8. oktoober 2020 - 0:00</span></footer>
    <div class="content clearfix">
    <div class="field field-name-body field-type-text-with-summary field-label-hidden">
    <div class="field-items">
          <div class="field-item even" property="content:encoded"><p>Tallinn, Stenbocki maja, 8. oktoober 2020 - Valitsus kiitis täna heaks turismisektorile suunatud 5,8 miljoni euro suuruse kriisiabi sihtgrupid ja tingimused. Suurem osa nendest vahenditest liigub sihtrühmadele majandus- ja kommunikatsiooniministeeriumi ning ettevõtluse arendamise sihtasutuse kaudu. Summast eraldatakse 200 000 eurot, mille sihtrühmaks on rahvusvaheliste kontserdite korraldajad ning mis liigub sihtrühmani kultuuriministeeriumi vahendusel.<br /><br />
	Peaminister Jüri Ratas nentis, et turismisektor on COVID-19 tingitult majandusvaldkonnas saanud kõige suurema löögi ning riik proovib jõudumööda rahvusvahelisse kriisi langenud valdkonda aidata. „Viiruse esimese laine ajal eraldas valitsus turismiettevõtjatele 25 miljonit eurot. Nüüd suunasime  turismiettevõtjatele 5,8 miljonit eurot, et kriisikahjusid oleks võimalik osaliselt hüvitada,“ ütles ta. „Igaüks meist saab panustada kohalikku turismiettevõtlusesse. Iga kodumaise külastaja panus on täna olulisem kui kunagi varem, et meil oleks ka järgmistel hooaegadel ettevõtteid, keda külastada.“<br /><br />
	Väliskaubandus- ja infotehnoloogiaminister Raul Siem märkis, et turismisektori toetuste tingimused on välja töötatud vastavalt turismiettevõtjate spetsiifikale ja kriisi tõttu tekkinud kahjude ulatusele. „Oluline on toetada neid ettevõtjaid, keda ei olnud kevadise kriisitoetuse sihtgruppide hulgas ning neid, kes on erinevatest piirangutest jätkuvalt enim mõjutatud. Nendel ettevõtetel on praeguses olukorras kõige keerulisem vastu pidada,“ lisas Siem.<br /><br />
	Vastavalt valitsuse otsusele hakkab majandus- ja kommunikatsiooniministeerium läbi EASi pakkuma otsetoetusi, mille eesmärk on pakkuda ühekordset tagastamatu abi koroonaviiruse puhangust tulenenud kriisikahjude osaliseks hüvitamiseks. EASi otsetoetuste sihtgrupiks on majutusettevõtjad, atraktsioonid, turismiteenuste pakkujad, giidid, rahvusvahelise liiniveo korraldajad, konverentside korraldajad ja IATA akrediteeringut omavad reisiettevõtjad.<br /><br />
	EASi kriisitoetuste suurus ettevõtja kohta jääb vahemikku 2000-60 000 eurot sõltuvalt ettevõtte tegevusvaldkonnast, suurusest, käibekaotusest, riigile tasutud tööjõumaksudest ja vajadustest kriisiperiood üle elada. Turismiteenuse pakkujatele ning giididele on määratud eraldi toetussumma 3000 või 5000 eurot sõltuvalt ettevõtte käibest, samuti saavad rahvusvahelise liiniveo korraldajad taotleda toetust ettevõtja kohta kuni 200 000 eurot.<br /><br />
	Taotluste vastuvõtmise alustamisest ning taotlemise tähtaegadest annab EAS teada oma veebilehel ja e-teeninduses. Taotlemine EASi otsetoetustele avaneb tõenäoliselt novembrikuus.<br /><br />
	Valitsus suunas kriisiabi vahenditest 200 000 eurot rahvusvaheliste kontserdikorraldajate toetamiseks. Toetuse tingimused töötab välja ja väljamakseid teeb kultuuriministeerium.<br /><br />
	Valitsus otsustas 1. oktoobril toimunud kabinetiistungil suunata turismisektorile kriisiabi summas 5,8 miljonit eurot. Tegemist on tänavu kevadel majandus- ja kommunikatsiooniministeeriumi ja ettevõtluse arendamise sihtasutuse poolt rakendatud kriisimeetmete paketi (suunatud turismile ja väikeettevõtjatele kogusummas 35 miljonit eurot) kasutamata vahenditega.</p>
</div>
      </div>
</div>

<div class="all-news"><a href="/et/uudised">Kõik uudised</a></div>
  <span property="dc:type" content="news"></span>
  <span property="dc:date" content="20201007"></span>
  </div>
    <div class="clearfix">
    
      </div>
</article>
    </div>
  </div>
</div>      </div>
</div>
  </div>
</div></section>      </div>

      <footer id="section-footer" class="section section-footer">
  <div id="zone-footer-wrapper" class="zone-wrapper zone-footer-wrapper clearfix">  
  <div id="zone-footer" class="zone zone-footer clearfix container-12">
    <div class="grid-12 region region-footer" id="region-footer">
  <div class="region-inner region-footer-inner">
    <div class="block block-simple-columns block-simple-columns block-simple-columns-simple-columns odd block-without-title" id="block-simple-columns-simple-columns">
  <div class="block-inner clearfix">
                
    <div class="content clearfix">
        <div class="col simple-columns-block-0">
    <h2>Veebilehte haldab</h2>          <p>valitsuse kommunikatsioonibüroo</p>
        <ul>
                                </ul>
  </div>
  <div class="col simple-columns-block-1">
    <h2>Pressikontaktid</h2>          <p><a href="mailto:press@riik.ee">press@riik.ee</a></p>
        <ul>
                                </ul>
  </div>
  <div class="col simple-columns-block-2">
    <h2>Infotelefon</h2>          <p><strong>1247 </strong>lühinumber</p>
<p>+372 600 1247 välismaalt helistamisel</p>
        <ul>
                                </ul>
  </div>
<script>
  // Equal height for simple-columns.
  (function($) {
    var highest_column = 0;
    var columns = $('#block-simple-columns-simple-columns div.col');
    columns.each(function() {
      if ($(this).height() > highest_column) {
        highest_column = $(this).height();
      }
    });
    columns.css('height', highest_column);
  })(jQuery);
</script>
    </div>
  </div>
</div>  </div>
</div>  </div>
</div></footer>  </div>
  <script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/libraries/flexslider/jquery.flexslider-min.js?v=2.2"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/modules/vp_core/js/add_image_description.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/modules/vp_menu/imagesloaded.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/modules/vp_menu/vp_menu.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript">
<!--//--><![CDATA[//><!--
var addthis_config = addthis_config||{};
    addthis_config.data_track_addressbar = false;
    addthis_config.data_track_clickback = false;
//--><!]]>
</script>
<script type="text/javascript" src="//s7.addthis.com/js/300/addthis_widget.js#pubid=ra-51f90a0115ca9e8f"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/sites/all/modules/custom/rk_abi/js/rk_abi.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/last_child.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/zero_menu_popup.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/menu_level_3_horizontal_scroller.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/static_module_5.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/mobile_search.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/mobile_lang.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/mobile_pager.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/dialog_default_settings.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/mobile_frontpage_news.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/embed_iframe_dynamic_size.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/vp_duplicate_id_remover.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/colorbox_inline.js?qmzu01"></script>
<script type="text/javascript" src="https://www.kriis.ee/profiles/vp_profile/themes/vp_theme/js/colorbox.js?qmzu01"></script>
  
<!-- Matomo -->
<script type="text/javascript">
  var _paq = window._paq = window._paq || [];
  /* tracker methods like "setCustomDimension" should be called before "trackPageView" */
  _paq.push(['trackPageView']);
  _paq.push(['enableLinkTracking']);
  (function() {
    var u="https://matomo.ria.ee/";
    _paq.push(['setTrackerUrl', u+'matomo.php']);
    _paq.push(['setSiteId', '30']);
    var d=document, g=d.createElement('script'), s=d.getElementsByTagName('script')[0];
    g.type='text/javascript'; g.async=true; g.src=u+'matomo.js'; s.parentNode.insertBefore(g,s);
  })();
</script>
<noscript><p><img src="https://matomo.ria.ee/matomo.php?idsite=30&amp;rec=1" style="border:0;" alt="" /></p></noscript>
<!-- End Matomo Code -->

</body>
</html>

<!-- Page cached by Boost @ 2021-01-28 23:47:42, expires @ 2021-01-29 02:47:42, lifetime 3 tundi -->