
<!DOCTYPE html>
<!--[if IE 6]>
<html id="ie6" lang="hu">
<![endif]-->
<!--[if IE 7]>
<html id="ie7" lang="hu">
<![endif]-->
<!--[if IE 8]>
<html id="ie8" lang="hu">
<![endif]-->
<!--[if !(IE 6) | !(IE 7) | !(IE 8)  ]><!-->
<html lang="hu">
<!--<![endif]-->
<head>
	<meta charset="UTF-8" />
			
	<meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
	<link rel="pingback" href="http://fesztivalszovetseg.hu/xmlrpc.php" />

		<!--[if lt IE 9]>
	<script src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/themes/Extra/scripts/ext/html5.js" type="text/javascript"></script>
	<![endif]-->

	<script type="text/javascript">
		document.documentElement.className = 'js';
	</script>

	<script>var et_site_url='http://fesztivalszovetseg.hu';var et_post_id='4381';function et_core_page_resource_fallback(a,b){"undefined"===typeof b&&(b=a.sheet.cssRules&&0===a.sheet.cssRules.length);b&&(a.onerror=null,a.onload=null,a.href?a.href=et_site_url+"/?et_core_page_resource="+a.id+et_post_id:a.src&&(a.src=et_site_url+"/?et_core_page_resource="+a.id+et_post_id))}
</script><title>Segítségkérés | MFSZ</title>
<link rel='dns-prefetch' href='//fonts.googleapis.com' />
<link rel='dns-prefetch' href='//s.w.org' />
<link rel="alternate" type="application/rss+xml" title="MFSZ &raquo; hírcsatorna" href="http://fesztivalszovetseg.hu/feed/" />
		<script type="text/javascript">
			window._wpemojiSettings = {"baseUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/11.2.0\/72x72\/","ext":".png","svgUrl":"https:\/\/s.w.org\/images\/core\/emoji\/11.2.0\/svg\/","svgExt":".svg","source":{"concatemoji":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-includes\/js\/wp-emoji-release.min.js?ver=5.1.8"}};
			!function(a,b,c){function d(a,b){var c=String.fromCharCode;l.clearRect(0,0,k.width,k.height),l.fillText(c.apply(this,a),0,0);var d=k.toDataURL();l.clearRect(0,0,k.width,k.height),l.fillText(c.apply(this,b),0,0);var e=k.toDataURL();return d===e}function e(a){var b;if(!l||!l.fillText)return!1;switch(l.textBaseline="top",l.font="600 32px Arial",a){case"flag":return!(b=d([55356,56826,55356,56819],[55356,56826,8203,55356,56819]))&&(b=d([55356,57332,56128,56423,56128,56418,56128,56421,56128,56430,56128,56423,56128,56447],[55356,57332,8203,56128,56423,8203,56128,56418,8203,56128,56421,8203,56128,56430,8203,56128,56423,8203,56128,56447]),!b);case"emoji":return b=d([55358,56760,9792,65039],[55358,56760,8203,9792,65039]),!b}return!1}function f(a){var c=b.createElement("script");c.src=a,c.defer=c.type="text/javascript",b.getElementsByTagName("head")[0].appendChild(c)}var g,h,i,j,k=b.createElement("canvas"),l=k.getContext&&k.getContext("2d");for(j=Array("flag","emoji"),c.supports={everything:!0,everythingExceptFlag:!0},i=0;i<j.length;i++)c.supports[j[i]]=e(j[i]),c.supports.everything=c.supports.everything&&c.supports[j[i]],"flag"!==j[i]&&(c.supports.everythingExceptFlag=c.supports.everythingExceptFlag&&c.supports[j[i]]);c.supports.everythingExceptFlag=c.supports.everythingExceptFlag&&!c.supports.flag,c.DOMReady=!1,c.readyCallback=function(){c.DOMReady=!0},c.supports.everything||(h=function(){c.readyCallback()},b.addEventListener?(b.addEventListener("DOMContentLoaded",h,!1),a.addEventListener("load",h,!1)):(a.attachEvent("onload",h),b.attachEvent("onreadystatechange",function(){"complete"===b.readyState&&c.readyCallback()})),g=c.source||{},g.concatemoji?f(g.concatemoji):g.wpemoji&&g.twemoji&&(f(g.twemoji),f(g.wpemoji)))}(window,document,window._wpemojiSettings);
		</script>
		<meta content="Extra Child v.1.0.0" name="generator"/><style type="text/css">
img.wp-smiley,
img.emoji {
	display: inline !important;
	border: none !important;
	box-shadow: none !important;
	height: 1em !important;
	width: 1em !important;
	margin: 0 .07em !important;
	vertical-align: -0.1em !important;
	background: none !important;
	padding: 0 !important;
}
</style>
	<link rel='stylesheet' id='wp-block-library-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/css/dist/block-library/style.min.css?ver=5.1.8' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='event-post-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/event-post/css/eventpost.min.css?ver=4.5' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='openlayers-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/event-post/css/openlayers.css?ver=4.5' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='dashicons-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/css/dashicons.min.css?ver=5.1.8' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='wp-pagenavi-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/wp-pagenavi/pagenavi-css.css?ver=2.70' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='parent-style-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/themes/Extra/style.css?ver=5.1.8' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='child-style-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/themes/Extra-child/style.css?ver=1.0.0' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='extra-fonts-css'  href='http://fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans:300italic,400italic,600italic,700italic,800italic,400,300,600,700,800&#038;subset=latin,latin-ext' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='extra-style-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/themes/Extra-child/style.css?ver=2.19.9' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='wpdreams-asl-basic-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/style.basic.css?ver=4.8' type='text/css' media='all' />
<link rel='stylesheet' id='wpdreams-ajaxsearchlite-css'  href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/style-simple-blue.css?ver=4.8' type='text/css' media='all' />
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill.min.js?ver=7.0.0'></script>
<script type='text/javascript'>
( 'fetch' in window ) || document.write( '<script src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-fetch.min.js?ver=3.0.0"></scr' + 'ipt>' );( document.contains ) || document.write( '<script src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-node-contains.min.js?ver=3.26.0-0"></scr' + 'ipt>' );( window.FormData && window.FormData.prototype.keys ) || document.write( '<script src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-formdata.min.js?ver=3.0.12"></scr' + 'ipt>' );( Element.prototype.matches && Element.prototype.closest ) || document.write( '<script src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/wp-polyfill-element-closest.min.js?ver=2.0.2"></scr' + 'ipt>' );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/autop.min.js?ver=2.0.2'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/blob.min.js?ver=2.1.0'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/block-serialization-default-parser.min.js?ver=2.0.5'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/lodash.min.js?ver=4.17.11'></script>
<script type='text/javascript'>
window.lodash = _.noConflict();
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/react.min.js?ver=16.6.3'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/react-dom.min.js?ver=16.6.3'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/escape-html.min.js?ver=1.0.1'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/element.min.js?ver=2.1.9'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/is-shallow-equal.min.js?ver=1.1.5'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/compose.min.js?ver=3.0.1'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/redux-routine.min.js?ver=3.0.4'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/data.min.js?ver=4.2.1'></script>
<script type='text/javascript'>
( function() {
	var userId = 0;
	var storageKey = "WP_DATA_USER_" + userId;
	wp.data
		.use( wp.data.plugins.persistence, { storageKey: storageKey } )
		.use( wp.data.plugins.controls );
} )();
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/tinymce/tinymce.min.js?ver=4920-20181217'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/tinymce/plugins/compat3x/plugin.min.js?ver=4920-20181217'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/dom.min.js?ver=2.0.8'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/hooks.min.js?ver=2.0.5'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/html-entities.min.js?ver=2.0.4'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/i18n.min.js?ver=3.1.1'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/shortcode.min.js?ver=2.0.2'></script>
<script type='text/javascript'>
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2019-01-25 12:14:51+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"hu"},"Reusable Blocks":["\u00dajrahaszn\u00e1lhat\u00f3 blokkok"],"Embeds":["Be\u00e1gyaz\u00e1sok"],"Layout Elements":["Elrendez\u00e9s elemei"],"Formatting":["Form\u00e1z\u00e1s"],"Common Blocks":["\u00c1ltal\u00e1nos blokkok"],"Widgets":["Widgetek"]}}} );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/blocks.min.js?ver=6.0.6'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/jquery/jquery.js?ver=1.12.4'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/jquery/jquery-migrate.min.js?ver=1.4.1'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/wp-a11y.min.js?ver=5.1.8'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/url.min.js?ver=2.3.3'></script>
<script type='text/javascript'>
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2019-01-25 12:14:51+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"hu"},"The response is not a valid JSON response.":["A v\u00e1lasz egy \u00e9rv\u00e9nytelen JSON v\u00e1lasz."],"An unknown error occurred.":["Ismeretlen hiba t\u00f6rt\u00e9nt."]}}} );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/api-fetch.min.js?ver=2.2.8'></script>
<script type='text/javascript'>
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.createNonceMiddleware( "7dc036410e" ) );
wp.apiFetch.use( wp.apiFetch.createRootURLMiddleware( "http://fesztivalszovetseg.hu/wp-json/" ) );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/vendor/moment.min.js?ver=2.22.2'></script>
<script type='text/javascript'>
moment.locale( 'hu_HU', {"months":["janu\u00e1r","febru\u00e1r","m\u00e1rcius","\u00e1prilis","m\u00e1jus","j\u00fanius","j\u00falius","augusztus","szeptember","okt\u00f3ber","november","december"],"monthsShort":["jan","feb","M\u00e1r","\u00e1pr","m\u00e1j","j\u00fan","J\u00fal","aug","Sze","okt","nov","dec"],"weekdays":["vas\u00e1rnap","h\u00e9tf\u0151","kedd","szerda","cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k","p\u00e9ntek","szombat"],"weekdaysShort":["vas","h\u00e9t","ked","sze","cs\u00fc","p\u00e9n","szo"],"week":{"dow":1},"longDateFormat":{"LT":"H:i","LTS":null,"L":null,"LL":"Y-m-d","LLL":"Y.m.d. H:i","LLLL":null}} );
</script>
<script type='text/javascript'>
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2019-01-25 12:14:51+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"hu"},"Backtick":["Tompa \u00e9kezet (`)"],"Period":["Id\u0151szak"],"Comma":["Vessz\u0151"]}}} );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/keycodes.min.js?ver=2.0.6'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/rich-text.min.js?ver=3.0.7'></script>
<script type='text/javascript'>
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2019-01-25 12:14:51+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"hu"},"Font size: %s":["Bet\u0171m\u00e9ret: %s"],"Error loading block: %s":["Blokkbet\u00f6lt\u00e9si hiba: %s"],"Number of items":["Elemek sz\u00e1ma"],"Category":["Kateg\u00f3ria"],"Z \u2192 A":["Z \t A"],"A \u2192 Z":["A \t Z"],"Oldest to Newest":["R\u00e9git\u0151l az \u00fajak fel\u00e9"],"Newest to Oldest":["\u00dajt\u00f3l a r\u00e9giek fel\u00e9"],"Order by":["Rendez\u00e9s"],"Dismiss this notice":["\u00c9rtes\u00edt\u00e9s elutas\u00edt\u00e1sa"],"%1$s (%2$s of %3$s)":["%1$s (%2$s \/ %3$s)"],"Remove item":["Elem elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa"],"Item removed.":["Elem elt\u00e1vol\u00edtva."],"Item added.":["Elem hozz\u00e1adva."],"Separate with commas":["Vessz\u0151vel elv\u00e1lasztva"],"Add item":["Elem hozz\u00e1ad\u00e1sa"],"Reset":["Vissza\u00e1ll\u00edt"],"font size name\u0004Custom":["Egy\u00e9ni"],"font size name\u0004Normal":["Norm\u00e1l"],"Custom font size":["Egy\u00e9ni bet\u0171m\u00e9ret"],"(opens in a new tab)":["(megnyit\u00e1s \u00faj f\u00fcl\u00f6n)"],"Minutes":["perc"],"Calendar Help":["Napt\u00e1r seg\u00edts\u00e9g"],"Go to the first (home) or last (end) day of a week.":["Ugr\u00e1s a h\u00e9t els\u0151- (home), vagy utols\u00f3 (end) napj\u00e1ra."],"Home\/End":["Kezd\u0151\/V\u00e9g"],"Home and End":["Kezd\u0151 \u00e9s V\u00e9gs\u0151"],"Move backward (PgUp) or forward (PgDn) by one month.":["L\u00e9pegess\u00fcnk vissza (PgUp), vagy el\u0151re (PgDn) havonk\u00e9nt."],"PgUp\/PgDn":["PgUp\/PgDn"],"Page Up and Page Down":["Page Up \u00e9s Page Down"],"Move backward (up) or forward (down) by one week.":["L\u00e9pegess\u00fcnk vissza- (fel ny\u00edl), vagy el\u0151re (le ny\u00edl) hetenk\u00e9nt."],"Up and Down Arrows":["Fenti \u00e9s lenti nyilak"],"Move backward (left) or forward (right) by one day.":["L\u00e9pegess\u00fcnk vissza- (bal ny\u00edl), vagy el\u0151re (jobb ny\u00edl) naponk\u00e9nt."],"Left and Right Arrows":["Bal \u00e9s jobb nyilak"],"Select the date in focus.":["V\u00e1laszd ki a d\u00e1tumot, ami a f\u00f3kuszban lesz."],"keyboard button\u0004Enter":["Sort\u00f6r\u00e9s"],"Navigating with a keyboard":["Navig\u00e1l\u00e1s a billenty\u0171kkel"],"Click the desired day to select it.":["Kattintsunk a k\u00edv\u00e1nt napra a kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1hoz."],"Click the right or left arrows to select other months in the past or the future.":["Kattintsunk a bal, vagy a jobb ny\u00edlra az elm\u00falt, vagy a j\u00f6v\u0151beli m\u00e1sik h\u00f3nap kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1hoz."],"Click to Select":["Kattint\u00e1s a kiv\u00e1laszt\u00e1shoz"],"Use your arrow keys to change the base color. Move up to lighten the color, down to darken, left to increase saturation, and right to decrease saturation.":["Haszn\u00e1ljuk a ny\u00edl billenty\u0171ket az alapsz\u00edn megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1hoz. Mozogjunk felfel\u00e9 a sz\u00edn vil\u00e1gos\u00edt\u00e1s\u00e1hoz, lefel\u00e9 a s\u00f6t\u00e9t\u00edt\u00e9shez, balra a tel\u00edtetts\u00e9g n\u00f6vel\u00e9s\u00e9hez \u00e9s jobbra a tel\u00edtetts\u00e9g cs\u00f6kkent\u00e9s\u00e9hez."],"Choose a shade":["V\u00e1lasszunk egy \u00e1rnyalatot"],"Change color format":["Sz\u00ednform\u00e1tum megv\u00e1ltoztat\u00e1sa"],"Color value in HSL":["Sz\u00edn \u00e9rt\u00e9ke HSL form\u00e1tumban"],"Color value in RGB":["Sz\u00edn \u00e9rt\u00e9ke RGB form\u00e1tumban"],"Color value in hexadecimal":["Sz\u00edn \u00e9rt\u00e9ke hexadecim\u00e1lis form\u00e1tumban"],"Hex color mode active":["Hex sz\u00edn m\u00f3d akt\u00edv"],"Hue\/saturation\/lightness mode active":["A sz\u00edn\u00e1rnyalat\/tel\u00edtetts\u00e9g\/vil\u00e1goss\u00e1g m\u00f3d akt\u00edv"],"RGB mode active":["RGB m\u00f3d akt\u00edv"],"Move the arrow left or right to change hue.":["Mozgassuk a nyilat balra vagy jobbra a sz\u00edn\u00e1rnyalat megv\u00e1ltoztat\u00e1s\u00e1hoz."],"Hue value in degrees, from 0 to 359.":["Sz\u00edn\u00e1rnyalat \u00e9rt\u00e9k fokban, 0 \u00e9s 359 k\u00f6z\u00f6tt."],"Alpha value, from 0 (transparent) to 1 (fully opaque).":["Alfa \u00e9rt\u00e9k, 0-t\u00f3l (\u00e1tl\u00e1tsz\u00f3) 1-ig (teljesen \u00e1tl\u00e1tszatlan)."],"Color: %s":["Sz\u00edn: %s"],"Color code: %s":["Sz\u00ednk\u00f3d: %s"],"Custom color picker":["Egy\u00e9ni sz\u00ednv\u00e1laszt\u00f3"],"No results.":["Nincs tal\u00e1lat."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d tal\u00e1lat, a fel \u00e9s le ny\u00edl seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehet navig\u00e1lni.","%d tal\u00e1lat, a fel \u00e9s le ny\u00edl seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehet navig\u00e1lni."],"Time":["Id\u0151"],"Day":["Nap"],"Month":["H\u00f3nap"],"Date":["K\u00f6zz\u00e9t\u00e9ve"],"Hours":["\u00d3ra"],"Close dialog":["P\u00e1rbesz\u00e9d bez\u00e1r\u00e1sa"],"Year":["\u00c9v"],"Custom Size":["Egy\u00e9ni m\u00e9ret"],"Drop files to upload":["H\u00fazzunk ide f\u00e1jlt a felt\u00f6lt\u00e9shez"],"Clear":["Ki\u00fcr\u00edt\u00e9s"],"PM":["DU."],"AM":["DE."],"Font Size":["Bet\u0171m\u00e9ret"],"December":["december"],"November":["november"],"October":["okt\u00f3ber"],"September":["szeptember"],"August":["augusztus"],"July":["j\u00falius"],"June":["j\u00fanius"],"May":["m\u00e1jus"],"April":["\u00e1prilis"],"March":["m\u00e1rcius"],"February":["febru\u00e1r"],"January":["janu\u00e1r"],"No results found.":["Nincs ilyen adat."],"All":["\u00d6sszes"],"Close":["Bez\u00e1r\u00e1s"]}}} );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/components.min.js?ver=7.0.8'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/core-data.min.js?ver=2.0.17'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/date.min.js?ver=3.0.1'></script>
<script type='text/javascript'>
wp.date.setSettings( {"l10n":{"locale":"hu_HU","months":["janu\u00e1r","febru\u00e1r","m\u00e1rcius","\u00e1prilis","m\u00e1jus","j\u00fanius","j\u00falius","augusztus","szeptember","okt\u00f3ber","november","december"],"monthsShort":["jan","feb","M\u00e1r","\u00e1pr","m\u00e1j","j\u00fan","J\u00fal","aug","Sze","okt","nov","dec"],"weekdays":["vas\u00e1rnap","h\u00e9tf\u0151","kedd","szerda","cs\u00fct\u00f6rt\u00f6k","p\u00e9ntek","szombat"],"weekdaysShort":["vas","h\u00e9t","ked","sze","cs\u00fc","p\u00e9n","szo"],"meridiem":{"am":"de.","pm":"du.","AM":"DE.","PM":"DU."},"relative":{"future":"mostant\u00f3l %s","past":"%s telt el"}},"formats":{"time":"H:i","date":"Y-m-d","datetime":"Y.m.d. H:i","datetimeAbbreviated":"Y. M j."},"timezone":{"offset":1,"string":"Europe\/Budapest"}} );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/deprecated.min.js?ver=2.0.5'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/notices.min.js?ver=1.1.3'></script>
<script type='text/javascript'>
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2019-01-25 12:14:51+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"hu"},"Editor tips":["Szerkeszt\u0151 tippek"],"Disable tips":["Tippek kikapcsol\u00e1sa"],"Got it":["\u00c9rtem"],"See next tip":["K\u00f6vetkez\u0151 tipp"]}}} );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/nux.min.js?ver=3.0.9'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/token-list.min.js?ver=1.1.0'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/viewport.min.js?ver=2.1.1'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/wordcount.min.js?ver=2.0.3'></script>
<script type='text/javascript'>
( function( domain, translations ) {
	var localeData = translations.locale_data[ domain ] || translations.locale_data.messages;
	localeData[""].domain = domain;
	wp.i18n.setLocaleData( localeData, domain );
} )( "default", {"translation-revision-date":"2019-01-25 12:14:51+0000","generator":"GlotPress\/2.4.0-alpha","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"hu"},"%d word":["%d sz\u00f3","%d sz\u00f3"],"To edit the featured image, you need permission to upload media.":["A kiemelt k\u00e9p szerkeszt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges a m\u00e9diaf\u00e1jl-felt\u00f6lt\u00e9si jogosults\u00e1g."],"Given your current role, you can only link a video, you cannot upload.":["A jelenlegi szerepk\u00f6r szab\u00e1lya szerint csak vide\u00f3-hivatkoz\u00e1s megad\u00e1sa enged\u00e9lyezett, a felt\u00f6lt\u00e9s nem."],"Given your current role, you can only link an image, you cannot upload.":["A jelenlegi szerepk\u00f6r szab\u00e1lya szerint csak k\u00e9p-hivatkoz\u00e1s megad\u00e1sa enged\u00e9lyezett, a felt\u00f6lt\u00e9s nem."],"Given your current role, you can only link an audio, you cannot upload.":["A jelenlegi szerepk\u00f6r szab\u00e1lya szerint csak audi\u00f3-hivatkoz\u00e1s megad\u00e1sa enged\u00e9lyezett, a felt\u00f6lt\u00e9s nem."],"Given your current role, you can only link a media file, you cannot upload.":["A jelenlegi szerepk\u00f6r szab\u00e1lya szerint csak m\u00e9dia-hivatkoz\u00e1s megad\u00e1sa enged\u00e9lyezett, a felt\u00f6lt\u00e9s nem."],"To edit this block, you need permission to upload media.":["Ezen blokk szerkeszt\u00e9s\u00e9hez sz\u00fcks\u00e9ges a m\u00e9dia felt\u00f6lt\u00e9si jogosults\u00e1g."],"(selected block)":["(v\u00e1lasztott blokk)"],"Block tools":["Blokk eszk\u00f6z\u00f6k"],"%s block selected.":["%s blokk kiv\u00e1lasztva.","%s blokk kiv\u00e1lasztva."],"Link selected":["Hivatkoz\u00e1s kiv\u00e1lasztva"],"Start writing with text or HTML":["L\u00e1ssunk neki a sz\u00f6veg, vagy HTML sorok \u00edr\u00e1s\u00e1nak"],"Type text or HTML":["Sz\u00f6veg, vagy HTML be\u00edr\u00e1sa"],"Start writing or type \/ to choose a block":["Kezdj\u00fcnk el \u00edrni, vagy \u00edrjuk be a \/ jelet egy blokk kiv\u00e1laszt\u00e1s\u00e1hoz"],"Block icon":["Blokk ikon"],"Align text right":["Sz\u00f6veg rendez\u00e9se jobbra"],"Align text center":["Sz\u00f6veg k\u00f6z\u00e9pre rendez\u00e9se"],"Align text left":["Sz\u00f6veg rendez\u00e9se balra"],"Scheduled":["\u00dctemezve"],"Indent list item":["Listaelem beh\u00faz\u00e1s\u00e1nak n\u00f6vel\u00e9se"],"Outdent list item":["Listaelem beh\u00faz\u00e1s\u00e1nak cs\u00f6kkent\u00e9se"],"Convert to ordered list":["Konvert\u00e1l\u00e1s sz\u00e1mozott list\u00e1v\u00e1"],"Convert to unordered list":["Konvert\u00e1l\u00e1s felsorol\u00e1ss\u00e1"],"%d block":["%d blokk","%d blokk"],"Error while uploading file %s to the media library.":["%s f\u00e1jl m\u00e9diak\u00f6nyvt\u00e1rba t\u00f6rt\u00e9n\u0151 felt\u00f6lt\u00e9se sor\u00e1n hiba l\u00e9pett fel."],"This file is empty.":["Ez a f\u00e1jl \u00fcres."],"Sorry, this file type is not supported here.":["Eln\u00e9z\u00e9st, ez a f\u00e1jlt\u00edpus itt nem t\u00e1mogatott."],"Untitled Reusable Block":["N\u00e9vtelen \u00fajrafelhaszn\u00e1lhat\u00f3 blokk"],"Block deleted.":["Blokk t\u00f6r\u00f6lve."],"Block created.":["Blokk l\u00e9trehozva."],"Trashing failed":["Nem siker\u00fclt a Lomt\u00e1rba helyez\u00e9s."],"Updating failed":["Sikertelen felt\u00f6lt\u00e9s"],"Scheduling failed":["Sikertelen \u00fctemez\u00e9s"],"Publishing failed":["Sikertelen k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel"],"font size name\u0004Huge":["\u00d3ri\u00e1si"],"font size name\u0004Large":["Nagy"],"font size name\u0004Medium":["K\u00f6zepes"],"font size name\u0004Small":["Kicsi"],"Cyan bluish gray":["Cyan k\u00e9kesz\u00f6ldes"],"Very light gray":["Nagyon vil\u00e1gossz\u00fcrke"],"Vivid cyan blue":["\u00c9l\u00e9nk ci\u00e1nk\u00e9k"],"Pale cyan blue":["Halv\u00e1ny ci\u00e1nk\u00e9k"],"Vivid green cyan":["\u00c9l\u00e9nk ci\u00e1nz\u00f6ld"],"Light green cyan":["Vil\u00e1gos ci\u00e1nz\u00f6ld"],"Luminous vivid amber":["F\u00e9nyes \u00e9l\u00e9nk borosty\u00e1ns\u00e1rga"],"Luminous vivid orange":["F\u00e9nyes \u00e9l\u00e9nk narancss\u00e1rga"],"Vivid red":["\u00c9l\u00e9nkpiros"],"Pale pink":["Halv\u00e1nylila"],"Additional CSS Class":["Egyedi CSS oszt\u00e1ly"],"Anchors lets you link directly to a section on a page.":["A horgony lehet\u0151v\u00e9 teszi egy oldal egy szakasz\u00e1hoz t\u00f6rt\u00e9n\u0151 k\u00f6zvetlen hivatkoz\u00e1st (ugr\u00e1s)."],"HTML Anchor":["HTML horgony (anchor)"],"Link Settings":["Hivatkoz\u00e1s be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok"],"Insert Link":["Link beilleszt\u00e9s"],"You have unsaved changes. If you proceed, they will be lost.":["Vannak ment\u00e9s n\u00e9lk\u00fcli m\u00f3dos\u00edt\u00e1sok, amelyek elvesznek, ha folytatjuk ezt a m\u0171veletet."],"Reset the template":["Sablon vissza\u00e1ll\u00edt\u00e1sa"],"Keep it as is":["Hagyjuk \u00fagy, ahogyan van"],"The content of your post doesn\u2019t match the template assigned to your post type.":["A bejegyz\u00e9sed tartalma nem egyezik meg a sablonhoz haszn\u00e1lt bejegyz\u00e9s t\u00edpussal."],"Resetting the template may result in loss of content, do you want to continue?":["Ez a v\u00e1ltoztat\u00e1s tartalomveszt\u00e9ssel j\u00e1rhat, biztosan folytatjuk?"],"Document Outline":["Dokumentum k\u00f6rvonala"],"Paragraphs":["Bekezd\u00e9s"],"Headings":["C\u00edmsorok"],"Document Statistics":["Dokumentum statisztika"],"Content structure":["Tartalom fel\u00e9p\u00edt\u00e9se"],"Skip to the selected block":["Ugr\u00e1s a kiv\u00e1lasztott blokkra"],"View the autosave":["Automatikus ment\u00e9st megtekint\u00e9se"],"There is an autosave of this post that is more recent than the version below.":["Ennek a bejegyz\u00e9snek van egy frissebb automatikus ment\u00e9se, mint az al\u00e1bbi v\u00e1ltozat."],"Protected with a password you choose. Only those with the password can view this post.":["Jelsz\u00f3val v\u00e9dett bejegyz\u00e9s, csak a jelsz\u00f3val rendelkez\u0151 felhaszn\u00e1l\u00f3k l\u00e1thatj\u00e1k ezt a bejegyz\u00e9st."],"Only visible to site admins and editors.":["Csak az oldal adminisztr\u00e1torai \u00e9s szerkeszt\u0151i l\u00e1thatj\u00e1k."],"Visible to everyone.":["B\u00e1rki sz\u00e1m\u00e1ra l\u00e1that\u00f3."],"Use a secure password":["Haszn\u00e1lj biztons\u00e1gos jelsz\u00f3t"],"Create password":["Jelsz\u00f3 k\u00e9sz\u00edt\u00e9s"],"Post Visibility":["Bejegyz\u00e9s l\u00e1that\u00f3s\u00e1g"],"Would you like to privately publish this post now?":["Tegy\u00fck k\u00f6zz\u00e9 v\u00e9dett tartalomk\u00e9nt ezt a bejegyz\u00e9st?"],"Move to trash":["Lomt\u00e1rba"],"Add title":["C\u00edm hozz\u00e1ad\u00e1sa"],"term\u0004Available %s":["%s el\u00e9rhet\u0151"],"Terms":["Kifejez\u00e9s"],"term\u0004Search %s":["%s keres\u00e9se"],"Parent Term":["Sz\u00fcl\u0151 kifejez\u00e9s"],"Add new term":["\u00daj kifejez\u00e9s l\u00e9trehoz\u00e1sa"],"Add new category":["\u00daj kateg\u00f3ria l\u00e9trehoz\u00e1sa"],"term\u0004Remove %s":["%s elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa"],"term\u0004%s removed":["%s elt\u00e1vol\u00edtva"],"term\u0004%s added":["%s hozz\u00e1adva"],"Term":["Kifejez\u00e9s"],"Tag":["C\u00edmke"],"Add New Term":["\u00daj kifejez\u00e9s hozz\u00e1ad\u00e1sa"],"Switch to Draft":["\u00c1t\u00e1ll\u00edt\u00e1s v\u00e1zlatra"],"Are you sure you want to unschedule this post?":["Biztosan t\u00f6r\u00f6lj\u00fck a bejegyz\u00e9s id\u0151z\u00edt\u00e9s\u00e9t?"],"Are you sure you want to unpublish this post?":["Biztosan visszavonjuk ennek a bejegyz\u00e9snek a k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u00e9t?"],"Stick to the Front Page":["Kiemel\u00e9s a kezd\u0151oldalon"],"Immediately":["Azonnal"],"Saving":["Ment\u00e9s"],"Autosaving":["Automatikus ment\u00e9s"],"Finished writing? That\u2019s great, let\u2019s get this published right now. Just click \u201cPublish\u201d and you\u2019re good to go.":["Befejezt\u00fck az \u00edr\u00e1st? Nagyszer\u0171! Nincs m\u00e1s teend\u0151, mint az ism\u00e9telt \u00e1ttekint\u00e9st (esetleges jav\u00edt\u00e1st) k\u00f6vet\u0151en nyilv\u00e1noss\u00e1gra hozni. Kattint\u00e1s a \"K\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\" feliratra, \u00e9s m\u00e1ris \u00faton vagyunk a vil\u00e1gsiker fel\u00e9."],"Publish\u2026":["K\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u2026"],"Publish:":["K\u00f6zz\u00e9t\u00e9ve:"],"Visibility:":["L\u00e1that\u00f3s\u00e1g:"],"Double-check your settings before publishing.":["A k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel el\u0151tt legal\u00e1bb k\u00e9tszer ellen\u0151rizz\u00fck a be\u00e1ll\u00edt\u00e1sokat."],"Are you ready to publish?":["K\u00e9szen \u00e1llunk a k\u00f6zz\u00e9t\u00e9telhez?"],"Your work will be published at the specified date and time.":["A munk\u00e1nk a megadott k\u00f6zz\u00e9t\u00e9teli id\u0151ben megfog jelenni."],"Are you ready to schedule?":["K\u00e9szen \u00e1llunk az id\u0151z\u00edt\u00e9sre?"],"When you\u2019re ready, submit your work for review, and an Editor will be able to approve it for you.":["Ha k\u00e9szen vagyunk, k\u00fcldj\u00fck el a munk\u00e1nkat \u00e1ttekint\u00e9sre, \u00e9s majd egy Szerkeszt\u0151 enged\u00e9lyezni fogja a megjelen\u00e9s\u00e9t."],"Are you ready to submit for review?":["K\u00e9szen \u00e1llunk az \u00e1ttekint\u00e9sre t\u00f6rt\u00e9n\u0151 bek\u00fcld\u00e9shez?"],"Copy Link":["Hivatkoz\u00e1s m\u00e1sol\u00e1sa"],"Copied!":["M\u00e1solva!"],"%s address":["%s c\u00edm"],"What\u2019s next?":["Mi a k\u00f6vetkez\u0151?"],"is now live.":["most \u00e9les."],"is now scheduled. It will go live on":["most id\u0151z\u00edtett. \u00c9les lesz"],"Tags help users and search engines navigate your site and find your content. Add a few keywords to describe your post.":["A c\u00edmk\u00e9k a felhaszn\u00e1l\u00f3knak \u00e9s a keres\u0151motoroknak seg\u00edtenek a weboldalon t\u00f6rt\u00e9n\u0151 navig\u00e1l\u00e1sban \u00e9s tartalmak k\u00f6z\u00f6tti keres\u00e9sben. Adjunk hozz\u00e1 n\u00e9h\u00e1ny kulcsz\u00f3, ami a bejegyz\u00e9s\u00fcnket a legjobban jellemzi."],"Add tags":["C\u00edmke l\u00e9trehoz\u00e1sa"],"Apply the \"%1$s\" format.":["\"%1$s\" form\u00e1tum alkalmaz\u00e1sa."],"Your theme uses post formats to highlight different kinds of content, like images or videos. Apply a post format to see this special styling.":["A haszn\u00e1latban l\u00e9v\u0151 sablon a k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 t\u00edpus\u00fa tartalmak, mint pl. k\u00e9pek, vagy vide\u00f3k, kiemel\u00e9s\u00e9hez k\u00fcl\u00f6nb\u00f6z\u0151 bejegyz\u00e9st\u00edpusokat haszn\u00e1l. N\u00e9zz\u00fck meg az egyes bejegyz\u00e9s-t\u00edpusokat, hogy milyen speci\u00e1lis megjelen\u00edt\u00e9st biztos\u00edtanak."],"Use a post format":["Haszn\u00e1ljunk egy bejegyz\u00e9s form\u00e1tumot"],"Always show pre-publish checks.":["Mindig jelen\u00edts\u00fck meg a k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel el\u0151tti figyelmeztet\u00e9st"],"Close panel":["Panel bez\u00e1r\u00e1sa"],"Submit for Review":["K\u00fcld\u00e9s \u00e1ttekint\u00e9sre"],"Scheduling\u2026":["Id\u0151z\u00edt\u00e9s\u2026"],"Updating\u2026":["Friss\u00edt\u00e9s\u2026"],"Publishing\u2026":["K\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel\u2026"],"Click \u201cPreview\u201d to load a preview of this page, so you can make sure you\u2019re happy with your blocks.":["Az oldal el\u0151n\u00e9zet\u00e9nek beolvas\u00e1s\u00e1hoz az \"El\u0151n\u00e9zet\" feliratra kell kattintani, \u00e9s \u00edgy meggy\u0151z\u0151dhet\u00fcnk arr\u00f3l a nyilv\u00e1nos k\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel el\u0151tt, hogy a blokkjaink rendben vannak."],"imperative verb\u0004Preview":["El\u0151n\u00e9zet"],"Generating preview\u2026":["El\u0151n\u00e9zet gener\u00e1l\u00e1sa\u2026"],"Allow Pingbacks & Trackbacks":["Visszajelz\u00e9s & visszak\u00f6vet\u00e9s enged\u00e9lyez\u00e9se"],"Change Permalinks":["K\u00f6zvetlen hivatkoz\u00e1s v\u00e1ltoztat\u00e1sa"],"Permalink:":["K\u00f6zvetlen hivatkoz\u00e1s:"],"Copy the permalink":["K\u00f6zvetlen hivatkoz\u00e1s m\u00e1sol\u00e1sa"],"Permalink copied":["K\u00f6zvetlen hivatkoz\u00e1s m\u00e1solva"],"Edit post permalink":["Bejegyz\u00e9s k\u00f6zvetlen hivatkoz\u00e1s\u00e1nak szerkeszt\u00e9se"],"Take Over":["\u00c1tv\u00e9tel"],"Another user is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["Egy m\u00e1sik felhaszn\u00e1l\u00f3 jelenleg dolgozik ezzel a bejegyz\u00e9ssel, ami azt jelenti, hogy most nem tudjuk a bejegyz\u00e9st m\u00f3dos\u00edtani, hacsak a m\u00e1sik \u00e1t nem veszi a m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat."],"%s is currently working on this post, which means you cannot make changes, unless you take over.":["%s jelenleg dolgozik ezzel a bejegyz\u00e9ssel, ami azt jelenti, hogy most nem tudjuk a bejegyz\u00e9st m\u00f3dos\u00edtani, hacsak \u00e1t nem veszi a m\u00f3dos\u00edt\u00e1sokat."],"Another user now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["Egy m\u00e1sik felhaszn\u00e1l\u00f3 \u00e1tvette az ir\u00e1ny\u00edt\u00e1st a bejegyz\u00e9s f\u00f6l\u00f6tt. De, ne agg\u00f3dj, az eddig v\u00e9grehajtott v\u00e1ltoz\u00e1sok ment\u00e9sre ker\u00fcltek."],"%s now has editing control of this post. Don\u2019t worry, your changes up to this moment have been saved.":["%s most szerkeszti a bejegyz\u00e9st. Ne agg\u00f3dj, a v\u00e1ltoztasok ment\u00e9sre ker\u00fclnek."],"Avatar":["Avatar"],"This post is already being edited.":["Ezt a bejegyz\u00e9st m\u00e1r szerkesztett\u00e9k."],"Someone else has taken over this post.":["Valaki m\u00e1s \u00e1tvette ezt a bejegyz\u00e9st."],"%d Revision":["%d v\u00e1ltozat","%d v\u00e1ltozat"],"Post Format":["Bejegyz\u00e9s form\u00e1tum"],"Chat":["Besz\u00e9lget\u00e9s"],"Standard":["Alap\u00e9rtelmezett"],"Aside":["Sz\u00e9ljegyzet"],"Replace image":["K\u00e9p csere"],"Edit or update the image":["K\u00e9p szerkeszt\u00e9se vagy friss\u00edt\u00e9se"],"Learn more about manual excerpts":["T\u00f6bb tudnival\u00f3 a k\u00e9zi kivonatol\u00e1sr\u00f3l"],"Write an excerpt (optional)":["\u00cdrjunk egy kivonatot (opcion\u00e1lis)"],"Allow Comments":["Hozz\u00e1sz\u00f3l\u00e1sok enged\u00e9lyez\u00e9se"],"(%s: %s)":["(%s: %s)"],"no parent":["nincs sz\u00fcl\u0151"],"no title":["nincs c\u00edm"],"Order":["Sorrend"],"Drag a video, upload a new one or select a file from your library.":["Ide h\u00fazhatunk vide\u00f3t, felt\u00f6lthet\u00fcnk \u00fajat, vagy a M\u00e9diat\u00e1rb\u00f3l v\u00e1laszthatunk a m\u00e1r felt\u00f6lt\u00f6ttekb\u0151l."],"Drag an image, upload a new one or select a file from your library.":["Ide h\u00fazhatunk k\u00e9pet, felt\u00f6lthet\u00fcnk \u00fajat, vagy a M\u00e9diat\u00e1rb\u00f3l v\u00e1laszthatunk a m\u00e1r felt\u00f6lt\u00f6ttekb\u0151l."],"Drag an audio, upload a new one or select a file from your library.":["Ide h\u00fazhatunk hangf\u00e1jlt, felt\u00f6lthet\u00fcnk \u00fajat, vagy a M\u00e9diat\u00e1rb\u00f3l v\u00e1laszthatunk a m\u00e1r felt\u00f6lt\u00f6ttekb\u0151l."],"Drag a media file, upload a new one or select a file from your library.":["Ide h\u00fazhatunk m\u00e9dia f\u00e1jlt, felt\u00f6lthet\u00fcnk \u00fajat, vagy a M\u00e9diat\u00e1rb\u00f3l v\u00e1laszthatunk a m\u00e1r felt\u00f6lt\u00f6ttekb\u0151l."],"Paste or type URL":["Illessz\u00fck be, vagy \u00edrjuk be az URL-t"],"Manage All Reusable Blocks":["\u00dajrahasznos\u00edthat\u00f3 blokkok kezel\u00e9se"],"Reusable":["\u00dajra felhaszn\u00e1lhat\u00f3"],"blocks\u0004Most Used":["Legt\u00f6bbet haszn\u00e1lt"],"Available block types":["El\u00e9rhet\u0151 blokk t\u00edpusok"],"Search for a block":["Blokk keres\u00e9se"],"%d result found.":["%d tal\u00e1lat.","%d tal\u00e1lat."],"Inline Elements":["Bels\u0151 elemek"],"Add %s":["%s hozz\u00e1ad\u00e1sa"],"The editor has encountered an unexpected error.":["A szerkeszt\u0151 nem v\u00e1rt hib\u00e1t \u00e9szlelt."],"Copy Error":["Hib\u00e1s m\u00e1sol\u00e1s"],"Copy Post Text":["Bejegyz\u00e9s sz\u00f6veg\u00e9nek m\u00e1sol\u00e1sa"],"Attempt Recovery":["K\u00eds\u00e9relj\u00fck meg a helyre\u00e1ll\u00edt\u00e1st"],"(Click to focus this heading)":["(Kattintsunk a c\u00edmsor kijel\u00f6l\u00e9s\u00e9hez)"],"(Multiple H1 headings are not recommended)":["(T\u00f6bb C\u00edmsor 1 nem aj\u00e1nlott)"],"(Your theme may already use a H1 for the post title)":["(Lehets\u00e9ges, hogy a haszn\u00e1latban l\u00e9v\u0151 sablon m\u00e1r haszn\u00e1lja a H1 elemet a bejegyz\u00e9s c\u00edm\u00e9hez)"],"(Incorrect heading level)":["(\u00c9rv\u00e9nytelen c\u00edmsor szint)"],"(Empty heading)":["(\u00dcres c\u00edmsor)"],"This color combination may be hard for people to read. Try using a brighter background color and\/or a darker text color.":["Ez a sz\u00edn\u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1s nehezen olvashat\u00f3. Pr\u00f3b\u00e1ljunk egy vil\u00e1gosabb h\u00e1tt\u00e9rsz\u00ednt \u00e9s\/vagy egy s\u00f6t\u00e9tebb sz\u00f6vegsz\u00ednt haszn\u00e1lni."],"This color combination may be hard for people to read. Try using a darker background color and\/or a brighter text color.":["Ez a sz\u00edn\u00f6ssze\u00e1ll\u00edt\u00e1s nehezen olvashat\u00f3. Pr\u00f3b\u00e1ljunk egy s\u00f6t\u00e9tebb h\u00e1tt\u00e9rsz\u00ednt \u00e9s\/vagy egy vil\u00e1gosabb sz\u00f6vegsz\u00ednt haszn\u00e1lni."],"(current %s: %s)":["(aktu\u00e1lis %s: %s)"],"Transform To:":["\u00c1talak\u00edt\u00e1s:"],"Block Styles":["Blokk st\u00edlusok"],"Change type of %d block":["%d t\u00edpus\u00fa blokk m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa","%d t\u00edpus\u00fa blokkok m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa"],"Change block type":["Blokk t\u00edpus v\u00e1ltoztat\u00e1sa"],"Remove from Reusable Blocks":["Elt\u00e1vol\u00edt\u00e1s az \u00fajra felhaszn\u00e1lhat\u00f3 blokkokb\u00f3l"],"Convert to Regular Block":["Konvert\u00e1ljuk norm\u00e1l blokkba"],"Add to Reusable Blocks":["Hozz\u00e1ad\u00e1s az \u00fajra felhaszn\u00e1lhat\u00f3 blokkokhoz"],"Remove Block":["Blokk elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa"],"Insert After":["Ut\u00e1na illeszt"],"Insert Before":["El\u00e9 illeszt"],"Duplicate":["M\u00e1solat"],"More options":["Tov\u00e1bbi be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok"],"Hide options":["Be\u00e1ll\u00edt\u00e1sok elrejt\u00e9se"],"Edit visually":["Szerkeszt\u00e9s vizu\u00e1lisan"],"Edit as HTML":["Szerkeszt\u00e9s HTML-ben"],"Block Navigation":["Blokk navig\u00e1ci\u00f3"],"Move %1$d block from position %2$d down by one place":["Mozgasd a(z) %1$d blokkot a(z) %2$d al\u00e1","Mozgasd a(z) %1$d blokkokat a(z) %2$d al\u00e1"],"Move %1$d block from position %2$d up by one place":["Mozgasd a(z) %1$d blokkot a(z) %2$d f\u00f6l\u00e9","Mozgasd a(z) %1$d blokkokat a(z) %2$d f\u00f6l\u00e9"],"Blocks cannot be moved down as they are already at the bottom":["Blokkokat nem lehet lejjebb mozgatni, ha m\u00e1r a legalul vannak"],"Blocks cannot be moved up as they are already at the top":["A blokkok nem mozgathat\u00f3ak felfel\u00e9, mert m\u00e1r legfel\u00fcl vannak"],"Block %s is at the beginning of the content and can\u2019t be moved up":["%s blokk a tartalom elej\u00e9n van, \u00edgy nem lehet f\u00f6ljebb mozgatni"],"Move %1$s block from position %2$d up to position %3$d":["Mozgasd a(z) %1$s blokkot a(z) %2$d poz\u00edci\u00f3b\u00f3l a k\u00f6vetkez\u0151 poz\u00edci\u00f3ba: %3$d"],"Block %s is at the end of the content and can\u2019t be moved down":["%s blokk a tartalom v\u00e9g\u00e9n van, \u00edgy nem lehet lejjebb mozgatni"],"Move %1$s block from position %2$d down to position %3$d":["Mozgasd a(z) %1$s blokkot a(z) %2$d poz\u00edci\u00f3b\u00f3l a k\u00f6vetkez\u0151 poz\u00edci\u00f3ba: %3$d"],"Block %s is the only block, and cannot be moved":["%s blokk az egyetlen, amelyet nem lehet \u00e1thelyezni"],"Block: %s":["Blokk: %s"],"This block contains unexpected or invalid content.":["A blokkban v\u00e1ratlan, vagy hib\u00e1s tartalom van."],"imperative verb\u0004Resolve":["Jav\u00edt\u00e1s"],"Convert to Blocks":["Konvert\u00e1l\u00e1s blokkokra"],"Resolve Block":["Blokk jav\u00edt\u00e1sa"],"Convert to Classic Block":["Alak\u00edtsuk klasszikus blokk\u00e1"],"This block has encountered an error and cannot be previewed.":["Ez a blokk hib\u00e1s, ez\u00e9rt nincs el\u0151n\u00e9zete."],"Add block":["Blokk hozz\u00e1ad\u00e1s"],"No block selected.":["Nincs blokk kiv\u00e1lasztva."],"After Conversion":["\u00c1talak\u00edt\u00e1s ut\u00e1n"],"Convert to HTML":["Konvert\u00e1l\u00e1s HTML form\u00e1tumba"],"Current":["Aktu\u00e1lis"],"Change Alignment":["Elrendez\u00e9s m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa"],"Full width":["Teljes sz\u00e9less\u00e9g\u0171"],"Wide width":["Sz\u00e9les sz\u00e9less\u00e9g\u0171"],"Change Text Alignment":["Sz\u00f6veg elrendez\u00e9s\u00e9nek m\u00f3dos\u00edt\u00e1sa"],"Category":["Kateg\u00f3ria"],"font size name\u0004Normal":["Norm\u00e1l"],"(opens in a new tab)":["(megnyit\u00e1s \u00faj f\u00fcl\u00f6n)"],"No results.":["Nincs tal\u00e1lat."],"%d result found, use up and down arrow keys to navigate.":["%d tal\u00e1lat, a fel \u00e9s le ny\u00edl seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehet navig\u00e1lni.","%d tal\u00e1lat, a fel \u00e9s le ny\u00edl seg\u00edts\u00e9g\u00e9vel lehet navig\u00e1lni."],"Block updated.":["Blokk friss\u00edtve."],"No blocks found.":["Nem tal\u00e1lhat\u00f3ak blokkok."],"Blocks":["Blokkok"],"Gallery":["Gal\u00e9ria"],"Schedule\u2026":["\u00dctemez\u00e9s\u2026"],"Sorry, this file type is not permitted for security reasons.":["Eln\u00e9z\u00e9st, ennek a f\u00e1jlt\u00edpusnak a haszn\u00e1lata - biztons\u00e1gi okb\u00f3l - nem enged\u00e9lyezett."],"Paste URL or type to search":["M\u00e1soljuk be az URL c\u00edmet, vagy \u00edrjuk be a keres\u00e9shez"],"Word count type. Do not translate!\u0004words":["words"],"Template:":["Sablon:"],"Align left":["Balra rendez\u00e9s"],"Align center":["K\u00f6z\u00e9pre rendez\u00e9s"],"Align right":["Jobbra rendez\u00e9s"],"Move up":["Mozgat\u00e1s fel"],"Move down":["Mozgat\u00e1s le"],"Status":["\u00c1llapot"],"Insert from URL":["Beilleszt\u00e9s webc\u00edmb\u0151l"],"Set featured image":["Kiemelt k\u00e9p be\u00e1ll\u00edt\u00e1sa"],"Video":["Vide\u00f3"],"Audio":["Hang"],"Large":["Nagy"],"Media Library":["M\u00e9diat\u00e1r"],"Saved":["Elmentve"],"Remove image":["K\u00e9p elt\u00e1vol\u00edt\u00e1sa"],"Upload":["Felt\u00f6lt\u00e9s"],"Featured Image":["Kiemelt k\u00e9p"],"Styles":["St\u00edluslapok"],"Link":["Link"],"Very dark gray":["Nagyon s\u00f6t\u00e9tsz\u00fcrke"],"Words":["Szavak"],"This file exceeds the maximum upload size for this site.":["A f\u00e1j t\u00fal nagy m\u00e9ret\u0171 a honlapon enged\u00e9lyezett m\u00e9rethez k\u00e9pest."],"Parent Category":["Sz\u00fcl\u0151 kateg\u00f3ria"],"Add New Tag":["\u00daj c\u00edmke hozz\u00e1ad\u00e1sa"],"Password Protected":["Jelsz\u00f3val v\u00e9dett"],"Image":["K\u00e9p"],"Quote":["Id\u00e9zet"],"Suggestion:":["Javaslat:"],"Edit Link":["Hivatkoz\u00e1s szerkeszt\u00e9se"],"(no title)":["(nincs c\u00edm)"],"Close":["Bez\u00e1r\u00e1s"],"Update":["Friss\u00edt\u00e9s"],"Schedule":["Id\u0151z\u00edt\u00e9s"],"Public":["Nyilv\u00e1nos"],"Private":["Mag\u00e1n"],"Save as Pending":["Ment\u00e9s, mint f\u00fcgg\u0151ben l\u00e9v\u0151"],"Media":["M\u00e9dia"],"Full Size":["Teljes m\u00e9ret"],"Medium":["K\u00f6zepes"],"Thumbnail":["B\u00e9lyegk\u00e9p"],"Redo":["Ism\u00e9t"],"Save Draft":["Ment\u00e9s v\u00e1zlatk\u00e9nt"],"Preview":["El\u0151n\u00e9zet"],"Submit":["K\u00fcld\u00e9s"],"Advanced":["Halad\u00f3"],"Categories":["Kateg\u00f3ri\u00e1k"],"Save":["Ment\u00e9s"],"Publish":["K\u00f6zz\u00e9t\u00e9tel"],"Apply":["Alkalmaz"],"Undo":["Visszavon\u00e1s"],"Edit":["Szerkeszt\u00e9s"],"URL":["URL"],"Author":["Szerz\u0151"],"Pending Review":["F\u00fcgg\u0151ben l\u00e9v\u0151"],"Published":["K\u00f6zz\u00e9t\u00e9ve"],"Title":["C\u00edm"]}}} );
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/dist/editor.min.js?ver=9.0.11'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/event-post/blocks/index.js?ver=5.1.8'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/themes/Extra-child/js/colorizeCalendar.js?ver=5.1.8'></script>
<link rel='https://api.w.org/' href='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-json/' />
<link rel="EditURI" type="application/rsd+xml" title="RSD" href="http://fesztivalszovetseg.hu/xmlrpc.php?rsd" />
<link rel="wlwmanifest" type="application/wlwmanifest+xml" href="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/wlwmanifest.xml" /> 
<link rel='prev' title='Kádár öt pontja' href='http://fesztivalszovetseg.hu/kadar-ot-pontja/' />
<link rel='next' title='Az idővel is harcolunk' href='http://fesztivalszovetseg.hu/az-idovel-is-harcolunk/' />
<meta name="generator" content="WordPress 5.1.8" />
<link rel="canonical" href="http://fesztivalszovetseg.hu/segitsegkeres/" />
<link rel='shortlink' href='http://fesztivalszovetseg.hu/?p=4381' />
<link rel="alternate" type="application/json+oembed" href="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-json/oembed/1.0/embed?url=http%3A%2F%2Ffesztivalszovetseg.hu%2Fsegitsegkeres%2F" />
<link rel="alternate" type="text/xml+oembed" href="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-json/oembed/1.0/embed?url=http%3A%2F%2Ffesztivalszovetseg.hu%2Fsegitsegkeres%2F&#038;format=xml" />
<meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1.0, maximum-scale=1.0, user-scalable=1" />                <link href='//fonts.googleapis.com/css?family=Open+Sans' rel='stylesheet' type='text/css'>
                                <style type="text/css">
                    <!--
                    
            @font-face {
                font-family: 'aslsicons2';
                src: url('//fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/fonts/icons2.eot');
                src: url('//fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/fonts/icons2.eot?#iefix') format('embedded-opentype'),
                     url('//fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/fonts/icons2.woff2') format('woff2'),
                     url('//fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/fonts/icons2.woff') format('woff'),
                     url('//fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/fonts/icons2.ttf') format('truetype'),
                     url('//fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/css/fonts/icons2.svg#icons') format('svg');
                font-weight: normal;
                font-style: normal;
            }
            div[id*='ajaxsearchlitesettings'].searchsettings .asl_option_inner label {
                font-size: 0px !important;
                color: rgba(0, 0, 0, 0);
            }
            div[id*='ajaxsearchlitesettings'].searchsettings .asl_option_inner label:after {
                font-size: 11px !important;
                position: absolute;
                top: 0;
                left: 0;
                z-index: 1;
            }
            div[id*='ajaxsearchlite'].wpdreams_asl_container {
                width: 100%;
                margin: 0px 0px 0px 0px;
            }
            div[id*='ajaxsearchliteres'].wpdreams_asl_results div.resdrg span.highlighted {
                font-weight: bold;
                color: rgba(217, 49, 43, 1);
                background-color: rgba(238, 238, 238, 1);
            }
            div[id*='ajaxsearchliteres'].wpdreams_asl_results .results div.asl_image {
                width: 70px;
                height: 70px;
            }
            div.asl_r .results {
                max-height: none;
            }
                                -->
                </style>
                            <script type="text/javascript">
                if ( typeof _ASL !== "undefined" && _ASL !== null && typeof _ASL.initialize !== "undefined" )
                    _ASL.initialize();
            </script>
            <?php echo do_shortcode('[wpdreams_ajaxsearchlite]'); ?>

<script>
var year = new Date();
year = year.getFullYear();
jQuery(function($){
	$('#footer-info').html('&copy; ' + year + ' <a href="#">Magyar Fesztivál Szövetség</a> | by Wotan-Solutions team');
});
</script><link rel="icon" href="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2020/03/cropped-mfsz_logo_19_favicon-32x32.png" sizes="32x32" />
<link rel="icon" href="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2020/03/cropped-mfsz_logo_19_favicon-192x192.png" sizes="192x192" />
<link rel="apple-touch-icon-precomposed" href="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2020/03/cropped-mfsz_logo_19_favicon-180x180.png" />
<meta name="msapplication-TileImage" content="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2020/03/cropped-mfsz_logo_19_favicon-270x270.png" />
<link rel="stylesheet" id="et-extra-customizer-global-cached-inline-styles" href="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/cache/et/global/et-extra-customizer-global-16105560157899.min.css" onerror="et_core_page_resource_fallback(this, true)" onload="et_core_page_resource_fallback(this)" /></head>
<body class="post-template-default single single-post postid-4381 single-format-standard et_extra et_fixed_nav et_pb_gutters3 et_primary_nav_dropdown_animation_Default et_secondary_nav_dropdown_animation_Default with_sidebar with_sidebar_right et_includes_sidebar et-db et_minified_js et_minified_css">
	<div id="page-container" class="page-container">
				<!-- Header -->
		<header class="header left-right">
			
			<!-- Main Header -->
			<div id="main-header-wrapper">
				<div id="main-header" data-fixed-height="80">
					<div class="container">
					<!-- ET Ad -->
						
						
						<!-- Logo -->
						<a class="logo" href="http://fesztivalszovetseg.hu/" data-fixed-height="51">
							<img src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2018/10/mfsz-logo-refined-merged.svg" alt="MFSZ" id="logo" />
						</a>

						
						<!-- ET Navigation -->
						<div id="et-navigation" class="">
							<ul id="et-menu" class="nav"><li id="menu-item-267" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-267"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/hirek/">Hírek</a></li>
<li id="menu-item-1626" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1626"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/fesztivalok/">fesztiválok</a></li>
<li id="menu-item-1044" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1044"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/tagsag/">Tagság</a></li>
<li id="menu-item-97" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-has-children mega-menu menu-item-has-children mega-menu-cols menu-item-97"><a href="#">Rólunk</a>
<ul class="sub-menu">
	<li id="menu-item-96" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-96"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/szervezet/">Szervezet</a>
	<ul class="sub-menu">
		<li id="menu-item-3578" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-3578"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/szervezet/#adatok">Adatok</a></li>
		<li id="menu-item-1536" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1536"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/szervezet/#elnokseg">elnökség</a></li>
		<li id="menu-item-1537" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1537"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/szervezet/#feb">Felügyelő Bizottság</a></li>
		<li id="menu-item-1538" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1538"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/szervezet/#munkatars">munkatársak</a></li>
	</ul>
</li>
	<li id="menu-item-50" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-50"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/tagozatok/">Tagozatok</a>
	<ul class="sub-menu">
		<li id="menu-item-51" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-51"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/tagozatok/koztival-tagozat/">&#8220;KÖZTIVÁL&#8221; Tagozat</a></li>
		<li id="menu-item-52" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-52"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/tagozatok/gasztrokulturalis-tagozat/">Gasztrokulturális Tagozat</a></li>
		<li id="menu-item-53" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-53"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/tagozatok/nepmuveszeti-tagozat/">Népművészeti Tagozat</a></li>
		<li id="menu-item-54" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-54"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/tagozatok/muveszeti-tagozat/">Művészeti Tagozat</a></li>
		<li id="menu-item-4012" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-4012"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/tagozatok/ifjusagi-tagozat/">Ifjúsági Fesztiválok Tagozata</a></li>
	</ul>
</li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-95" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-95"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/dokumentumok/">Dokumentumok</a></li>
<li id="menu-item-1553" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-has-children menu-item-1553"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/hasznos/">Hasznos</a>
<ul class="sub-menu">
	<li id="menu-item-1554" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1554"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/hasznos/#tagsag">tagság feltétele</a></li>
	<li id="menu-item-1555" class="menu-item menu-item-type-custom menu-item-object-custom menu-item-1555"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/hasznos/#igazolas">tagsági igazolás</a></li>
</ul>
</li>
<li id="menu-item-1550" class="menu-item menu-item-type-post_type menu-item-object-page menu-item-1550"><a href="http://fesztivalszovetseg.hu/kapcsolat/">Kapcsolat</a></li>
</ul>							<div id="et-mobile-navigation">
			<span class="show-menu">
				<div class="show-menu-button">
					<span></span>
					<span></span>
					<span></span>
				</div>
				<p>Select Page</p>
			</span>
			<nav>
			</nav>
		</div> <!-- /#et-mobile-navigation -->						</div><!-- /#et-navigation -->
					</div><!-- /.container -->
				</div><!-- /#main-header -->
			</div><!-- /#main-header-wrapper -->

		</header>

				<div id="main-content">
		<div class="container">
		<div id="content-area" class="clearfix">
			<div class="et_pb_extra_column_main">
																<article id="post-4381" class="module single-post-module post-4381 post type-post status-publish format-standard has-post-thumbnail hentry category-hirek category-koronavirus category-kornavirus et-has-post-format-content et_post_format-et-post-format-standard">
														<div class="post-header">
								<h1 class="entry-title">Segítségkérés</h1>
								<div class="post-meta vcard">
									<p></p>
								</div>
							</div>
							
														<div class="post-thumbnail header">
								<img src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/10/mfsz_logo_19.png" alt="Segítségkérés" />							</div>
							
														
							<div class="post-wrap">
															<div class="post-content entry-content">
									
<p style="text-align:center" class="has-large-font-size"><strong>Fesztiválok segítségkérése az újabb kormányrendeletet követően</strong></p>



<p style="text-align:center" class="has-medium-font-size"> <em>A Magyar Fesztivál Szövetség közleménye</em> <br>2020. augusztus 3.<br></p>



<p class="has-medium-font-size"><strong>A pandémia okozta válsághelyzet nem csak a zeneipar szereplőit hozta igen rossz helyzetbe.&nbsp; A nagy fesztiválok 80%-a elmarad. &nbsp;A bizonytalan időre meghosszabbított újabb moratórium nehéz helyzetbe hozza azt a kulturális és turisztikai szektort, amely sok tízezer zenésznek, színésznek, alkotó- és előadóművésznek, háttéripari vállalkozásnak és kultúraszervezőnek ad munkát. Ez vonatkozik a művészeti, közösségi, népművészeti- és hagyományőrző rendezvények kényszerű elmaradására is. </strong></p>



<p class="has-medium-font-size">A <strong>Magyar
Fesztivál Szövetség</strong> június elején végzett felmérése szerint a fesztiválok
több mint 30%-át helyezték át augusztus 15. utáni időpontra, abban a reményben,
hogy a veszélyhelyzet feloldásával ezek megtarthatóak lesznek. </p>



<p class="has-medium-font-size">Már júniusban ismeretes volt, hogy az idei fesztiválok
közel 60%-a elmarad, és 10% alatti volt azon szervezők aránya, akik még bíztak
saját fesztiváljaik módosítás nélküli megtartásában (őszi-téli fesztiválok).</p>



<p class="has-medium-font-size">A fesztiválokat szervező cégek, intézmények,
szervezetek, egyéni vállalkozók 2/3-a a működéshez nem kap állandó állami vagy
önkormányzati támogatást.&nbsp; Nonprofit vagy
forprofit formában abból élnek, abból fizetik munkatársaikat, hogy szervezik és
lebonyolítják rendezvényeiket, lehetőséget adva ezzel nem csak sok millió
embernek a minőségi szórakozásra, kulturális élmény-szerzésre, de munkát,
bevételt biztosítanak – saját munkatársaikon túl – sok tízezer előadóművésznek,
háttértechnikai szolgáltatónak és sok tízezer alvállalkozónak.</p>



<p class="has-medium-font-size">Ők mindannyian arra készültek, hogy legalább egy részét
meg tudják menteni annak a munkának, amely közösségi tartalmakat tartogatott a
2020-as fesztivál szezon iránt érdeklődőknek.</p>



<p class="has-medium-font-size">Az utóbbi napok &#8211; a fesztiválokat szervezők által értett és megértett &#8211; kormányzati intézkedése miatt körvonalazódott az a szomorú „jelenkép”, amiben augusztus 15-e után se lehetnek nagy fesztiválok, 500 fő feletti nagyrendezvények. Ez együtt jár azzal, hogy ebből a szektorból nagyon sok ember veszíti el végleg a reményt, gyors és átgondolt kormányzati segítség nélkül a munkáját, az alkalmazottait, vállalkozását, és okoz az állami költségvetésnek minimum <strong>80 milliárd</strong> forintnyi kiesést, közvetlenül <strong>37 ezer</strong>, közvetetten <strong>370 ezer</strong> ember munkalehetőségét érintve.</p>



<p class="has-medium-font-size">A Magyar Fesztivál Szövetség megfogalmazta javaslatait a kormányzat felé, és minden általa ismert információt (kutatások, fesztiválregisztrációs adatbázis) és tapasztalati, gyakorlati tudást felajánl annak érdekében, hogy ez a veszteség a lehető legkisebb lehessen, és 2021-ben nagy lendülettel újra elindulhasson a szezon. </p>



<p class="has-medium-font-size">Mivel sok fesztivál került csődközeli helyzetbe, segítség nélkül
lehet, hogy jövőre már nem tudnak megvalósulni. </p>



<p class="has-medium-font-size">Azonnali segítség kellene például <strong>járulékkedvezménnyel, bértámogatással, rezsi- és igazolt működési
támogatásokkal.</strong> Sürgős lenne <strong>szakmai
továbbképzéseket</strong> indítani azoknak a háttérmunkásoknak, technikusoknak, akik
a következő időszakban nem jutnak majd munkához. A jövő miatt újra kellene
gondolni a <strong>belépőjegyek áfájának</strong>
csökkentését is. Ez is nagy segítség lenne a fesztivál- és koncert szervezőknek.&nbsp; </p>



<p class="has-medium-font-size">Átgondolt szakmai és kormányzati egyeztetéssel nagy valószínűséggel megmenthető lenne számos magyar fesztivál. Ezek között sok a nemzetközi hírnevet szerzett és rengeteg külföldi turistát idevonzó rendezvény, nem beszélve a most bajba került kulturális híd- és alapellátás szerepét vállaló művészeti fesztiválokról.</p>



<p><em><br></em></p>



<p><em>2020-08-03</em></p>



<div class="wp-block-image"><figure class="aligncenter is-resized"><img src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2020/02/mfsz_logo_19.png" alt="" class="wp-image-3681" width="271" height="99"/></figure></div>
																	</div>
														</div>
														<div class="post-footer">
								<div class="social-icons ed-social-share-icons">
									<p class="share-title">Share:</p>
									
		
		
		
		<a href="http://www.facebook.com/sharer.php?u=http://fesztivalszovetseg.hu/segitsegkeres/&#038;t=Seg%C3%ADts%C3%A9gk%C3%A9r%C3%A9s" class="social-share-link" title="Share &quot;Segítségkérés&quot; via Facebook" data-network-name="facebook" data-share-title="Segítségkérés" data-share-url="http://fesztivalszovetseg.hu/segitsegkeres/">
				<span class="et-extra-icon et-extra-icon-facebook et-extra-icon-background-hover" ></span>
			</a><a href="http://www.pinterest.com/pin/create/button/?url=http://fesztivalszovetseg.hu/segitsegkeres/&#038;description=Seg%C3%ADts%C3%A9gk%C3%A9r%C3%A9s&#038;media=http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/10/mfsz_logo_19.png" class="social-share-link" title="Share &quot;Segítségkérés&quot; via Pinterest" data-network-name="pinterest" data-share-title="Segítségkérés" data-share-url="http://fesztivalszovetseg.hu/segitsegkeres/">
				<span class="et-extra-icon et-extra-icon-pinterest et-extra-icon-background-hover" ></span>
			</a><a href="#" class="social-share-link" title="Share &quot;Segítségkérés&quot; via Email" data-network-name="basic_email" data-share-title="Segítségkérés" data-share-url="http://fesztivalszovetseg.hu/segitsegkeres/">
				<span class="et-extra-icon et-extra-icon-basic_email et-extra-icon-background-hover" ></span>
			</a><a href="#" class="social-share-link" title="Share &quot;Segítségkérés&quot; via Print" data-network-name="basic_print" data-share-title="Segítségkérés" data-share-url="http://fesztivalszovetseg.hu/segitsegkeres/">
				<span class="et-extra-icon et-extra-icon-basic_print et-extra-icon-background-hover" ></span>
			</a>								</div>
																<style type="text/css" id="rating-stars">
									.post-footer .rating-stars #rated-stars img.star-on,
									.post-footer .rating-stars #rating-stars img.star-on {
										background-color: #dd3333;
									}
								</style>
							</div>

																				</article>

						<nav class="post-nav">
							<div class="nav-links clearfix">
								<div class="nav-link nav-link-prev">
									<a href="http://fesztivalszovetseg.hu/kadar-ot-pontja/" rel="prev"><span class="button">Previous</span><span class="title">Kádár öt pontja</span></a>								</div>
								<div class="nav-link nav-link-next">
									<a href="http://fesztivalszovetseg.hu/az-idovel-is-harcolunk/" rel="next"><span class="button">Next</span><span class="title">Az idővel is harcolunk</span></a>								</div>
							</div>
						</nav>
						
										
							</div><!-- /.et_pb_extra_column.et_pb_extra_column_main -->

			<div class="et_pb_extra_column_sidebar">
	<div id="custom_html-3" class="widget_text et_pb_widget widget_custom_html"><h4 class="widgettitle"> </h4><div class="textwidget custom-html-widget"><div id='ajaxsearchlite1' class="wpdreams_asl_container asl_w asl_m asl_m_1">
<div class="probox">

    
    <div class='promagnifier'>
                <div class='innericon'>
            <svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" x="0px" y="0px" width="512px" height="512px" viewBox="0 0 512 512" enable-background="new 0 0 512 512" xml:space="preserve">
                <path id="magnifier-2-icon" d="M460.355,421.59L353.844,315.078c20.041-27.553,31.885-61.437,31.885-98.037
                    C385.729,124.934,310.793,50,218.686,50C126.58,50,51.645,124.934,51.645,217.041c0,92.106,74.936,167.041,167.041,167.041
                    c34.912,0,67.352-10.773,94.184-29.158L419.945,462L460.355,421.59z M100.631,217.041c0-65.096,52.959-118.056,118.055-118.056
                    c65.098,0,118.057,52.959,118.057,118.056c0,65.096-52.959,118.056-118.057,118.056C153.59,335.097,100.631,282.137,100.631,217.041
                    z"/>
            </svg>
        </div>
    </div>

    
    
    <div class='prosettings'  data-opened=0>
                <div class='innericon'>
            <svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" x="0px" y="0px" width="512px" height="512px" viewBox="0 0 512 512" enable-background="new 0 0 512 512" xml:space="preserve">
                <polygon id="arrow-25-icon" transform = "rotate(90 256 256)" points="142.332,104.886 197.48,50 402.5,256 197.48,462 142.332,407.113 292.727,256 "/>
            </svg>
        </div>
    </div>

    
    
    <div class='proinput'>
        <form autocomplete="off" aria-label='Ajax search form'>
            <input aria-label='Search input' type='search' class='orig' name='phrase' placeholder='Keresés' value='' autocomplete="off"/>
            <input aria-label='Autocomplete input, do not use this' type='text' class='autocomplete' name='phrase' value='' autocomplete="off"/>
            <span class='loading'></span>
            <input type='submit' value="Start search" style='width:0; height: 0; visibility: hidden;'>
        </form>
    </div>

    
    
    <div class='proloading'>

        <div class="asl_loader"><div class="asl_loader-inner asl_simple-circle"></div></div>

            </div>

            <div class='proclose'>
            <svg version="1.1" xmlns="http://www.w3.org/2000/svg" xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink" x="0px"
                 y="0px"
                 width="512px" height="512px" viewBox="0 0 512 512" enable-background="new 0 0 512 512"
                 xml:space="preserve">
            <polygon id="x-mark-icon"
                     points="438.393,374.595 319.757,255.977 438.378,137.348 374.595,73.607 255.995,192.225 137.375,73.622 73.607,137.352 192.246,255.983 73.622,374.625 137.352,438.393 256.002,319.734 374.652,438.378 "/>
        </svg>
        </div>
    
    
</div>
</div>


<div id='ajaxsearchlitesettings1' class="searchsettings wpdreams_asl_settings asl_w asl_s asl_s_1">
    <form name='options' autocomplete='off'>

        
                <fieldset class="asl_sett_scroll">
            <legend style="display: none;">Generic selectors</legend>
            <div class="asl_option_inner hiddend">
                <input type='hidden' name='qtranslate_lang' id='qtranslate_lang'
                       value='0'/>
            </div>

	        
            
            <div class="asl_option hiddend">
                <div class="asl_option_inner">
                    <input type="checkbox" value="checked" id="set_exactonly1"
                           title="Exact matches only"
                           name="set_exactonly" />
                    <label for="set_exactonly1">Exact matches only</label>
                </div>
                <div class="asl_option_label">
                    Exact matches only                </div>
            </div>
            <div class="asl_option hiddend">
                <div class="asl_option_inner">
                    <input type="checkbox" value="None" id="set_intitle1"
                           title="Search in title"
                           name="set_intitle"  checked="checked"/>
                    <label for="set_intitle1">Search in title</label>
                </div>
                <div class="asl_option_label">
                    Search in title                </div>
            </div>
            <div class="asl_option hiddend">
                <div class="asl_option_inner">
                    <input type="checkbox" value="None" id="set_incontent1"
                           title="Search in content"
                           name="set_incontent"  checked="checked"/>
                    <label for="set_incontent1">Search in content</label>
                </div>
                <div class="asl_option_label">
                    Search in content                </div>
            </div>
            <div class="asl_option_inner hiddend">
                <input type="checkbox" value="None" id="set_inexcerpt1"
                       title="Search in excerpt"
                       name="set_inexcerpt"  checked="checked"/>
                <label for="set_inexcerpt1">Search in excerpt</label>
            </div>

            <div class="asl_option hiddend">
                <div class="asl_option_inner">
                    <input type="checkbox" value="None" id="set_inposts1"
                           title="Search in posts"
                           name="set_inposts"  checked="checked"/>
                    <label for="set_inposts1">Search in posts</label>
                </div>
                <div class="asl_option_label">
                    Search in posts                </div>
            </div>
            <div class="asl_option hiddend">
                <div class="asl_option_inner">
                    <input type="checkbox" value="None" id="set_inpages1"
                           title="Search in pages"
                           name="set_inpages"  checked="checked"/>
                    <label for="set_inpages1">Search in pages</label>
                </div>
                <div class="asl_option_label">
                    Search in pages                </div>
            </div>
                    </fieldset>
                
        <fieldset>
                            <legend>Kategória</legend>
                        <div class='categoryfilter asl_sett_scroll'>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="28"
                                   id="1categoryset_28"
                                   title=" "
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_28"> </label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            2019                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="29"
                                   id="1categoryset_29"
                                   title=" "
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_29"> </label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            2020                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="15"
                                   id="1categoryset_15"
                                   title="díj"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_15">díj</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            díj                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="18"
                                   id="1categoryset_18"
                                   title="EFFE"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_18">EFFE</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            EFFE                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option hiddend">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="1"
                                   id="1categoryset_1"
                                   title="Fesztiválok"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_1">Fesztiválok</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            Fesztiválok                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="8"
                                   id="1categoryset_8"
                                   title="Gasztrokulturális fesztiválok"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_8">Gasztrokulturális fesztiválok</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            Gasztrokulturális fesztiválok                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="12"
                                   id="1categoryset_12"
                                   title="hírek"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_12">hírek</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            hírek                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="19"
                                   id="1categoryset_19"
                                   title="képzés"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_19">képzés</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            képzés                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="13"
                                   id="1categoryset_13"
                                   title="konferencia"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_13">konferencia</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            konferencia                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="31"
                                   id="1categoryset_31"
                                   title="koronavírus"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_31">koronavírus</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            koronavírus                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="10"
                                   id="1categoryset_10"
                                   title="Köztivál"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_10">Köztivál</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            Köztivál                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="24"
                                   id="1categoryset_24"
                                   title="minősítés"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_24">minősítés</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            minősítés                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="9"
                                   id="1categoryset_9"
                                   title="Művészeti fesztiválok"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_9">Művészeti fesztiválok</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            Művészeti fesztiválok                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="7"
                                   id="1categoryset_7"
                                   title="Népművészeti fesztiválok"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_7">Népművészeti fesztiválok</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            Népművészeti fesztiválok                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="14"
                                   id="1categoryset_14"
                                   title="NKA"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_14">NKA</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            NKA                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="16"
                                   id="1categoryset_16"
                                   title="pályázat"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_16">pályázat</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            pályázat                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="27"
                                   id="1categoryset_27"
                                   title="sajtó"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_27">sajtó</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            sajtó                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="11"
                                   id="1categoryset_11"
                                   title="Tagok"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_11">Tagok</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            Tagok                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="30"
                                   id="1categoryset_30"
                                   title="tagozatok"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_30">tagozatok</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            tagozatok                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="17"
                                   id="1categoryset_17"
                                   title="tagság"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_17">tagság</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            tagság                        </div>
                    </div>
                                    <div class="asl_option">
                        <div class="asl_option_inner">
                            <input type="checkbox" value="32"
                                   id="1categoryset_32"
                                   title="vírusos esztendő"
                                   name="categoryset[]" checked="checked"/>
                            <label for="1categoryset_32">vírusos esztendő</label>
                        </div>
                        <div class="asl_option_label">
                            vírusos esztendő                        </div>
                    </div>
                
            </div>
        </fieldset>
            </form>
</div>

<div id='ajaxsearchliteres1' class='vertical wpdreams_asl_results asl_w asl_r asl_r_1'>

    
    <div class="results">

        
            <div class="resdrg">
            </div>

        
    </div>

    
    
</div>

    <div id="asl_hidden_data">
        <svg style="position:absolute" height="0" width="0">
            <filter id="aslblur">
                <feGaussianBlur in="SourceGraphic" stdDeviation="4"/>
            </filter>
        </svg>
        <svg style="position:absolute" height="0" width="0">
            <filter id="no_aslblur"></filter>
        </svg>

    </div>

<div class="asl_init_data wpdreams_asl_data_ct" style="display:none !important;" id="asl_init_id_1" data-asldata="ew0KICAgICJob21ldXJsIjogImh0dHA6Ly9mZXN6dGl2YWxzem92ZXRzZWcuaHUvIiwNCiAgICAicmVzdWx0c3R5cGUiOiAidmVydGljYWwiLA0KICAgICJyZXN1bHRzcG9zaXRpb24iOiAiaG92ZXIiLA0KICAgICJpdGVtc2NvdW50IjogNCwNCiAgICAiaW1hZ2V3aWR0aCI6IDcwLA0KICAgICJpbWFnZWhlaWdodCI6IDcwLA0KICAgICJyZXN1bHRpdGVtaGVpZ2h0IjogIjcwcHgiLA0KICAgICJzaG93YXV0aG9yIjogMCwNCiAgICAic2hvd2RhdGUiOiAwLA0KICAgICJzaG93ZGVzY3JpcHRpb24iOiAxLA0KICAgICJjaGFyY291bnQiOiAgMCwNCiAgICAiZGVmYXVsdEltYWdlIjogImh0dHA6Ly9mZXN6dGl2YWxzem92ZXRzZWcuaHUvd3AtY29udGVudC9wbHVnaW5zL2FqYXgtc2VhcmNoLWxpdGUvaW1nL2RlZmF1bHQuanBnIiwNCiAgICAiaGlnaGxpZ2h0IjogMCwNCiAgICAiaGlnaGxpZ2h0d2hvbGV3b3JkcyI6IDEsDQogICAgInNjcm9sbFRvUmVzdWx0cyI6IDAsDQogICAgInJlc3VsdGFyZWFjbGlja2FibGUiOiAxLA0KICAgICJhdXRvY29tcGxldGUiOiB7DQogICAgICAgICJlbmFibGVkIiA6IDEsDQogICAgICAgICJsYW5nIiA6ICJlbiINCiAgICB9LA0KICAgICJ0cmlnZ2Vyb250eXBlIjogMSwNCiAgICAidHJpZ2dlcl9vbl9jbGljayI6IDAsDQogICAgInRyaWdnZXJfb25fZmFjZXRfY2hhbmdlIjogMSwNCiAgICAic2V0dGluZ3NpbWFnZXBvcyI6ICJyaWdodCIsDQogICAgImhyZXN1bHRhbmltYXRpb24iOiAiZngtbm9uZSIsDQogICAgInZyZXN1bHRhbmltYXRpb24iOiAiZngtbm9uZSIsDQogICAgImhyZXN1bHRoaWRlZGVzYyI6ICIxIiwNCiAgICAicHJlc2NvbnRhaW5lcmhlaWdodCI6ICI0MDBweCIsDQogICAgInBzaG93c3VidGl0bGUiOiAiMCIsDQogICAgInBzaG93ZGVzYyI6ICIxIiwNCiAgICAiY2xvc2VPbkRvY0NsaWNrIjogMSwNCiAgICAiaWlmTm9JbWFnZSI6ICJkZXNjcmlwdGlvbiIsDQogICAgImlpUm93cyI6IDIsDQogICAgImlpdGVtc1dpZHRoIjogMjAwLA0KICAgICJpaXRlbXNIZWlnaHQiOiAyMDAsDQogICAgImlpc2hvd092ZXJsYXkiOiAxLA0KICAgICJpaWJsdXJPdmVybGF5IjogMSwNCiAgICAiaWloaWRlQ29udGVudCI6IDEsDQogICAgImlpYW5pbWF0aW9uIjogIjEiLA0KICAgICJhbmFseXRpY3MiOiAwLA0KICAgICJhbmFseXRpY3NTdHJpbmciOiAiIiwNCiAgICAicmVkaXJlY3RvbmNsaWNrIjogMSwNCiAgICAicmVkaXJlY3RDbGlja1RvIjogInJlc3VsdHNfcGFnZSIsDQogICAgInJlZGlyZWN0Q2xpY2tMb2MiOiAic2FtZSIsDQogICAgInJlZGlyZWN0X29uX2VudGVyIjogMSwNCiAgICAicmVkaXJlY3RFbnRlclRvIjogInJlc3VsdHNfcGFnZSIsDQogICAgInJlZGlyZWN0RW50ZXJMb2MiOiAic2FtZSIsDQogICAgInJlZGlyZWN0X3VybCI6ICI/cz17cGhyYXNlfSIsDQogICAgIm92ZXJyaWRld3BkZWZhdWx0IjogMCwNCiAgICAib3ZlcnJpZGVfbWV0aG9kIjogImdldCINCn0NCg=="></div>
</div></div> <!-- end .et_pb_widget --><div id="eventpost_cal-3" class="et_pb_widget widget_eventpost_cal"><div class="eventpost_calendar" data-cat="" data-date="2021-1" data-mf="1" data-dp="1" data-color="1" data-title="0" data-thumbnail=""></div></div> <!-- end .et_pb_widget --><div id="text-7" class="et_pb_widget widget_text"><h4 class="widgettitle">Parnereink</h4>			<div class="textwidget"><p><a href="http://fesztivalregisztracio.hu" target="_blank" rel="noopener"><img class="aligncenter wp-image-1542" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/minositesi-program.jpg" alt="" width="195" height="150" /></a></p>
<p><a href="http://festivalfinder.eu"><img class="aligncenter wp-image-1540" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/effe.jpg" alt="" width="157" height="90" /></a></p>
<p><img class=" wp-image-3704 aligncenter" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2020/02/EMFSZ_logo_.png" alt="" width="253" height="112" /></p>
<p><img class="aligncenter wp-image-1539" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/cioff.jpg" alt="" width="100" height="100" /><br />
<a href="http://maresz.hu" target="_blank" rel="noopener"><img class="aligncenter wp-image-1541" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/maresz.jpg" alt="" width="140" height="140" /></a>  <a href="http://turizmus.com" target="_blank" rel="noopener"><img class="aligncenter wp-image-1543" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/turizmus.jpg" alt="" width="201" height="50" /></a></p>
</div>
		</div> <!-- end .et_pb_widget --><div id="text-6" class="et_pb_widget widget_text"><h4 class="widgettitle">Támogatóink</h4>			<div class="textwidget"><p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><a href="http://partybox.hu" target="_blank" rel="noopener"><img class="aligncenter wp-image-1463" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/partybox.png" alt="" width="100" height="100" /></a></p>
<p><a href="http://hotelbenczur.hu" target="_blank" rel="noopener"><img class="aligncenter wp-image-1464 size-full" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/benczúr.jpg" alt="" width="750" height="136" /></a></p>
<p><a href="http://lifeguard.hu"><img class="aligncenter wp-image-1455" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/02/lifeguard.png" alt="" width="147" height="100" /></a></p>
<p><img class="size-full wp-image-3478 aligncenter" src="http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/uploads/2019/11/nea_logo.png" alt="" width="1356" height="521" /></p>
</div>
		</div> <!-- end .et_pb_widget --></div>

		</div> <!-- #content-area -->
	</div> <!-- .container -->
	</div> <!-- #main-content -->

	
	<footer id="footer" class="footer_columns_1">
				<div id="footer-bottom">
			<div class="container">

				<!-- Footer Info -->
				<p id="footer-info">Designed by <a href="http://www.elegantthemes.com" title="Premium WordPress Themes">Elegant Themes</a> | Powered by <a href="http://www.wordpress.org">WordPress</a></p>

				<!-- Footer Navigation -->
								<div id="footer-nav">
											<ul class="et-extra-social-icons" style="">
																																								<li class="et-extra-social-icon facebook">
								<a href="https://www.facebook.com/fesztivalszovetseg" class="et-extra-icon et-extra-icon-background-none et-extra-icon-facebook"></a>
							</li>
																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																																															</ul>
									</div> <!-- /#et-footer-nav -->
				
			</div>
		</div>
	</footer>
	</div> <!-- #page-container -->

			<span title="Back To Top" id="back_to_top"></span>
	
		<script type="text/javascript">
			</script>
	<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/masonry.min.js?ver=3.3.2'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var EXTRA = {"images_uri":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-content\/themes\/Extra\/images\/","ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","your_rating":"Your Rating:","item_in_cart_count":"%d Item in Cart","items_in_cart_count":"%d Items in Cart","item_count":"%d Item","items_count":"%d Items","rating_nonce":"410f91b91f","timeline_nonce":"dcf8a126f6","blog_feed_nonce":"499ff1b2a3","error":"There was a problem, please try again.","contact_error_name_required":"Name field cannot be empty.","contact_error_email_required":"Email field cannot be empty.","contact_error_email_invalid":"Please enter a valid email address.","is_ab_testing_active":"","is_cache_plugin_active":"no"};
var et_shortcodes_strings = {"previous":"Previous","next":"Next"};
var et_pb_custom = {"ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","images_uri":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-content\/themes\/Extra\/images","builder_images_uri":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-content\/themes\/Extra\/includes\/builder\/images","et_frontend_nonce":"6c7de5084f","subscription_failed":"K\u00e9rj\u00fck, ellen\u0151rizze az al\u00e1bbi mez\u0151ket, hogy helyes adatokat adott meg.","et_ab_log_nonce":"04ebb0ec88","fill_message":"K\u00e9rj\u00fck, t\u00f6ltse ki az al\u00e1bbi mez\u0151ket:","contact_error_message":"K\u00e9rem jav\u00edtsa ki a k\u00f6vetkez\u0151 hib\u00e1kat:","invalid":"\u00c9rv\u00e9nytelen email c\u00edm","captcha":"Captcha","prev":"El\u0151z\u0151","previous":"El\u0151z\u0151","next":"K\u00f6vetkez\u0151","wrong_captcha":"Rossz sz\u00e1mot \u00edrt az ellen\u0151rz\u0151 k\u00f3dhoz.","ignore_waypoints":"no","is_divi_theme_used":"","widget_search_selector":".widget_search","is_ab_testing_active":"","page_id":"4381","unique_test_id":"","ab_bounce_rate":"5","is_cache_plugin_active":"no","is_shortcode_tracking":"","tinymce_uri":""};
var et_pb_box_shadow_elements = [];
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/themes/Extra/scripts/scripts.min.js?ver=2.19.9'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var ajaxsearchlite = {"ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","backend_ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","js_scope":"jQuery"};
var ASL = {"ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","backend_ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","js_scope":"jQuery","detect_ajax":"0","scrollbar":"1","js_retain_popstate":"0","version":"4737","fix_duplicates":"1"};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/ajax-search-lite/js/min/jquery.ajaxsearchlite.min.js?ver=4.8'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/themes/Extra/core/admin/js/common.js?ver=3.19.9'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-includes/js/wp-embed.min.js?ver=5.1.8'></script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/event-post/js/OpenLayers.js?ver=4.5'></script>
<script type='text/javascript'>
/* <![CDATA[ */
var eventpost_params = {"imgpath":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-content\/plugins\/event-post\/img\/","maptiles":{"default@osm.org":{"name":"Open Street Map","id":"default@osm.org","urls":["https:\/\/a.tile.openstreetmap.org\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/b.tile.openstreetmap.org\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/c.tile.openstreetmap.org\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"OpenCycleMap":{"name":"Open Cycle Map","id":"OpenCycleMap","urls":["http:\/\/a.tile.opencyclemap.org\/cycle\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.tile.opencyclemap.org\/cycle\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/c.tile.opencyclemap.org\/cycle\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>. Tiles courtesy of <a href=\"http:\/\/www.thunderforest.com\/\" target=\"_blank\">Andy Allan<\/a>"},"hot":{"name":"Humanitarian","id":"hot","urls":["https:\/\/tile-a.openstreetmap.fr\/hot\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/tile-b.openstreetmap.fr\/hot\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/tile-c.openstreetmap.fr\/hot\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"mapquest":{"name":"Map Quest","id":"mapquest","urls":["http:\/\/otile1.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/osm\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/otile2.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/osm\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/otile3.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/osm\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":""},"osmfr":{"name":"OSM-fr","id":"osmfr","urls":["https:\/\/a.tile.openstreetmap.fr\/osmfr\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/b.tile.openstreetmap.fr\/osmfr\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/c.tile.openstreetmap.fr\/osmfr\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"2u":{"name":"2u","id":"2u","urls":["http:\/\/a.layers.openstreetmap.fr\/2u\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.layers.openstreetmap.fr\/2u\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/c.layers.openstreetmap.fr\/2u\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"satelite":{"name":"Satelite","id":"satelite","urls":["http:\/\/otile1-s.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/sat\/{z}\/{x}\/{y}.jpg","http:\/\/otile2-s.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/sat\/{z}\/{x}\/{y}.jpg","http:\/\/otile3-s.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/sat\/{z}\/{x}\/{y}.jpg"],"attribution":""},"toner":{"name":"Toner by Stamen","id":"toner","urls":["http:\/\/a.tile.stamen.com\/toner\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.tile.stamen.com\/toner\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/c.tile.stamen.com\/toner\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"Map tiles by <a href=\"http:\/\/stamen.com\">Stamen Design<\/a>, under <a href=\"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\">CC BY 3.0<\/a>. Data by <a href=\"http:\/\/openstreetmap.org\">OpenStreetMap<\/a>, under <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/copyright\">ODbL<\/a>."},"positron":{"name":"Positron","id":"positron","urls":["http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"urls_retina":["http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/copyright\">OpenStreetMap<\/a> contributors, &copy; <a href=\"https:\/\/carto.com\/attributions\">CARTO<\/a>"},"darkmatter":{"name":"Dark matter","id":"darkmatter","urls":[" http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"," http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"," http:\/\/c.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"urls_retina":[" http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"," http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"," http:\/\/c.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/copyright\">OpenStreetMap<\/a> contributors, &copy; <a href=\"https:\/\/carto.com\/attributions\">CARTO<\/a>"}},"defaulttile":"default@osm.org","zoom":"12","ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","map_interactions":{"DragRotate":"Drag Rotate","DoubleClickZoom":"Double Click Zoom","DragPan":"Drag Pan","PinchRotate":"Pinch Rotate","PinchZoom":"Pinch Zoom","KeyboardPan":"Keyboard Pan","KeyboardZoom":"Keyboard Zoom","MouseWheelZoom":"Mouse Wheel Zoom","DragZoom":"Drag Zoom"}};
var eventpost_params = {"imgpath":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-content\/plugins\/event-post\/img\/","maptiles":{"default@osm.org":{"name":"Open Street Map","id":"default@osm.org","urls":["https:\/\/a.tile.openstreetmap.org\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/b.tile.openstreetmap.org\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/c.tile.openstreetmap.org\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"OpenCycleMap":{"name":"Open Cycle Map","id":"OpenCycleMap","urls":["http:\/\/a.tile.opencyclemap.org\/cycle\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.tile.opencyclemap.org\/cycle\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/c.tile.opencyclemap.org\/cycle\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>. Tiles courtesy of <a href=\"http:\/\/www.thunderforest.com\/\" target=\"_blank\">Andy Allan<\/a>"},"hot":{"name":"Humanitarian","id":"hot","urls":["https:\/\/tile-a.openstreetmap.fr\/hot\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/tile-b.openstreetmap.fr\/hot\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/tile-c.openstreetmap.fr\/hot\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"mapquest":{"name":"Map Quest","id":"mapquest","urls":["http:\/\/otile1.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/osm\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/otile2.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/osm\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/otile3.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/osm\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":""},"osmfr":{"name":"OSM-fr","id":"osmfr","urls":["https:\/\/a.tile.openstreetmap.fr\/osmfr\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/b.tile.openstreetmap.fr\/osmfr\/{z}\/{x}\/{y}.png","https:\/\/c.tile.openstreetmap.fr\/osmfr\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"2u":{"name":"2u","id":"2u","urls":["http:\/\/a.layers.openstreetmap.fr\/2u\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.layers.openstreetmap.fr\/2u\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/c.layers.openstreetmap.fr\/2u\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"\/copyright\">OpenStreetMap<\/a>."},"satelite":{"name":"Satelite","id":"satelite","urls":["http:\/\/otile1-s.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/sat\/{z}\/{x}\/{y}.jpg","http:\/\/otile2-s.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/sat\/{z}\/{x}\/{y}.jpg","http:\/\/otile3-s.mqcdn.com\/tiles\/1.0.0\/sat\/{z}\/{x}\/{y}.jpg"],"attribution":""},"toner":{"name":"Toner by Stamen","id":"toner","urls":["http:\/\/a.tile.stamen.com\/toner\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.tile.stamen.com\/toner\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/c.tile.stamen.com\/toner\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"attribution":"Map tiles by <a href=\"http:\/\/stamen.com\">Stamen Design<\/a>, under <a href=\"http:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by\/3.0\">CC BY 3.0<\/a>. Data by <a href=\"http:\/\/openstreetmap.org\">OpenStreetMap<\/a>, under <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/copyright\">ODbL<\/a>."},"positron":{"name":"Positron","id":"positron","urls":["http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"urls_retina":["http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png","http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/light_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/copyright\">OpenStreetMap<\/a> contributors, &copy; <a href=\"https:\/\/carto.com\/attributions\">CARTO<\/a>"},"darkmatter":{"name":"Dark matter","id":"darkmatter","urls":[" http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"," http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"," http:\/\/c.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}.png"],"urls_retina":[" http:\/\/a.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"," http:\/\/b.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"," http:\/\/c.basemaps.cartocdn.com\/dark_all\/{z}\/{x}\/{y}@2x.png"],"attribution":"&copy; <a href=\"http:\/\/www.openstreetmap.org\/copyright\">OpenStreetMap<\/a> contributors, &copy; <a href=\"https:\/\/carto.com\/attributions\">CARTO<\/a>"}},"defaulttile":"default@osm.org","zoom":"12","ajaxurl":"http:\/\/fesztivalszovetseg.hu\/wp-admin\/admin-ajax.php","map_interactions":{"DragRotate":"Drag Rotate","DoubleClickZoom":"Double Click Zoom","DragPan":"Drag Pan","PinchRotate":"Pinch Rotate","PinchZoom":"Pinch Zoom","KeyboardPan":"Keyboard Pan","KeyboardZoom":"Keyboard Zoom","MouseWheelZoom":"Mouse Wheel Zoom","DragZoom":"Drag Zoom"}};
/* ]]> */
</script>
<script type='text/javascript' src='http://fesztivalszovetseg.hu/wp-content/plugins/event-post/js/eventpost.min.js?ver=4.5'></script>
</body>
</html>
